鍾家琪懸疑小說 ( 全集 )

為方便讀者能夠一個Post看曬鍾家琪的歷險故事，所以我開了這個Post

已完整上載故事：
1. 《空中驚魂錄》
2. 《紅寶石》
3. 《猩猩》
4. 《命數》
5. 《迷踪》
6. 《火山之神》

一氣柯成，更精彩！

鍾家琪facebook：

《空中驚魂錄》------鍾家琪懸疑小說 (1)

第一章：暴風雨的前夕

「大家好，我是本班航機的機師，按照行程，航班將於三十分鐘後到達本城！根據本城天氣報告，天晴，地面溫度大約為三十三度，這是一個陽光普照的一天，不是嗎？各位乘客，飛機很快就會進入降落階段，為保障大家安全，請盡快回到座位，扣上安全帶。感謝各位選乘本航班。」

「降落後去那裡玩？」副機師轉身對著機師笑道。

「還有那處可以去玩，結了婚，還是回家看看老婆和剛出生的小孩。明天我又要飛去美國。」正機師苦笑道。

「機師這行業就是這樣，就像一只無腳的小鳥，幸好我還未結婚，可以繼續雲遊四海。」

「知道你厲害啦！無腳的小鳥，快些檢查一下各儀器，我們很快就要由自動導航轉為人手操作降落啦！」

「現在飛機已經能夠自動導航，相信日後飛機製造商發明自動降落系統，我們這些機師都要失業了。」副機師一邊翻閱著厚厚的飛行手冊，一邊對機師笑說。

「或許吧！」

兩人齊笑道。

第二章：我是鍾家琪

各位好，我是這故事的主角，名叫鍾家琪，剛獨個兒去日本玩了幾日，現在正在回本城的飛機途中。

每次坐飛機，我都不會太留意機師的廣播，反正他們說的也不會是甚麼重要的東西。

今次當然不是我第一次坐飛機，也不是我第一次去旅行，但令我今次行程最具意思的是，在飛機回程時，坐在我旁邊的是一位年紀和我差不多的女孩子，她的出現將改變我的一生。

如果這世界真的有一見鐘情，我想我對這位女孩就有這樣的感覺！

在幾個小時的機程中，我好不容易才成功將這座冰山劈開。

「原來你叫小悠，我叫鍾家琪。」

「你自己去旅行，你真勇敢？」獨自去旅行本來就不是甚麼特別事，但聽到小悠這樣的誇獎，我心中不禁覺得飄飄然。

「你也是自己一個人去旅遊吧！」

「我當然不是，我是去那邊探朋友呢。」小悠臉上展露出世上最甜美的笑容，我的心卻沉了下去，她去探朋友？她孤身一人出國，想必是去會情人了。

我鍾家琪可是一個機會主義者，未到絕望，我是絕不會放棄的。「你去找男朋友？」我也估不到我會這樣直接。

小悠聽完我這樣說，臉上露出微笑，雙頰兩邊酒窩就更加迷人，「你看我這樣子，怎會有男朋友呢？」

「小悠，你不要跟我開玩笑啦！你長得那麼漂亮，又怎會沒有男朋友呢？」我很努力地掩蓋著心中的喜悅。

如果大家有試過追女仔，必會知道我當時的心情。

由於日來回本城的機程只需幾個小時，我和小悠卻像有說不完的話題，如果這時上帝給我一個願望，我會希望時間能夠停下來，讓我和小悠談到天荒地老。

「剛才機師說飛機快要降落了。」我道 。

小悠沒說甚麼，從她的表情，我知道她對我也是有意思的。可能有讀者馬上會說：「你這個鍾家琪真的天真，人家跟你隨便閒談兩句，就以為對你有意思！」

不過，有看過我其他故事的朋友都知道，我是寫懸疑小說的，不是愛情小說，我本來無需要告訴大家追女仔的經歷，我和大家分享的原因是因為這和故事發展下去有很大的關係。

「我們……」作為男士的我應該主動些，但這時的我也被自己口吃程度嚇了一跳。

小悠看到我這樣，竟然對著我傻笑，道：「看上來你患上了飛機恐懼症。」

我尷尬得很，我怨恨自己在追女仔這方面那麼膽小。想深一層，追女仔是天下最普通的事，我鍾家琪又何需懼怕呢？我深深吸了一口氣，又再開口道：「我……我……」結果還是說不下去。

一下子我無言了，想我鐘家琪平時天不怕地不怕，但是現在看著旁邊的小悠，我竟然如此害羞。

小悠看到我如此的表情，露出更甜美的微笑，同時從手袋拿出一張白紙：「這是我的電話號碼。」

我接過那紙，我心中的興奮程度，實在是用數萬字也形容不了。

我也將我的電話號碼寫在白紙上，交給小悠。

這時我的膽子大了不少，我微微伸出手，向著小悠的方向伸出去。

大家千萬別看輕兩個並排飛機位的距離，我們手雖接近，但這時對我來說，這距離就像千里之外，要穿越這距離一點也不簡單。

在我剛說完那話後，飛機突然遇上一陣強大的氣流，雖然我和小悠都綁好了安全帶，但仍被拋得微微拋離座位。

就在這一刻，小悠捉緊著我的手，望著我，我真的要拜謝那多情的氣流，我終於能拖著小悠的手。

飛機在氣流中穿插了超過一分鐘，上下顛簸，機內其他乘客不時傳出尖叫聲，有些則抱怨機師不懂得開飛機，而我和小悠則享受著這氣流，我們的手拖得更緊，我心裡想著：「我終於成功了。」我們雙眼對望著，露出甜蜜的笑容，我們已經是一對熱戀中小情侶！

「各位乘客請注意，飛機正飛過一道十分不穩定的氣流帶，飛機還需要一段時間才能離開，請各位乘客綁好安全帶，坐在座位上靜靜等待著。」

「這不像一般的氣流。」我跟小悠說。「平時飛機就算遇到氣流，飛機也不會那麼顛簸。」

「對！飛機已經在不穩定的氣流帶中飛行了差不多三分鐘。」小悠道。

飛機在氣團中劇烈震動，我能夠聽到飛機金屬組件之間因為互相磨擦，不時發出令人不安的碰撞聲，整架飛機彷佛很快就會被氣團撕裂的樣子。

機上乘客尖叫聲此起彼落，就像玩過山車一樣。我坐在窗口位置，我拉開遮光板，發現機外天空漆黑一片，甚麼也看不到，和數分鐘前看到風和日麗的景色完全不同。

「那機師怎麼搞的？見到這麼大的雷雨雲也飛進來！」一位乘客道。

我們向機外面望，能夠看到很強的閃電，我終於明白甚麼是越看越怕，我索性將遮光板拉下，來一招「眼不見為淨」。

飛機發出的金屬聲並沒有隨時間流去而減少，我們都很懷疑這飛機能夠抵受外面不穩的氣流多久時間。

有宗教信仰的乘客紛紛自發地祈禱，希望能夠過渡這難關。

一分鐘、二分鐘、三分鐘的時間過去了，飛機在不穩定的氣流中，除了那些令人心寒的金屬碰撞聲和引擎聲，再沒有發出其他聲音，機艙內被嚇驚的乘客也沒有發出半點聲音。

我鍾家琪則相反，我這個人喜愛打逆境戰的，遇到困難時，我往往越戰越勇的，朋友經常說我有比正常人多的腎上線素。

我正想站起來，問下坐在後面的空姐究竟發生甚麼事時，陽光從那些沒有關上的遮光板射進機艙，我也拉開遮光板，一切回復正常，機上乘客都深深呼了一口氣，有的甚至拍掌叫好。

這時我的手依然拖著小悠的手，不願鬆開。小悠當然也沒有放開的意思，更將頭微微依偎在我的肩膀上。估不到一場空中亂流，竟然攝合了我這和小悠這段飛機情緣！

第三章：神秘的黑點

「右邊那個黑點是甚麼東西？」坐在前排的女士對著旁邊的先生道，她聲量足以引起我的注意。

聽到那女士這樣說，出於好奇心，我也朝那個方向望過去，果然在遠處看到一個很小的黑點，如果不是格外留意，相信也不會發現。

小悠也探過頭到我旁邊，向外望去。

「有甚麼東西好看呢？」小悠問。

「遠處的那一個黑點！你看到嗎？」我指著黑點的方向。

「那一個黑點莫非是UFO？」坐在前排的男生興奮地叫道。

我聽到「UFO」三個英文字，就產生更大的興趣，我將遮光板推到最高，我的臉差點緊貼著玻璃，向剛才發現黑點的方向望過去。

小悠搭著我的肩膀問：「那裡有外星人？我想看看。」

「UFO不一定是外星人，UFO英文是Unidentified Flying Object，中文名字是不明飛行物體。只要是人類解釋不到的飛行物體都可叫做UFO。」

從小悠的表情就知道她聽得一頭霧水。

「我舉個例子給你聽！」見到小悠一臉茫然的樣子，我知道這是我展露才華的好機會。「在2010年9月8日，一個風雨交加的晚上，不少網民表示在城中看到有環狀不明飛行物體，目擊者將拍攝得到的短片上載於各大討論區。政府負責處理不明飛行物體的部門是天文台，天文台利用Google街道圖像校對著市民拍下的相片及短片後發現，市民所見到的不明飛行物體，很有可能只是附近街燈因為雨水折射出來的殘影。」

小悠一邊聽我解釋，一邊笑著，就像小妹妹聽著大哥哥說故事的樣子。

「那邊又有一個黑點！」坐在飛機另一邊的女生道。

起初，只有零星的人表示看到黑點，漸漸表示看到的人越來越多，這已經成為機上乘客的一個共同話題。

「那裡又有一個黑點。」前排的女生大聲道。

我向著那女孩指的方向望去，果然在遠方在又出現兩個黑點，由於距離太遠，我們看到的黑點只有一粒芝麻般大，根本看不清楚是甚麼東西！不過，感覺上那兩個黑點都正在移動，而且彼此越來越接近。

「它們好像快相撞似的。」小悠道。起初我也沒有想過它們有相撞的可能，但是經小悠這樣一說，我心中就有很大的預感，那兩個黑點最終會撞上。

在飛機另一邊的乘客更緊張地說：「那邊都有兩個黑點。」

「究竟是怎麼的一回事呢？」我不禁想著。我自問也坐了很多次飛機，倒沒有一次在萬尺高空上看到這樣的不明飛行物體，難免會令心情有所緊張。

「鍾家琪，你看！」小悠緊握著我的手，我們都看著窗外遠處的那兩個黑點。在我這邊機艙的乘客都目不轉睛地望著那兩個快將相撞的黑點，那兩個黑點終於在我們眼底相撞了，發出格外炫眼的紅光，雖然我們距離很遠，但我們也能感受到當中的威力。

原本喧鬧著的乘客都靜了下來，正確點說，我們看到這情景，我們無言了。

「究竟那兩個黑點是甚麼東西，為甚麼會在高空相撞的呢？」

正當我看著那黑點相撞後產生的餘光時，飛機另一邊的乘客又傳來叫聲：「那兩點又快撞上了。」

很快，從乘客沉默的表情，我知道那邊的兩個黑點也撞上了。

全機一片肅靜，大家都思考著剛才看到的一切。

「如果那兩黑點是飛機呢？」後面一個年青人突然說道。

相信這句話刺激著飛機上每一個人的心，如果那些黑點都是飛機，那麼剛才數分鐘內，我們就目擊到兩宗空難，而且涉及四架飛機，這可不是鬧玩笑的。

第 四 章：神秘的電話訊息

「快點轉成為手動操作。」

駕駛艙傳來機師的對話打破了機艙裡的寧靜。我馬上意識到這是正副機師在駕駛室的內部對話，他們顯然忘記關掉機艙廣播系統，結果全機乘客也能清楚聽到駕駛室裡面的對話。

「不行呢？飛機就像失去控制一樣，硬是要我們用自動導航呢？」副機師道。乘客們聽到機師這樣說，都不禁驚慌，他們知道飛機正遇到一點問題，更重要的是機師還沒有找到解決辦法。

機艙內的空姐馬上知道問題的嚴重性，其中一個空姐不管飛機剛剛才穿過亂流層，馬上跑向駕駛室，其他空姐們則發揮專業的技巧，安撫著乘客們不安的情緒。

「你們不能這樣隱瞞著事實！」

「先生，請你先冷靜，我同事正在和機師溝通，很快就會和大家報告。」

「等甚麼報告，你們根本就是想忍瞞問題，我要直接找機師。」坐在中間的男子突然發難站起來，難為那位弱質纖纖的空姐。幸好，其他乘客也幫忙空姐勸那男子，著他先冷靜些，給機師一點時間處理好問題。

機艙內的情況總算平靜下來，窗外那黑點已經消失了，大家還是靜靜地坐在座位上，等待著機師的報告。

「小悠，別太擔心。」我道。

正當我以為小悠面對這突發情形會露出一副驚慌萬分的表情時，小悠卻轉身對我笑說：「你知道我的職業是甚麼嗎？」

「我當然不知道。」

「我暫時不告訴你。」小悠笑道。「你呢？」

「我也不告訴你。」我也笑道。

機艙廣播傳來一把女聲，她就是剛才跑到駕駛艙的那個空姐：「請問有沒有乘客懂得駕駛飛機？」

那空姐的說話還未說完，機艙內的起哄聲此起彼落。

「究竟發生甚麼事？機師怎樣？」

「這飛機還有人在駕駛著嗎？」

「快點告訴我們真相。」

一直坐在座位上的我，聽到空姐這樣說，馬上舉手，道：「我懂。」當我這樣說時，坐在旁邊的小悠看著我，我用最堅定的眼神告訴她，我不是開玩笑的，我真的懂駕飛機。

空姐見到我舉手，就走到我旁邊，請我跟她來到駕駛艙。我本來坐在機尾部分的座位，而駕駛艙在機頭，這時我才感覺到飛機原來是那麼大的。一路行來，原本起哄著的乘客都靜了下來，打量著我。我心想，那空姐問我們有沒有人能夠駕飛機，莫非機師已經發生甚麼意外，不能駕飛機。如果這是真的話，這可不是一件小問題。

空姐打開駕駛室門，我向裡面望去，兩位機師轉身打量著我，道：「你懂得駕飛機？」

「當然！」我知道這時自信十分重要，這可以令我得到機師們的信任。

「剛才有四架飛機相撞了。」正機師道，我馬上聯想到剛才在客艙看到那兩個相撞的黑點。

我想起坐在後排的年青人剛才看到黑點相撞時說：「如果那兩黑點是飛機呢？」難道真的被他說中了？

看到正副機師滿頭大汗，也知道他們正承受著極大的壓力。這也不奇怪，他們剛剛在飛機前方，目擊四架飛機相撞，難怪他們心情難以平伏。

心理質素對於機師來說是最重要的，看到正副機師現在驚慌和緊張的表情，我不禁深深吸了一口氣，道：「我想現在最急切的是將飛機安全著陸。」我道。

「對的，為甚麼你們剛才問機上有沒有乘客懂得駕飛機呢？」我見那兩機師除了有點驚慌之外，一切正常，他們既然是專業的機師，為甚麼需要求助他人呢？

說到這裡，兩個機師又再打量著我，再問我一次：「你真的懂得駕飛機？」

我沒好氣地反問他們一句：「我為甚麼要騙你們呢？」

「小麗，你可以先出去了。」正機師對著那位領我進來駕駛艙的空姐說，她說了一聲「知道」就轉身出去。「請幫我們把門關好。」

這時駕駛艙裡只餘我和正、副機師三人。

「你怎樣稱呼？」正機師問我。

「我叫鍾家琪我道。「飛機究竟發生著甚麼事呢？」

機師將手上的智能電話遞給我，螢幕上面寫著：「你必需在五分鐘內找到一位懂得駕飛機的乘客。」這是一條給機師的訊息。

「這是誰人發出來的？」我問。

「我也不知道呢？」正副機師臉上露出不安的神色。

我看到這訊息內容，第一個感覺是：「這會否是一場惡作劇呢？」

不過這也奇怪，機師們正常不會這樣認真看待這些訊息，除非他們知道的還有更多。

那訊息提到要在五分鐘內找到一個能駕飛機的乘客，如果找不到會怎樣呢？我就問機師，他們的臉色聽到更加變得發紫。

「你……你不是……想跟我們說…你不懂…駕飛機吧？」那副機師臉上馬上露出懷疑的表情道。

「當然不是，我真金不怕洪爐火！」我自信地說道。「不過我只是想弄清楚現在發生著甚麼事。」

「我們還只有三分鐘的時間。」副機師對著正機師說。

「鍾先生，請你坐到駕駛座！」那正機師解開安全帶。

我呆著望著機師：「你想怎樣？」

「我想讓你駕飛機。」正機師說道。然而我從正、副機師的眼神知道，他們極不情願作出這決定，但卻又要這樣做。

我更加是一頭霧水，我本來就不是一個膽小之人，加上我真的懂得駕飛機，機師這要求根本就難不到我。

不過我不喜歡被人隨意擺布，尤其是在我不知道事實的全部情況下。

我依然站在原位，動也不動。機師不斷看著手錶，隨著時間流逝，他們也變得越為緊張。

「我是付錢來坐飛機，而不是來駕飛機的，如果你們要我協助，至少要告訴我飛機發生甚麼事。」我堅持道。

「我看到手錶上的計時器，距離訊息上的要求時間不足一分鐘。」副機師對著正機師說。

「你先配合，我保証告訴你整件事的來龍去脈。」機師無可奈何地說道。

我是一個講道理的人，大家合作講的是信任，我就坐上駕駛席，雙手拿著控制儀。正副機師都緊張的看著我，看他們滿頭大汗，就知道他們對我十分擔心，他們的擔心也是正常的，一來他們不認識我，二來我根本就沒有給他們任何証明，說明我是能夠駕飛機的。

「現在我們要…嘗試……轉到手動駕駛。」副機師說道，這時計時器上顯時任務需要完成的時間不夠半分鐘。

我看到他們那副緊張的臉孔，我也不忍心作弄他們，說：「請對我有信心，我是可以的。」

他們苦笑一下，副機師就按了手動操作鍵：「開始了。」

第五章：臨危受命當機師

飛機由自動導航轉成手動操作後，突然猛烈地搖晃一下，站在後面沒有綁著安全帶的機師被向上一拋，撞向天花板，疼得叫了一聲。

在機艙外，又傳來乘客一陣陣的起哄聲。

「沒甚麼事，我已經控制到飛機了。」我轉頭看著正副機師道。

聽到我這樣說，正副機師都舒了一口氣。

這部飛機是波音777，號稱是世上最先進和安全系數最高的飛機之一，駕駛這飛機這對我來說是易如反掌。

飛機真是人類一個偉大的發明，人的能力相對世上不少物種都不是最強的，但贏在肯動腦筋，懂得利用其他資源來強化自己，將不可能的事變得可能。

幾千年前，人們看到天上小鳥自由地飛翔，就想：「如果有天，人類也可以自由地在天空上飛翔就好了。」憑著這個夢想，萊特兄弟終於在1903年發明了人類史上的第一架飛機，從此天空不再是小鳥的專利。

隨著科技不斷發展，飛機能夠在天空持續飛行時間越來越長，能夠乘載的乘客也越來越多，人類又開始想：「能否發明一種系統幫助駕駛飛機呢？」這樣機師就不用那麼辛苦，而且精密的機械也可以減少人為錯誤的出現，飛機的安全性會大大提高。就是這樣，自動導航系統就出現，飛機起飛至高空後，自動導航系統就可以為飛機設定最安全的路線。

在駕駛艙中，我控制著飛機，現在飛機上超過百多人的性命都掌握在我手上。還是剛才的那問題，為甚麼機師要將飛機交到我的手上呢？他們給我看的手機訊息又是誰發過來的？看機師們的神情，他們一點也不像是開玩笑的樣子。

「看那邊！」正當我要追問下去時，副機師指著飛機的正前方大叫著。

我馬上朝那方向望去：「又是那紅光。」大家還記得嗎？剛才我坐在機艙時，從機窗看到遠處兩黑點相撞時，發出炫眼的紅光，和眼前看到的紅光一模一樣。

「又兩架飛機相撞了。」副機師幾乎失控地尖叫道。

「媽的！為甚麼那些機師都不看清楚雷達呢？怎能夠讓飛機相撞呢？」我道。對！我現在駕著飛機，我也要看清楚雷達。

我看著飛機的雷達，卻甚麼也看不到，「這是甚麼原因？」

「自從剛才穿過那不穩定氣流後，那該死的雷達就失靈了。」機師道。

「我建議你別站著說話，快點坐到後備位置上，綁上安全帶。」每架飛機駕駛艙中都會多設一、兩個座位，目的是讓長途飛機，可以多一至兩個後備機師，輪班工作。

「小心！」副機師大叫道。

我馬上轉回身看著前面，在前面不足三十秒的飛行距離外，有一架波音七四七正向我們正面飛來。

「Caution……Caution……Caution……」飛機的相撞警告頻頻響起來。

「快一點改變飛行方向。」我一邊說，一邊努力地轉動著控制儀。

「拉高機鼻，我們要馬上爬升。」副機師道。

「我不夠力，幫幫手！」我拿著控制桿，竭力地向上拉，這會直接影響著機翼的角度，讓飛機向上爬升，不過要令飛機急速上升需要的力度遠超於我想像。

「媽的！」副機師伸手過來，幫我一起拉著那控制桿，但飛機還好像沒有爬升的意思。

「快點！用力！」我大叫道。

我們和正前方的飛機越來越接近，我已經能夠看到那是一架卡塔爾航空飛機，看情況不用十秒，我們兩架飛機就會相撞，這可不是鬧玩笑的，如果我們真的相撞，數百條生命就會瞬間消失。

我的冷汗不自禁地流下來，把身上的衣服都弄得全濕透。

在這千鈞一髮之際，飛機終於有反應，我們的機鼻終於提高了。雖然駕駛艙的窗都是密封的，但由於兩架飛機過於接近，我能清楚聽到那前面飛機的引擎聲。

「希望那飛機不要爬升。」這是我現在唯一的願望。正常來說，無論飛機起飛和降落，機頭都要微微向上的，如果剛巧前面的飛機也想避開我們而上升或下降，兩架飛機之間的位置一定不足夠我們穿過，我們必會相撞！

「God Bless us！」

駕駛室內的氣氛都變得十分緊張，大家都摒息以待，望著玻璃外的卡塔爾航空。

我想說的是，就算在陸地，兩架飛機也不會如此接近，兩架飛機看起來已經緊貼在一起，我心想：「上帝保佑」。

從玻璃窗，我甚至可以看到卡塔爾航空機師那張因為驚慌而扭曲了的表情。

「別升得太快，否則形成的角度太大，我們機尾會撞到那飛機。」我對於那副機師道，也許他太驚慌，用著全身力氣拉起那控制桿，飛機以近乎45度上升著。

「小心那卡塔爾航空的機尾！」我之前都說過，機師的心理狀態很重要，我看著副機師，他現在又慌又亂，顯然不適合執行飛行任務。相信大家讀者都見過飛機，飛機機尾的尾翼是非常高的，起碼比機身高出一、兩層樓，我們現在上升的速度根本就高不過那尾翼。

「向左轉呀！」我大叫道。副機師那邊控制著方向舵，但他卻呆定了不動。我顧不了那麼多，在零點一秒的時間，將手向副機師那邊伸出，將方向舵向右邊盡力拉，這次我可謂用盡全力，因為飛機的速度很快，而且機翼的長度不短，我們一定要將飛機傾斜一定的角度，才可以避開前面的飛機。

上面我用了上千字來形容當時的情況，但其實當時我只用了最多一分鐘處理這些事，大家可以想像當時的情況會是多麼的危急。

「飛機失速注意！飛機失速注意！」驚駛室內另一警報又響起來。

警報一響，我還未不及反應，飛機就已經開始高速向下墜，就如很多人正常反應，飛機失速的解決辦法當然是加速，但這時飛機已經高速下墜，再加速只會死得快一點。

媽的！這是我第一次為駕駛飛機感到害怕，飛機下墜時產生的那種離心力，連我那本來握著的控制桿也的手也被鬆開了，離心力將我們都緊緊貼著座位，我努力嘗試將身子向前彎，希望重新握著那控制桿，但嘗試了幾次都不能成功。

「快點！沒有時間了！」正機師道。

飛機高度儀正顯示著：
三萬尺
二萬八千尺
二萬四千尺
二萬尺

「加油呀！鍾家琪，你—定可以的。」我自己鼓勵著自己。之前提過，我這個人喜歡打逆境戰，現在正是我發揮的時候，我可不能現在就放棄。

「呀！」我大叫一聲，用盡全身的力量向前一撲，我知道只有這一次的機會，我拉著那控制桿。懂得駕飛機的朋友就知道，其中一個導致飛機失速的原因是飛機傾斜的角度太大，導致氣流不足以承托飛機，剛才我為了避開那卡塔爾航空客機，我轉了一個大急彎，這超出了飛機的負荷。

我拉著那控制桿，馬上向左邊拉動。「媽的！估不到這飛機也不易控制。」我大聲叫道。

可憐那正副機師已經嚇得出不了聲。

一萬尺
八千尺

「近地警告…近地警告」機艙內有傳來另一警報聲。

「那些警報聲真的令人討厭。」我終於在飛機離地五千尺時控制住飛機，我呼了一口氣，抹一抹臉上的汗水，這時才發覺原來我自己也弄得滿頭太汗。

我向副機師展露了微笑，著他別擔心，一切已經控制好了。回想剛才看到副機師那張不知被氣壓，還是嚇得扭曲的臉，我不禁笑了出來。

第六章：911前最嚴重的空難

各位別以為這樣驚險的情節只會在小說中出現，現實世界中也有不少相似的例子。

在1977年，西班牙北非外海自治屬地加那利群島的洛司羅迪歐機場，就發生了一場導致583名人員傷亡的空難，這是911恐怖襲擊之前導致傷亡最慘重的空難。

這場空難涉及兩間航空公司，分別是荷蘭航空4805號班機和泛美航空1736號班機。由於政府規定機組人員必需有足夠的休息時間，荷蘭航空對於旗下機師準時到達有嚴格限制。事發當天，荷蘭皇家航空4805號班機機師是雅各布．範．贊藤，他謹慎的工作態度和優良的飛行記錄讓他成為荷蘭航空的明星機長。航空公司更加利用他的照片作為公司的宣傳廣告照片，上面寫著：「荷蘭皇家航空：讓準時成為可能的人。」大家可想而知，他無論在公司和航空界都有極高的地位。又有誰估得到，他將會親手釀成航空界傷亡最慘重的空難。

當天，雅各布駕著的是波音747客機，正計劃由荷蘭的阿姆斯特丹飛住那利群島斯帕爾馬斯機場，這對於雅各布來說只是一項簡單的任務。但飛機起飛不久後，他收到來自空中交通管制部門的緊急通知：「目的地機場剛發生了爆炸，機場暫時關閉。」空中交通管制部門要求雅各布先飛往離目的地50海里外的洛司羅迪歐機場降落。

當飛機在這個小島機場降落後，雅各布看看手錶，便開始為飛機延誤感到緊張。剛才提到，政府為了飛機安全，對機組人員休息時間有嚴格規定，如果飛機在這機場延誤太久，這意味雅各布和整班機組人員都不能在今天內再執行飛行任務，荷蘭航空便需要派遣另一隊機組人員來執行接下來的飛行任務，公司開支就會大增，這對於雅各布漂亮的飛行記錄會留下一個污點。

在那小島上，雅各布一直等待著飛行許可，以便他盡快起飛。但當時，惡劣天氣便跟他開了一場玩笑，一層濃霧籠罩著小島機場，雅各布知道如果他不盡快起飛，濃霧就會讓機場變得不適合飛機升降，飛行計劃就會進一步延遲。

雅布各終於盼得斯帕爾馬斯機場重開的消息，他馬上將飛機駛至跑道，並呼叫著控制塔：「荷蘭航空4805號申請起飛。」心急如焚的雅各布已經將飛機啟動至起飛狀態，當時在旁的副機師忍不著提醒：「我們還未得到控制塔的許可。」雅布各卻不甚為意地回答：「我知道，我們就在跑道上等待許可吧！」由於雅各布是明星機長，又有著豐富飛行經驗，副機師都沒有再說甚麼。

就在他們在跑道邊啟動引擎，一邊等待的同時，在飛機的正前方，在濃霧中出現一件會飛光的龐然大物，這就是一架泛美航空公司的波音747客機，它正降落在跑道上，以很高時速在跑道上滑行。面對這情況，雅各布馬上嘗試將飛機起飛，希望能在飛機相撞之前起飛。

可惜一切已經太遲了，荷蘭航空和泛美航空飛機在跑道上高速相撞，兩架飛機上的全都人員都在這場空難喪生。這場空難本來是不用發生，只是一位要臉子的機師，沒有理會控制塔的指示而釀成的。

回到故事，我剛才駕駛飛機差點和卡塔爾航空相撞，這可不是因為我的失誤，這飛機上的雷達完全失靈，我只能靠目視飛行，能夠及時避免相撞已經是非常幸運。

第七章：神秘短訊？

「你們現在可以告訴我，那手機短訊是甚麼回事嗎？」我穩定了飛機，就轉身望著正副機師道。

經過剛才緊張的時刻，正副機師已經對我建立了一點信任，副機師就將手那機遞給我看。

我看著訊息的內容，上面寫著：

「機師，你好！歡迎參加這次天空奇妙之旅！遊戲快將開始，你準備好了嗎？哈哈哈！」

「你怎麼知道這訊息不是開玩笑的呢？」如果我剛收到這訊息，一定會以為這是一場惡作劇。

「起初，我們也覺得這是惡作劇，我和正機師也只是一笑置之。」副機師說起來猶有餘悸。

「後來怎樣呢？」我心急地問。

「你先看下去吧！」副機師說。

我也真的是太心急了，明明拿著那手提電話，只要繼續看下去，就會知道發生甚麼事。

為了方便描述，以下我直接記錄副機師和「那人」的訊息記錄，適當時候我會加點描述：

那人：「怎麼不理我？我給你一個忠告，別把我的話當成為開玩笑。」

看起副機師依然以為這短訊是惡作劇，沒有回覆那人。

那人：「好！你不相信我！看來我要給你一點顏色。」

那人：「你看看飛機有甚麼不同了？」

副機師終於第一次回覆了：「你對飛機幹了甚麼事！」

顯然那人對飛機作了些手腳，副機師才會這樣說。我望著副機師，等他解釋給我聽。

「在收到那人訊息不久，飛機的升降架竟然自己落下了。」副機師道。「這是沒有可能做到的！」

「你的意思是說飛機的升降架在三萬尺的高空自動垂下？」我嘗試了解清楚剛才發生的事。

副機師點點頭道：「你應該知道升降架在高空中啟動是非常危險的。」

我點點頭，「那麼你們剛才是怎樣處理呢？」

「這可苦了，我們翻看那飛行手冊，閱讀所有關於升降架的章節，將所有可能的方法都試過，可惜完全沒有用。」坐在後面的機師道。

「結果我走到那升降架的位置，親自檢查著升降架，你知道我發現了甚麼嗎？」副機師道。

我搖頭表示不知道。

「原來那升降架被一顆小小的鏍絲卡著，怪不得我們在駕駛艙中，用盡所有方法也不能將升降架收回來。當我將那鏍絲拾起來後，升降架也就正常運作了。」

「那很好呀！」我道。

「好景不常，剛解決了那升降架的問題，我們馬上又有新的問題。」副機師嘆了一口氣道。

「你指的是剛才我們遇到的那一陣亂流？」我問。

「對！我駕駛飛機二十多年，從來沒有遇過這麼大規模的亂流，最奇怪的是它的出現非常突然，我們完全沒有時間作出反應。」機師道。

「你的意思是雷達上是沒有這亂流的，它是突然出現的？」我道。

「就是這樣！你說奇怪嗎？」

「更奇怪的那雷達在亂流中竟然失靈了。」

我還記得剛才飛機遇到亂流時外面一片漆黑的情境，能見度近乎等於零，在沒有雷達協助的情況下目視飛行，危險程度不言而喻。

副機師就指著那雷達，表示自從遇到亂流後雷達就沒有正常運作了。

「很快，我們又收到一個短訊，『那人』要我們在飛機上找一個懂得駕飛機的人。」正機師道。「我們這時已經知道那人不是跟我們開玩笑的，所以不敢怠慢。」

我終於明白了事情的大概。

「還有一點奇怪的，我們剛才想將飛機由自動導航改為手動操作，誰知我們弄了半天也不成功，但是你不費半點功夫就搞定了。」那副機師帶點疑惑地望著我。

「你的意思是你相信『那人』能夠監視著飛機的一切，他正在玩弄我們？」我道。

正副機師都點點頭道。

第八章：和神秘人的短訊

「我們現在那裡呢？」我想起這一切混亂事件出現之前，機師曾經說過飛機快將降落本城，現在已經過了一段時間，我們現在究竟在那裡呢？在沒有雷達的情況下，相信機師也不能明確知道所在位置，只能夠目測地面情況，從而推斷所在位置。

「我們可以靠通訊器和地面控制塔聯繫。」機師道。

「我們先對調座位吧！」畢竟機師才是飛機上的最高司令，剛才我只是迫不得以替機師駕駛飛機一回兒，現在我應該將駕駛飛機的責任交回機師。

我正想轉身離開駕駛艙，出去看看小悠時，機師卻轉身道：「鍾先生，請你留下來協助我們。」

我心想接下來降落的步驟不太困難，正副機師必定應付得來，我留下來還有甚麼作用呢？不過我沒有說甚麼，我是一個好奇心強的人，留下來看看也沒有甚麼不好。

正副機師戴起聽筒，正要與機場控制塔聯繫。

「為甚麼會這樣的呢？」機師道。

聽到機師這樣說，我知道他們一定又遇上了甚麼麻煩事。

「打開擴音機！」我道，這樣我就可以同時聽到控制塔和機師的對話。

「其實我們甚麼也聽不到。」機師一邊說，一邊打開擴音器。

打開擴音器後，整個機艙內充滿雜音，其他甚麼都聽不到。

「會不會是把頻道弄錯了？」我問。

「這是不可能的。我已經重覆試了幾次。」副機師堅持道。

我沒有再說甚麼，反而專心聽著那擴音器的聲音，看看能否找出甚麼線索。

「我想我們被干擾了。」機師道。我作了一個先別出聲的手勢，因為我認為這雜音並不是一般的雜音，如果真的有『那人』的存在，他一定是想利用這雜音告訴我們甚麼東西。

我細心聽著，「滴嗒…滴嗒…」那聲音有點像水滴聲。

「控制塔那會有水滴聲呢？」機師道。

我沒有再說甚麼，更加仔細地留意著雜音有沒有甚麼特別的地方。「滴嗒…滴嗒…」

鈴……鈴……機師的電話響起來。

「又有一個新訊息。」機師道。

上面寫著：「恭喜你，剛才能夠見証幾架飛機相撞情況，今天將會是空難史上最重要的一天！」

我們看到這訊息，都不禁憤怒，『那人』竟然將人命當成為遊戲。

剛才看見那些遠處的黑點相撞，現在想到每一個黑點都是載著幾百人的飛機，心裡就不感發寒。「那人」究竟是誰？他的目的是甚麼呢？更重要的是他究竟用甚麼方法同時控制那麼多架的飛機呢？

我第一時間想到的就是「恐怖襲擊」。自從911事件之後，我們就知道恐怖襲擊已經步向現代化，那些恐怖組織擁有的武器和裝備遠比我們想像的先進。

有讀者可能想，「鍾家琪，你別開玩笑！剛才你說飛機遇到規模極大的亂流，而且那亂流是突然出現的，不管那人有多麼厲害，也不能制造出來這些天文現象的。」如果你真的這樣想，就太看輕現代人的科技了。2008年8月8日是北京奧運的開幕禮，北京夏天多雨，這樣的天氣對於中國投放了數十億籌備的奧運開幕式構成很大的威脅。為了解除這威脅，中國氣象部門在開幕式當天在北京天空中利用碘化銀試劑影響天氣，確保當天不會下雨，最後成功了。所以說人為影響天氣現象已經不是新鮮事。

又有讀者可能追問：「人類或許真的能夠改變天氣，但是恐佈組織都是位於中東貧窮的國家，在電視中看到他們的生活環境是黃沙一片，試問他們又怎會有多餘能力研發這些技術呢？」事實上，這問題也不難解釋，因為那些恐怖主義集中的地區其實就不缺錢，翻開世界能源地圖，不難發覺那些恐怖主義盛行的國家都是位於石油蘊藏量甚豐的地區。《世界又擠又平又熱》的作者佛里曼曾經提出，現在美國這些先進國家不斷向那些國家輸入石油，可以說是不斷為恐怖主義注入資金。先進國家其實不斷輸錢給那些恐怖組織制作武器傷害自己，這不是一個很諷刺的現實嗎？

我拿著機師的手機，輸入著訊息：「我不管你是誰，但我告訴你現在這遊戲一點也不好玩，請你馬上收手。」

「那人」馬上回覆：「現在是我說的算，你可以選擇玩或不玩。但如果你不玩，全機百多名乘客就會因為你的決定而喪命。」

我氣得七竅生煙，但是這有何辦法呢，難道我能夠放下全機人員的性命於不顧嗎？

「那人」見我們沒有回覆，又發來一個短訊：「提提你，你們這個任務只有三十分鐘時間，否則……」

「這個任務是甚麼？」我問。

「那人」又傳來短訊：「滴嗒…滴嗒…」

我馬上回傳一個短訊：「你究竟做了甚麼？」

那人沒有再回覆。

第九章：滴嗒…滴嗒…

「滴嗒…滴嗒…，這是甚麼聲音來的？」副機師輕聲說。

「我們剛才在那通訊器中也聽到這聲音，當中一定有關係的。」我道。

「我們只有三十分鐘時間？」副機師道。「如果過了三十分鐘，那人又不知會怎樣對付我們呢？」

「我怎知道呢？但看『那人』的風格，不像是跟我們開玩笑，之前我們看到那些飛機……」正機師道。

說到這裡，我們都不禁吞了一啖口水，我們都不願想像三十分鐘後會發生甚麼事呢？

「你們的電話都能收到那人的訊息，也就是說手機能夠連接到網絡，我們為甚甚麼不能用訊息求救呢？」我道。

正副機師都用著發現新大陸般的眼神望著我：「對的！為甚麼我們都沒有想過呢？」

我和機師們馬上試著用自己電話聯絡地面，又試過發訊息，但都不能成功。

「這是怎可能的呢？」機師道。

「那人」又傳來一條訊息：「你們正浪費時間。」

「那人」究竟在那裡，為甚麼他對我們在做的事都瞭如指掌呢？

時間無多了，我再次開啟那通訊器，它再次發出「滴嗒…滴嗒…」聲響。

「莫非機上有計時炸彈？」機師突然大叫道。

「不會，這分明是水聲。」我道。「我有個想法，不如我在機艙內走一圈，看看有沒有甚麼線索。」在駕駛室卡裡，我能夠做的東西實在不多。

那機師點點頭道：「這也是一個好辦法，你需要我陪你嗎？」

我搖搖頭道：「不需要，你們在這裡控制好飛機就好了。」

「給你一個對講機，有甚麼事可以隨時聯檕我們！」機師道。

我拿著對講機，就離開駕駛室，其他乘客見我走出來，又來一陣起哄，將我圍著。

「剛才發生甚麼事？」

「我們為甚麼還未降落呢？」

「剛才機師叫你進去幹甚麼呢？」

一下子，乘客的問題接踵而來，我看到小悠，仍然靜靜地坐在原位上，從她的眼神，我看得出她對我的信任。

「大家請冷靜些，給我一點時間。」我大叫道。

正如各位讀者想的一樣，那些乘客又怎會輕易放過我呢？

「你不能忍瞞乘客！」

「你們這樣做事實在是太不負責任了。」

聽到這人說，我心裡笑了一下，其實我和其他乘客一樣，本來都是付錢來坐飛機的乘客，我那裡有責任呢？

這時一個男人站起身，正要向著我方向走來。

時間一分分鐘流逝，我實在沒有太多時間和這些乘客周旋。那個身型高大的男人走到我身前，正要向我動手，我一手就將他推倒地上。也許他也估不到，我這個身高不足170厘米的小子竟然能將他推倒地上。

他被我推倒後，心中自然更加不忿，他站起來一拳又一拳向我揮來，我剛才只是因為他阻檔我的去路才推開他。現在他拳拳有力，我也不能鬆懈，同時我知道和這男人周旋多一分鐘，我的時間就會少一分鐘，這可能會賠上全機人的性命！

我少年習武，中國南北兩派武功也精通，面對眼前這個身型雖大，空有一鼓蠻力的男子，我絕對應付有餘。為了防止引起其他乘客的不滿，我邊和那男人一邊交手，一邊大叫道：「你現在是在浪費大家的時間。」

那男人並沒有因為我的說話而停手，我本來可以—拳取他性命，但轉念之間，我想這男人也是關心飛機安全，本意沒有錯。

「這飛機上有炸彈！你這樣做只會浪費大家時間！」我大叫道。機上乘客聽到我這樣說，不少人先是尖叫了—聲，然後就靜了下來，全都望著我。

「我向大家保証，現在我就要將那該死的炸彈找出來。」我一邊說，一邊放開剛才那男子，他也冷靜下來。

「你需要幫手嗎？」那男子道。

「現在不用！大家先在座位上坐好，綁好安全帶！別過份擔心。」當然我心裡認為那些「滴嗒」聲不是炸彈發出的聲響，但是與其告訴乘客我們還未掌握情況，我寧願讓乘客先有個預警。

第十章：飛機漏油

我在機艙內走了一個圈，一路上留意著有沒有甚麼東西能夠發出像滴水的聲響。

理論上，自從911後，各國對於飛行安全都有更高的要求，乘客都不准攜帶超過一百毫升的液體上飛機，而剛才在通話器聽到的「滴嗒聲」是連貫性和有規律的，這不像是一般乘客隨身攜帶的液體能夠發出的聲響。除了乘客會帶液體外，機艙裡儲存最多的液體的地方必定是空中服務員準備室，空姐們在這裡翻熱飛機餐，同時這裡儲存著用作招呼乘客的飲料！來到準備室，我加倍留意，空姐們都很好奇地望著我，希望我能告訴她們飛機正遇到甚麼問題。不過，我認為這事越少人知越好，我只是專心地留意著周圍的環境。

飛機上共有三個空中服務員準備室，分別位於機頭、機中和機尾位置，結果我在這三個地方也沒有特別的發現。

這時，飛機的燈光突然暗了一下，這卻啟發了我的思維。為印証我想法是否正確，我決定到飛機的貨艙一看。

這時我卻面對另一個難題，我坐飛機的經驗多，駕飛機的經驗也多，但我平時駕駛的不是民航機，究竟怎樣才能從乘客區走到貨艙區呢？

由於不想引起其他乘客的恐慌，我強作鎮定地走回駕駛艙問機長：「飛機的貨艙是怎樣去的呢？」

看來機長也被我這問題難倒：「不同機種有不同的方法從客艙通往貨艙的，我們要先看一看《飛行手冊》。我之前駕駛是波音737，那時我們要進入貨艙真麻煩，我們要拆除客艙的部分座位才能夠進入，因為貨艙位置理論上應該和客艙位置分開的。」機師一邊翻閱著飛行手冊，一邊跟我解釋。

「這班機都坐滿人，如此大舉動一定會引起乘客很大的反應。」我並不想在未找到進一步線索之前又再做一些可能影響他們情緒的舉動。

「這是波音777，原來這款飛機能夠直接從駕駛艙進入貨艙，就在那個位置。」機師放下《飛行手冊》，和我一來到了駕駛員座位後面。「幫手拉一拉。」

原來這地板是能夠抽起的，現在一條樓梯就出現在眼前， 「鍾先生。」正當我向走下去的時候，機師從後呼喚著我。「有兩樣東西想告訴你。」

「第一，現在你只餘十五分鐘時間。第二，現在我們駕駛艙內所有顯示器都壞了，我們對於現在的高度、風速、所在位置都不清楚，只能夠靠目視飛行。」機師道。從機師說起來的語調，我覺得他沒有剛才那麼緊張，不知他是接受了現實而樂觀面對，還是胸有成竹，對於即將發生的挑戰不太擔心。無論如何，機師能夠控制著他的情緒也是一件好事，這樣他才能在平和的心情下面對飛行中各種突如其來的挑戰。」

「很好！大家盡力吧！」我隨即向下層的貨艙走去，我走到機翼下面的位置，看到一滴滴的液體從牆身滲出來，我上前沾了一點來流出來的液體來聞了一下，馬上就知道這是燃油的味道。我還在地上找到一部手提電話，我拾起電話，就聽到『那人』道：「機師，你在嗎？」

「你是鍾先生嗎？」電話傳來—把男聲，他當然就是機師。

「對！我是鍾先生！你現在甚麼都先別說，我發現飛機的右翼有點漏油，快點想辦法將右翼的燃油都先輸到左翼那邊！」我道。

機師聽到我這樣說，也不敢怠慢，我聽到電話傳來不少按鍵聲。

「行了！家琪，還有漏油嗎？」機師道。

我看了看，「沒有了！」

「鍾先生，為甚麼你會用「那人」發訊息的電話打給我們呢？」機師問。

「這電話是放在貨艙地面的。」我道。

第十一章：『那人』在就在我們當中

「你們這裡有沒有紫外光燈？」我回到駕駛艙就問機師。

「那邊有類似的。」機師指給我看，原來那只是逃生出口的顯示燈。

「我想看看那人留下的這手提電於上有沒有留下指紋。」我道。

「我打賭你是找不出甚麼東西。」機師道。

當然，如機師所料，電話上除了有我的指模外，沒有其他人的。

「我想看一看《飛行手冊》。」我道。

我翻到飛機平面圖的那頁，「通往貨艙的通道有兩條，一條就是從駕駛室下去，另一條是從客艙進入。我剛才是從駕駛室進入，而一直待在駕駛室的只有正副機長兩人，也就是說『那人』必定是從客艙進入貨艙的，除非他在機場上貨時已經隨貨物登上了飛機。」

望著飛機的平面圖，我知道另一通道的位置在於飛機中間的準備室，我就決定去那處看看。在離開之前，我請機師幫個忙，我需要全機乘客的個人資料，因為我懷疑『那人』就是乘客的一員。

回到了客艙，乘客都目不轉睛地望著我，像等待我公佈甚麼重大消息的樣子，我也知道這時和乘客作出適當的報告能夠讓乘客們能夠較安心。

「剛才說那該死的炸彈已經除去了，大家不用擔心。」我笑道。

聽到我這樣說，不少乘客都露出微笑，有些舒了一口氣，和坐在旁邊的愛侶相擁著；有的乘客更加鼓起掌來。

當然也有些乘客對於我的說法有所保留，不斷追問著，不過這只是少數，我也不用理會。

我向機尾的方向行去，來到機中段的準備室，我向周圍打量一下。這時剛巧有位空姐在此，我就問她剛才是否有乘客在這裡逗留過。

她表示剛才正忙著應付外面鼓噪的乘客，沒有留意是否有乘客來過這裡。這個我也明白，對於不知當前處境的幾個空姐需要安撫著機上百多名乘客的情緒，這一點也不簡單。可惜的是，機艙內並沒有裝上閉路電視，否則一定能影到『那人』的真面目。當然如果『那人』對飛機有熟悉的了解，選擇沒有閉路電視的機艙也自然在他的計劃之內。

沒有收穫的我，一路都觀察著飛機上各乘客的表情，因為『那人』很有可能混在乘客的當中。

第十二章：911後遺症

在機艙走了一圈，我便在腦海中選定了一些覺得有可疑的人士，請空姐幫忙留意著他們，隨時向我報告。

回到駕駛室，我就問機師：「我們還有多久才能降落呢？」因為飛機上的雷達、高度計……這些儀器都失靈。在沒有適當儀器協助下，機師很難確定現在所在位置，只能夠目視將飛機安排在相對較低的高度飛行，盡快找一個接近的機場降落。

「我們現在應該在廣州上空，當然我也不能確定，最近的應該是白雲機場。」副機師道。

「其實甚麼機場對於我們來說也不重要。」正機師道。「最重要的就是安全著陸。」

「以飛機的速度，在內陸地區，每隔十多分鐘就能到達下一個機場，所以降落地點方面不用擔心。我們最需要注意的是，我們如何能與地面的控制塔溝通。中國機場都是十分繁忙，幾乎每數分鐘便有一班飛機的升降，如果沒有先和機場控制塔溝通，很容易會釀成空難。」副機師接著說。

「但我們現在的確不能和地面聯繫，我有一個建議，你們專心負責降落事宜，我則幫手看著天空上的交通情況，馬上向你們報告。」我道。

「在2001年，就有一宗空難是由機尾的亂流所引起的。」副機師道。

「是嗎？」其實在這緊急時候，我沒有甚麼心情聽其他空難事件。

「那麼著名的空難也沒聽過？」正機師也用訝異的眼光望著我。我搖搖頭，心想：「兩位不如專心駕著飛機降落更好。」

「那是發生在2011年11月12日的紐約。」聽到這日期，我就明白機師為甚麼那麼驚奇我不知道這宗空難的發生，因為它只是發生在9月11日恐怖襲擊之後的兩個月, 而且案發地是紐約，難怪會引人們多一重擔心！」

「當天，美國航空AA587號班機就照原定計劃，在紐約甘迺迪國際機場起飛不久後，就在紐約市皇后區墜毀，全機二百五十一名乘客、九名機組人員遇難。更不幸的是，飛機墜落的是住宅區，飛機墜毀時奪去地上五人的性命。」機師說道。

我心中不禁嘆了一口氣，有時候災難總是接踵而來的，有位學家曾經提出一個和這現象有關的理論, 「墨菲定律」，指出當我們預計有些不幸的事情將會發生時，那些不幸的消息就會像「開口中」的一件件連續出現。

「那災難是怎樣發生的？」我問。

「調查人員發現，在AA587起飛前一分鐘，一架日本航空的747飛往成田的四十七號客機剛從跑道起飛。由於波音747是一款大型客機，飛機起飛時產生大量的亂流。在一分鐘後起飛的AA587是一架機型較小的A300客機，當它飛進亂流時，機師為了應付亂流，將方向舵推到最盡，結果導致機尾受的壓力太大，整塊脫落，釀成空難。」機師道。

「我們說那麼多，只是想說在沒有雷達和通訊器的幫助下，飛機要降落是很困難的。」副機師道。

「但是我們的飛機油也將用盡了吧！」我知道一般來說，起飛前機師會計算接下來的機程需要用多少燃油，再安排加油。在大半個小時前，機師已經宣佈飛機快要降落，這時機內餘下的燃油應該不多了。

機師看看手錶，「我想還能飛半小時吧。」

聽到機師這樣說，我心裡更是擔心，半小時之內如果我們將飛機降落，那時這飛機就會變成為滑翔機，最後也只會落得墜毀收場。

第十三章：插贓嫁禍

當我正思索著如何應對時，剛才在貨艙撿到的手提電話又響起來，『那人』又傳來一個新訊息：「熱身遊戲已完成，讓我們開始正式的吧！」

我和正副機師看著這短訊，更添我們的疑狐，「為甚麼『那人』好像真的在我們互動一樣的呢？他就像只是站在我們的旁邊，知道我們一舉一動的樣子。」

如果別人收到這些短訊，很有可能以為這只是一場惡作劇，但我們有剛才經歷，我們都知道『那人』不是鬧著玩的。

我取過手提電話，回了一個訊息：「我不管你是誰，我都沒有興趣和你玩，請別再騷擾我們。」

通訊器顯示『那人』又在輸入訊息，我和正副機師對望著，我們不想再到『那人』的訊息，因為怕他又不知想和我們玩甚麼致命遊戲，我們都目擊過他釀成數單空難了。但我又抵不著好奇心。如果這事不是關乎全機上百多人的生命，我的確有點興趣和『那人』玩下去，直至找出『那人』是誰？他究竟是用甚麼方法控制著飛機的呢？而且他控制的不單是我們這飛機，剛才他起碼已經導致四架飛機相撞的空難。

「你不想知道我是誰嗎？」手機傳來『那人』的訊息。

我和機師看到那短訊，我們都決定不再回覆他。

過了五分鐘後，『那人』又傳來短訊：「機尾右翼廁所找我。」

這太明顯了吧！『那人』竟然約我們見面，我和機師打了個眼色，表示我想去看過明白，機師也沒有異議，我就拿著電話步向客艙。

飛機右邊機尾的廁所，『那人』竟然這麼明目張膽地在機艙中露臉，我的鍾家琪就來看看你是何等樣人。

來到廁所，打開門，廁所內空空如也。我心想，「莫非中了『那人』的計，我早應估到『那人』是不會輕易露面的！」

不過既然來到廁所，我也正好處理一下私事，至於私事的內容也不便在裡和大家明言。

「為甚麼我覺得頭上有點濕濕地？」我摸一摸頭髮，一看，「媽的，這是紅色的！」

我抬頭一看，那時我不禁狂爆粗口，「媽的…那是一具…掛在天花板的人，他身體還在滴血，那些滴在我頭上的血還是暖的！」那人被用麻繩綁在天花板上，那些血正一滴滴地從他身上流下。

我本來就不是一個膽小的人，但是看到那人的面容，我也不禁後退兩步，貼著門邊。

我打量著那人，並不肯定他是否仍在生。我鼓氣勇氣，雙腳踏上馬桶，這樣我的高度就能接觸到那人。我將手放在他鼻前，他已經沒有生命跡象。他身體倘有餘溫，表示他死去的時間不長，血水正一滴滴地滴下來，十分恐怖。

這時有人敲著廁所門：「我好急！裡面的人能否快點呢？」

我故意調高八度的音調道：「我也想，不過看來我也需要一段時間。」

門外那人說了幾話髒話之後就離去，而我看著天花上那死屍。那是一個中年男子，血水是從他頭上流下的，身上穿的是運動裝，腳著波鞋。我知道我又中了『那人』的計，他分明就是殺害這男子的兇手，所以引我來到廁所，待我離開後，下一位去廁所的人便會看到裡面的情況，必然會將我當成為兇手！

我將屍體放下，搜索了一下，在他身上找到身份証和護照，他為甚麼會遭此辣手呢？還是『那人』只是隨機殺人呢？

想到這裡，我從口袋取出了手提電話，縱然我心裡有一萬個不願意，因為像被『那人』牽著鼻子走，我仍是向他發了訊息：「你這個壞蛋，既然殺了人。」

訊息輸出後，我才發覺自己十分幼稚，『那人』對於四架飛機相撞也無動於衷，更何況是殺死廁所這個人呢？

電話又傳來『那人』的訊息：「人不是我殺的，是你殺的。哈哈哈！」

看到這訊息，我氣得七竅生煙，那人明顯嫁禍我，竟然還說得那麼理所當然！

「我是不會讓你詭計得逞的！」我雖然這樣說，但眼前情境對我來說非常不利，從來沒有人知道『那人』是誰，就連機師和我自己也不知道，但現在我的確和一個死人同在廁所中，我的嫌疑無可置疑是最大的。

俗語有話：三十六計，走為上計。面對這有理說不清的局面，君子不吃眼前虧，我需要盡快離開這裡，再作打算。

我輸入短訊：「你究竟想怎樣？」

『那人』很快就回覆道。「現在不告訴你！老實說，本來這件事和你無關，但你硬要找麻煩，我也沒辦法幫助你。」

『那人』這話的確有點意思，我本身只是機上一個普通乘客，我本來是不用捲入這風波中的。不過很快我就改變了想法，剛才就是因為我懂得駕飛機，才完成了『那人』所謂的任務，否則我們飛機可能已經和另一飛機相撞了。

這時『那人』又傳來訊息：「提提你！飛機的燃燒好像不多了。」對的，這也是我一直擔心的東西，剛才機師說機上的燃油大約能多用半個小時，現在飛機還未降落，究竟機上的燃燒還能熬多久呢？我要盡快通知機師。

我打開廁所門，向外左右顧盼，確定附近都沒有人的情況下，我用最快的速度溜出去，反鎖著廁所。我心中希望人們別那麼快發現廁所內屍體。

離開廁所後，我心理壓力更大，因為我現在被『那人』諂害成為了殺人兇手，我預計將來「有理說不清」的情況時，我心中更是一沉。

第十四章：兩宗飛機失去動力的案例

「廁所有甚麼發現嗎？」回到駕駛艙，機師就問我。

機師這問題就像一把利刃刺進我心裡，我都不知如何解釋廁所見到的那屍體。更重要的是，正副機師都知道我剛才去過那廁所。我有想過直接告訴機師在廁所發現了一具屍體，但現在機師必需要專心處理降落工作，如果我告訴他們機上發生了一單謀殺案，相信會影響他們的情緒，影響降落的安全。

「沒有甚麼特別。」我輕輕帶過機師的問題。「我們的燃料差不多耗盡了吧！」

我提起這點，機師神情明顯嚴肅起來。

「飛機餘下的燃料真的不多。」機師道。「為了增加燃料能夠飛行時間，我已經關上一些不必要的設備。」

「這樣可以增加多少飛行時間？」我問。

「我想最多也是十五分鐘。」機師道。

「如果再想省點燃料，我們可以只開動一邊引擎，理論上這飛機只需要一個引擎就能飛行。」副機師道。

「這是防止飛機因為一邊引擎故障而發生的空難。」

「但如果兩邊引擎同一時間都壞掉呢？」其實我是想知道如果當飛機燃料完全耗盡時，飛機會怎樣呢？

「這就可不妙。」機師道。「在1983年，加拿大航空143號航班就有一次這樣的經歷。」

我估計半小時之後，我們很可能就會面對燃料耗盡的困境，現在先多一點了解之前的案例，對接下來的應對有很大的幫助。

「1983年7月23日，加拿大航空143號航班計劃由渥太華麥克唐納-卡蒂埃國際機場飛到埃德蒙頓，在起飛前機師發覺飛機的燃料顯示器出現問題。機師決定以人手計算飛機需要的燃油量，加油後直接起飛。顯然這位機師數學不靈光，預少了飛機的耗油量。飛機在飛行大約一半的路途後燃料耗光，失去動力。飛機馬上變成了一隻滑翔機，不斷下降，機師不斷努力想辦法穩定飛機。在143號航班之前，從來沒有一架失去動力的民航機能夠成功靠滑翔安全降落地面。機師馬上向附近最近溫尼伯機場提出緊急求助，溫尼伯機場亦馬上安排143號航班優先降落。」

「接著怎樣？」

「機師計算飛機下降速度和飛機與溫伯尼機場距離，發現飛機沒有可能飛到溫伯尼機場。同時間他發現附近金姆利有個軍用機場，結果經軍方許可，飛機成功以滑翔機方式降落至金姆利軍用機場。」

「這也不錯。」

「可不是每次都那麼幸運的。」機師道。

「1990年1月25日，哥倫比亞航空052號班機上的乘客絕對是黑暗的一天。那天，052號班機計劃由哥倫比亞首都飛往美國甘迺迪國際機場。航程本來一切順利的，但飛機差不多到達紐約甘迺迪國際機場時，天氣突然變壞，濃霧令飛機無法降落。而機師一直也和地面控制塔保持著聯繫，申請著降落許可。」

「一般飛機等降落時，也會在機場四周打圈轉，等候指示降落。」我道。

「052號班機也是這樣，然而濃霧令052號班機在天空上逗留了77分鐘後，副機師意識到長期等待也不是辦法，就問控制塔究竟還要盤旋多久，控制塔就反問機師飛機上的燃料還能飛行多久。機師就說約五分鐘，能否安排飛機馬上在附近的波士頓機場降落。航空員也知道事情危急，他就安排飛機馬上利用22L跑道降落。誰知天意弄人，飛機正要降落時卻遇到風切變，控制塔要求052號班機為了安全馬上爬升。副機師的回覆是：『我們的燃料已經不足夠了。』控制塔再一次要求飛機爬升，副機師再一次回覆：『不行，我們的燃料已經不足夠了。』」

我不禁為052號班機搖頭嘆氣。

「不久之後，052號班機就和控制塔失去聯繫，飛機由於燃料耗盡失去動力，墜落距離機場廿四公里外的一個小山，斷成兩截，機上人員八十五人中，七十三名人員喪失了性命！」機師道。

「那麼我們現在還在等甚麼呢？為甚麼快點找個機場降落呢？」我問。

「你看看機外的情況，一片濃霧，我們就連地面也看不到，怎能降落呢？」機師嘆了口氣道。

第十五章：蒙怨被捕

正當我們還為著燃料耗盡的事擔心時，駕駛艙門又被打開，我們轉身一望，才發現時數個好像發了狂的男乘客堵在駕駛艙門外。

空姐很竭力才能在眾人中探出頭來：「我已經很努力制止他們，可惜……」

那空姐沒有機會說下去，那班男人像失了瘋一樣，大叫道：「鍾家琪，你別再玩花樣了，我們已經知道你的陰謀。」

為先發制人，一頭霧水的我開搶先開口道：「你們在說甚麼？」

正副機師望著我，他們顯然也不知道發生甚麼事。

「鍾家琪，你還想詐傻扮蠢！」其中一人一邊說，一邊拿出手提電話，遞到我面前。

我心想：「和手提電話有關？」

「你別碰我的電話，你乾看就可以。」那人將電話音響調至最大，整個駕駛艙也能夠聽到電話播放的影片。

我對影片內容當然很感興趣，這是一段新聞報道。

「在飛機上能收到新聞報道？」我未正式看影片，已經先提出這問題。

「你別說這些無用的話，先看下去！」那人顯得有點不耐煩。

這時空姐在我身邊輕聲道：「這飛機已經提供無線上網服務。」

我也沒說甚麼，反正我想先知道那人「葫蘆裏賣甚麼藥」。

「連環空難最新消息報道。」單是聽到這個標題已經令我提起精神，因為這報導和我們現在的情景是息息相關的。剛才我已經知道那些遠處的黑點是飛機，亦早知道它們已經相撞了。但現在真的看到新聞，看到那些影像，心裡不禁激動。

接下來看到新聞報道員，看她那哭腫了的臉，就知道她為了這些空難流了不少眼淚。「今天是世界航空史上最黑暗的一天，八架在南中國海飛機相撞墜毀，超過一千人喪生。」那報道員拿著紙巾抹抹淚水。「國際刑警已經介入調查，初步懷疑這些飛機是遭到恐怖分子騎劫，並故意令到飛機相撞的。據當局表示，現時還有一架由日本飛往本城的飛機失蹤，無論在雷達、GPS定位也未能找到它的下落。消息人士表示，按照該航班裝入的燃料，飛機將於短時間內耗盡燃料，飛機未必有足夠燃料降落。當局表示已經準備好一架軍用加油機，當發現該航班時，馬上就會啟動空中加油程序，以便飛機能夠有足夠燃料降落。」

「由日本起飛的本城航班，已經和地面控制塔失蹤了三個多小時。本城和該航班飛行距離範圍內的國家已經啟動著緊急應變措施，暫時未有跡像顯示飛機已經墜毀。當局估計飛機有可能被恐怖份子騎劫，原因是飛機失去聯絡後的十五分鐘，當局收到一封署名鍾家琪的電郵，電郵表明飛機現正受他控制之中。當局在乘客資料中的確找到鍾家琪的資料，唯當局由於未能和航班溝通，未能確定飛機是否真的被騎劫。」

我看到手機中的新聞內容，我也不禁怔了一怔，這是一個很大的佈局。有人正在精心步署，正想陷害於我。

「你現在還有甚麼話說。」

看完這新聞報導，的確讓我蒙上最大嫌疑，一時之間我也不知該說些甚麼。

「反正現在我們將你捉住，待飛機安全降落後才放你，這對大家也是好事。」其中一位男子道。

「不能！劫機的不是我！你們怎能將我抓著呢！」

「你還想否認？」其中一個男人一拳打在我的肚皮上，痛得我叫一聲。

「你這個黃八蛋！」我強忍著痛苦道。

「你在機上殺了人，還說人家是黃八蛋！」

我聽到馬上全身僵直，看來他們已經找到廁所那具男屍，我真的是百辭莫辯，他們就已經上來將我團團圍著。

他們人多，而我只有單身一人，自然難以力敵。他們將我牢牢捉著，將我帶到飛機貨艙的位置，他們不知從那裡拿來一個手扣，就將我鎖在一條附在牆壁的鐵通上。

第十六章：機智脫身

我被關在貨艙中，其中一位乘客留在這裡監視我。

我心中正為著飛機燃油問題而擔心，大家想一下，一架用鋼鐵做成的飛機，當因為沒有燃料而失去動力時，在天空上滑翔，這是多麼危險的事。

眼前看守著我的人當然不明白我的焦急，我和他多番解釋後，他始終認為我是這些事件的始作俑者，他以為抓著我就已經解決了事情的全部。

「你真的以為事情已經解決嗎？」我對著看守我的那男生道。

他並沒有理會我，只是冷冷地望著我。

「你們正在浪費時間。」我道。

他暗笑一聲道，「你這個人真的煩到極點，明明這亂局就是你弄出來，現在還來假惺惺，裝作緊張的樣子。」

「真的是夏蟲不可語冰！」我道。

那人聽到我這樣說，露出憤怒的臉容，我頓時心生一計。

「你說不是嗎？你們全部都是沒長腦袋的笨蛋！最不幸的我，和你們同機，無端賠上性命！」

如我所料，那人被╰氣得衝到我面前，正想一拳向我揮來，這時我雙手正被鎖著。

在這緊張關頭，我一躍而起，將雙腳張開，那人見我如此反應也嚇了一跳，正想停下腳步，但由於衝力，他仍然衝到我的面前。當他和我之間只餘一個身位時，我的腿剛巧踢至最高處，我馬上合上雙腿，形成交叉腳的狀態，將他的頸緊緊扣著。

由於頸是人最重要的部分，連接著頭部。我當然不是想取那人的性命，只想他放開我，我雙腳扣著他頸時，向下一壓，力度之大，他馬上跪在地上，頻聲呼痛。我深暗武術，我現在正鉗制著那人用來發力的穴位，他完全不能動彈。

我突然又張開雙腳，基於重力，他身體自然倒在地上。我左腳又向他右耳一伸，他慘叫一聲就倒在地上，在地上慘痛的翻滾了幾圈。

「我的耳朵？我聽不到東西！」那人趴在地上痛苦道。

這正是我計劃的一部分，「你聽不到東西？」我故意對他大笑著。從他的臉容，我知道他很想過來將我痛打一頓，但是卻又不敢。其實我剛才那腿並沒有傷他要害，他只會短暫失聰，我是故意嚇他的。

我剛才一腿，讓他右耳失去了聽覺，我就跟他說如果他幫我解鎖，我就會讓他恢復聽力。

那人就很快幫我解了鎖，我就跟他說：「十分鐘之後你的右耳聽力就會自動恢復。」聽到我這樣說，他才稍為放心。不過我不希望他很快就將我已脫身的消息告訴其他人，我一掌就打在他後頸位置，相信他會暈倒半小時，好讓我有足夠時間協助機師將飛機降落。

時間無多，我馬上爬回駕駛艙。機師見到我能夠回來，他們都十分驚訝，從他們眼神，顯然對我有三分懼怕。幸好，那班人都不在駕駛艙，只有正副機師兩人，我將駕駛艙的門口都反鎖著。自從911事件後，各國對於駕駛艙的安全要求都變得更嚴格，我反鎖了大門，相信外邊的人要闖進來也要一定的難道。

回頭看到正副機師，他們的手都在顫抖著的，當我走近的時候，他們的牙根都顫抖著。

第十七章：空中加油

「你……」副機師看到我，驚慌得連話都說不出來。

飛機燃油很快就會耗盡，我實在沒有時間再和機師們解釋，我看見機師前的手提電話又再閃動著，我就上前拿起手提電話，看著訊息：「軍方燃油補給機將會在一分鐘後到達，將會為你們加油。」

我從駕駛室窗口望出去，果然在不遠處看到一架軍用飛機向我們飛過來。

「為甚麼地面會知道我們的位置。」我輸入著訊息。

「這當然是我告訴他們的。」『那人』又輸入訊息道。

問題又來了，記得剛才從乘客手機影片中看到，當局收到訊息，飛機正被我劫持，為甚麼他們還會為我們加油呢？難道他們不怕911事件重演，我劫持著飛機撞向重要的建築物？

「看來你分了心。」『那人』又傳來另一條訊息。「我必需提醒你，空中加油可不是一個簡單的任務！」

我定一定神想，『那人』的確不是說笑。空中加油是一項極高難道的任務，我對它的認識也只是來自Discovery Channel，至於實際操作是如何，我也是一竅不通。

「你們看著我幹甚麼？」正副機師一直都像發現外星人的眼神望著我，現在那加油機已經在飛機前面不到十秒的機程距離內，我真的懷疑眼前正副機師有沒有能力執行這任務？

當然我亦知道，以他們現在對我的信任程度，他們一定會認為他們自己駕飛機會安全些。

我也不願在這觀點上和他們周旋，「你們專心負責控制飛機，我幫你們睇位吧！」

我站在機師們後面，看著窗外的加油機，心中有千百條問題：「『那人』究竟跟當局說了甚麼？為甚麼當局會為一架被騎劫的飛機加油呢？」

我仔細打量著那加油機，那是一架由大型運輸機改裝而成的，表面上看來並沒有攻擊我們的跡象。

機師打開了飛機的油管門，和一般戰機加油不同，加油管不是設於飛機的正前方，而是設於飛機的側邊，為民航機在空中加油相信一定是歷史上的第一次。

軍機已經向放出了一條長長的喉管，那當然是輸油管。大家能夠想像到，兩架正高速移動的飛機，而那條輸油管就在兩架飛機中間飄動，由於飛機移動的方向和風向，那輸油管看起來右搖右擺，看起來要順利連接著我們飛機的入油處非常困難。

「我們要和那軍機維持著相同的速度。」這是我唯一知道現時應該做的東西。那輸油管很長，有好幾次它都差點打中我們機頭的撞風玻璃，如果這真的發生，機艙就會失壓，我們就會在缺氧，後果不堪設想。

「真的得物無所用。」以我和正副機師三人的能力，相信也不能成功執行空中加油的任務，但我們都不能放棄，反正飛機在數分鐘內就會因為燃料耗盡而墜毀，現在加油機正在前方，成功機會雖低，但我是不會放過任何機會的！

「小心右邊！」那條長達十幾米的輸油管在飛機前左右晃動，機師們用顫抖的手拿著控制桿將飛機不時避開輸油管。

「這樣下去也不是辦法。」我記得之前看Discovery Channel ，那些空中加油多是在很平和的狀態下完成的。現在，我們不斷避開那輸油管，我們永遠也加不到油的。

突然之間，飛機的燈暗了一下。

「不行了，時間不夠，燃料快將耗盡。」副機師用其極顫抖的方式說著。

手提電話又傳來一個訊息：「你們也太差勁了吧！」

我看到『那人』的訊息，極到憤怒，他就像一個看不到的靈魂，我們不知道他所在的位置，但他卻好像對我們的行為一清二楚。

同時我也明白在在這危急關頭和『那人』對著幹並沒有甚麼好處，我就回傳訊息道：「你究竟想怎樣？」

「我現在想救你們。」『那人』道。

我心裡真的笑了出來，這場風波就是『那人』弄出來的，現在他竟然說想救我們。

「飛機右邊引擎停了。」機師道。

「你真的不需要我出手？」『那人』又傳來訊息。

「飛機左邊引擎也停了。」機師更緊張地說道。

本來，我鍾家琪最憎的就是被人操縱，但現在我們飛機已經因為燃料耗盡而成為了一架滑翔機，我實在沒有時間再為無謂的原則堅持著。

「我們需要你的幫助」各位讀者必定想像到我輸入這訊息時，心裡是多麼的不情願。

『那人』輸入訊息道：「冷靜些。」

「這就是幫助我們的方法！」我暗自咒罵著，如果早知答案是這樣，我也不會和『那人』低聲下氣。

但想深一層，我們已到生死關頭，如果『那人』真的想我們死，根本就不需要再和我們溝通，他顯然正和我們玩遊戲。我們就像在玻璃缸內的金魚，『那人』就像可惡的花貓，不斷伸著爪玩弄著我們這些可憐的金魚。

「冷靜些。」莫非他叫我們甚麼都不用做。「停手，讓飛機自己飛行。」我抱著搏一回的心態，對機師道。

「我們現在已經是一架滑翔機，我們能夠控制的東西已經不多，你真確定這樣做可以？」座在駕駛椅上的正副機師，聽到我這樣說都轉頭望著我。

「反正你們想控制也成效有限！」我直接道。

我知道機師們心底是同意我的講法的，他們沒有說甚麼就放開控制桿。

「懂得合作是好事。」『那人』傳來訊息。

我看罷心裡又說了一大堆髒話，這裡不便說出來。

我望著前面的加油機，心想：『那人』真的如此有本事？

剛才那左搖右擺的輸油管竟穩定下來，緩緩向我們飛機伸來。看著那輸油管的接近，我心情十分緊張，空中加油畢竟有一點危險性，何況這時飛機不在我們控制的狀態。

卡嚓一聲，輸油管看起來已經和我們飛機接合了。當然我無法肯定輸油過程是否順利，因為現在飛機的所有顯示儀器都壞了，而加油位置又不在駕駛艙目視範圍之內。

一分鐘、兩分鐘、三分鐘………十分鐘時間過去了，那加油機依然在飛在前面，在駕駛艙的我們對加油進度一點也不知道。

副機師望了望我手上的電話，我明白他的意思，『那人』看似對我們的現況最清楚，要了解現時情況，最簡單方法不過就是發個短訊問他。

這是我最不願採用的方法，因為我們這樣只會一直被『那人』牽著鼻子走。

副機師見我如此堅定，也就算了。

這裡值得一提的事，正副機師看來對我的戒心減低了不少。當然，如果我有意讓飛機出事，加油過程正是最好時機，我卻盡心盡力協助機師，可以說用行動為自己釋嫌。

這時又有人拍打著駕駛艙門，從聲浪和頻率都顯示來者不善。

「一定是貨艙那人已經醒來，回去通風報信。」我暗自躊躇。「早知當時加倍力度，讓他遲一點才起來。」

「別擔心，我們都會証明你的清白。何況駕駛艙門十分牢固，相信他們一段時間也闖不進來。」機師道。

聽到機師的話，我終於感到一點安慰。自從飛機遇上氣流後，我一直為飛機危機東奔西跑，卻被誣陷成為了殺人兇手和劫機犯，現在聽到機師對我的信任，自己的努力得到人家的肯定，自然覺得心情舒快了一些。

「加油機正離開。」副機師道。

『那人』又傳來一訊息：「飛機已經加滿油，加速飛行。」

「我們還用理會『那人』嗎？」機師這是一個很好的問題，飛機已經加好油，我們現在正好借此機會擺脫『那人』對我們的控制。

但是我的想法是，『那人』很有可能混在我們當中，否則他怎會對我們的情況那麼清楚呢？如果我估計正確，我們想擺脫他的難度非常高。

「我們不若試試吧！俗語有話：過海之後就神仙」副機師同意機師的說法。我剛剛得到機師的信任，現在也不好意思跟他說相反的。

這時，駕駛艙外的叫喧聲更大，「那門真的牢固嗎？」我問。

機師說：「起碼到現在那是……」

「馬上加速向西南方飛行！」『那人』又傳來訊息。

我們都看到那訊息，但都一致決定不理會。

「好！機會是人家給的，但看來你們你們不需要機會，遊戲卻會繼續。」『那人』訊息道。

「『那人』又想玩甚麼東西？」機師有了剛才經歷，對於『那人』說起「遊戲」，明顯有點擔心。然而我告訴他，既然下了決定，就盡地搏一回，我們現在最重要的就是找個最近的機場降落。

副機師也同意我的說法，兩位機師重新持著那控制桿，目視飛行。

第十八章：墜落的軍機

「你們剛才愚蠢的行為將導致一位無辜朋友的死亡。」『那人』傳來訊息。

「那邊好像有個機場。」機師道，我們完全沒有理會『那人』的訊息。

「好！我們現在降啟動升降架。」副機師道。

「現在飛機和地面的通訊系統都失靈了，但我們仍不斷收到『那人』的訊息，或許我們能夠借此和地面溝通。」機師道。「而且當局也知道我們的位置，你們看，自從加油後，一直有軍機在我們兩邊為我們護航。剛才，乘客也能利用電話收到地面的消息，不如現在我們也試試用電話嘗試和地面溝通。」

機師所言甚是，我就拿起電話，按著國際求救電話號碼「112」。

嘟……嘟……嘟……嘟……嘟……嘟……嘟……嘟……嘟……

「愚蠢的人永遠也是愚蠢的。你們看起來還不知道現在是誰作主！」『那人』傳來訊息又打斷了我的電話。

「你們覺得『那人』會有甚麼行動呢？」我問。

「怎麼知道？總之快點將飛機降落就好了。」機師指著不遠處的機場道。

我接連又試打了幾次國際緊急電話，不過仍然未能聯繫上。對此，我真的是百思不得其解，為甚麼『那人』和飛機上部分乘客能使用著網絡，甚至能看到地面傳來的影片，但飛機上最先進的通訊儀器在此時些刻卻全部失靈呢？莫非『那人』真的那麼厲害，能夠控制機上的設施功能。

「算了吧！我們還是靠目視降落吧！副機師你幫手看向著空中的交通狀態吧。」

「我有點東西想提提大家。」我這個門外漢突然想到一件事。

正副機師都望著我道：「請說！」

「我們飛機剛加滿油，如果現在飛機在載滿燃油的狀態下降落會否有危險呢？」我問。

「這的確是會有一點危險性的，滿載燃油起碼會增加飛機的重量，直接增加飛機下降的速度和壓力，結果飛機一些較脆弱的結構部分，例如升降架可能會因此受損。如果燃油在降落時釋出，更可能會引起大火。」機師道。「但現在情況危急，我們不能考慮那麼多了。」

「一般如果飛機需要迫降，大多會在天空中盤旋消耗部分燃油，或直接在將部分燃油排放在空中，待燃油數量達至安全標準才降落。」副機師道。

「問題是我們現在根本不知道飛機中還有多少燃油。」機師道。

「而且我們剛加燃料，現在如果又排走燃料，這也太笨了。」我道。

於是我們都決定讓飛機直接降落，剛才加油後，軍方派來了兩架軍機護送我們，相信他們也已經為我們肅清了航道，我們現在降落的危險性應該相對較低。

「我們還有三分鐘時間就會降落機場。」機師道。

「我們還未通知乘客！」副機師道。對！我們都忘記了駕駛艙門外站著叫囂的人，他們至今還認為我就是殺人兇手，恨不得將我拉出去痛打一回。

副機師啟動著飛機的廣播，「各位乘客請注意，好消息，我們剛才已經完成空中加油程序，現在正有軍機護送我們到最近的機場，請各位乘客盡快回到座位，飛機在三分鐘內就會降落。」

門外眾人聽到機師這樣說，很快冷靜下來，加上看到窗外真的有軍機護送，自然覺得安全性就更高。

「還有兩分鐘降落。」機師道。「我已經能夠清楚看到跑道位置。」

正副機師正聚精匯神地駕駛著飛機，而我看著飛機下方不遠處的跑道，暗自祈禱著，希望飛機快點能夠安全著陸。

「還有一分鐘降落。」機師道。「God bless us！」

「那軍機！」本來已經坐在駕駛艙後備座位的我，從飛機右邊擋風玻璃望出去，那軍機好像有點不妥，它的飛行軌跡好像有點不妥。

機師聽到我這樣說，也向那軍機望過去，他們自然也能見到飛得那左右擺動的飛機。

最可惡的是，現在飛機通訊系統都失靈，我們沒有辦法和那軍機溝通。

「我看那軍機出了點問題。」

坐在右邊座位的機師和那軍機比較接近。事實上，那軍機正為我們護航，我們彼此之間距離十分接近，機師甚至能夠清楚看到那軍機機師的臉容。

「軍機好像失去控制，我見那機師正在竭力地拉著那控制桿，但那控制桿好像和機師鬥力一樣，那機師的臉容都扭曲了。」機師形容道。

這時我突然想起剛才『那人』發來的訊息，說有一人正要為我們愚蠢行為而死，莫非那人就是那機師？

「Oh my God！那軍機完全失去控制了！他正在急速下墜！」機師從玻璃窗望到這恐怖的情況。

「快點拉動著緊急逃生椅吧！」機師大叫道，仿佛軍機機師能夠聽到他聲音的樣子。

由於視覺阻礙，我和副機師都看不到軍機的狀況。

突然之間，我們都清楚聽到「呯！」一聲巨響，我們坐在飛機裡也感受到震動。這就像一部冷氣從廿多樓跌落地下發出的聲音！在十多秒之後，又一聲巨響，這次的聲量比剛才的還要大，外面傳來火光的紅焰，顯然那軍機已經墜落了。

我和機師們心裡都寒了一下，在十秒之前，那軍機還在為我們護航，我們腦海中還記得那機師的容貌，現在他的軍機已經墜毀，至於他呢？他能否在有限的時間內啟動逃生椅裝置呢？

「這肯定又是『那人』幹的好事！」我憤怒地說道。

第十九章：死亡預告

我正擔心著那軍機機師安危時，『那人』又傳來一訊息：「請記著，那個可憐的機師是你們害死的。」

我心裡除了極度憤怒之外，完全不懂怎樣回應『那人』的訊息。

顯然，『那人』也沒有預期我會回覆甚麼，很快他又發來了第二個訊息，這是一段短片。

「『那人』絕對是瘋癲的。」機師道。

我打開那影片訊息看著。「那是剛才的軍機。」影片中拍著的是一架戰機，拍攝角度是由機頭拍向機師位置，就像平時看電影時，車頭的攝影機拍著主角駕車的樣子。

「我認得那機師，他是剛才那戰機機師！」機師道。

「『那人』竟然能夠操控那戰機機頭的攝錄鏡！」我開始對『那人』有了新的想法，他不單能夠控制我們飛機的各儀器及系統運作，還能夠控制那軍機上的設備，這可是軍用設備，那些軍用系統可不是一般人能夠潛入的，『那人』實力不能忽視。

影片中機師正在駕駛著戰機，由於這是一個廣角攝錄鏡頭，錄像隱約中看到我們的飛機。

「他正在為我們護航。」機師道。

「這是他出事前的影片。」我道。「這是一段死亡影片。」

「『那人』真的可惡！」

「如果他站在我面前，我一定找把刀向他的心臟捅去！」我道。

「你們看！」機師道。聽到機師這樣說，我們的焦點又回到那段影片。「那機師的神情開始又點不正常了。」

從影片鏡頭見到戰機，開始左右搖擺地飛行。

影片中，那戰機機師正在大叫，估計正在努力和控制塔溝通，報告緊急狀況。

「慢著，我看他不是和通訊塔溝通。」副機師道。「我懂得看口語，看他的口形，他現在根本是語無倫次。」

我將影片倒帶少少，再看一次。副機師說的不無道理，那軍機機師一邊對著通訊器說話，一邊弄著那聽筒，臉容就像剛才形容的一樣，陷入十分緊張的狀態。

「我有個猜想。」副機師道。「我想他是想和通訊塔溝通，就像剛才我們計劃降落時和地面控制塔溝通一樣，誰知他耳筒聽到的只是雜音。於是他就嘗試整理一下他的耳機，希望他回復正常。」

影像顯示戰機進入失控的狀態，鏡頭也震得十分厲害。雖然我們只是看著影片，但我們心裡都為著那機師著急。然而我們這些著急都是多餘的，因為那戰機註定墜毀是事情，而『那人』亦已經向我們預告了那機師的死亡。

「那機師早就應該棄機逃生。」副機師道。

「這就是軍人的表現，戰機和他們是緊扣一起的，未到最後一刻，他們都不願放棄飛機的。」機師道。

看著那戰機機師竭力地捉著那控制桿，和死神搏鬥，心裡都不禁唏噓。

「那戰機失速了。」從影片看到，戰機正以高速向地面衝去，機師的面容就像在玩過山車時候的樣子。

「希望他盡快啟動了逃生椅。」戰機一般都設計了噴射式的逃生椅，當飛機陷入困境時，機師在無可奈何的情況下要放棄飛機，他只要啟動那逃生椅，瞬刻間，他就會連人帶椅直射上高空，盡量離開飛機。坐在逃生椅上的機師離開飛機並不代表已經脫險，很快他就會隨著逃生椅一起以高速跌落地面，這時機師只有很短的時間張開椅上內置的降落傘，讓他在下墜時速度減低。

說到這裡，聰明的讀者知道，逃生椅不是萬能的，如果戰機出事的高度不夠，縱然機師能夠離開飛機，但沒有足夠時間張開降落傘，或者降落傘沒有足夠時間減速，機師仍是死路一條。

我們目不轉睛地看著影片，接下來看到的東西嚇了我們一跳，我們看到紅色的液體濺到鏡頭上。

我突然想起剛才戰機墜毀時，我們坐在飛機內也聽到巨大的「呯」聲，威力之大在我們駕駛艙也感受到震動！

「那機師最後選擇了和戰機一起犧牲！」我道。

「你猜那戰機的墜毀真的和『那人』有關？」機師轉頭問我和副機師。

「我認為是，否則一切都太巧合了。」我道。「『那人』就像知道我們的一切，但我們卻不知道在那裡找他出來。」

「我們還應該降落嗎？」飛機的高度已經非常低，而跑道就在我們面前，我們必需要馬上決定是否降落。

「我們已經沒有時間豫猶了。」

手機一震，我們已經猜到是『那人』傳來的訊息，「如果現在降落，全機死亡。」

我們看到『那人』這條訊息，經歷剛才的事，我們知道『那人』說的話可不是鬧著玩的，而且他言出必行的，我們實在不值得用全機人的性命去作賭注。不過，機師是飛機上最高的領導人，我沒有說甚麼，靜靜地等待著他的指令。

「放棄降落！我們飛回正常高度吧！」機師終於下了最後的決定，我們飛機又再一次向著高空進發，這意味著我們再一次向『那人』屈服。

當飛機爬升時，看著那些本來已經很接近的房子又再變得細小，我心裡都不感唏噓，想著：「如果我知道『那人』的目的就好，起碼我們還可以和他討價！」

現在我們最不想遇到的情況是『那人』是極端恐怖組織，他們根本就不是為錢而劫機，而是為了仇恨報復，希望用我們全機人的性命來宣揚他們理念。如果他們真的是恐怖組織，相信我們多麼努力也只會是枉然。

第二十章：『那人』說的算

「如果你們一早聽我勸告，那可憐機師的性命就不用犧牲了。」『那人』又傳來訊息道。

我正打算用一連串粗口回覆『那人』，在旁的正副機師都勸我冷靜些，因為『那人』明顯就是想控制著全局，如果再觸怒他，只會令事情更加惡劣。

「起碼讓我出去，讓我將『那人』抽出來。」我低聲地對機師說，我希望用最少的聲浪避免『那人』聽到及早反應。

「我不同意。」機師道。「鍾先生，雖然我們現在對你已經完全信任你，但外邊那班人呢？他們不知你剛才在駕駛室為他們生命搏命，他們依然會將你當成為了殺人兇手，以你一人之力，恐怕也難以力敵。」

副機師點點頭：「機師所言有理，不若我出去看看，你和機師兩個控制著飛機吧！」

「這不失為一個好意見。」我道。

我又坐在副機師的座位上，窗外是一望無際的天空，我們應該向那個方向飛去呢？

也許我整個人思索得入神，就連機師呼喚我也不知道。

「鍾先生，你看看那邊！」機師道。

我回過神來，就向機師指的方向望過去，看到在兩架軍機向我們飛來。

「或許他們又是來護送我們的。」機師見到軍機，就像見到救世主一樣，輕鬆了不少。

我的想法剛剛相反，正常來說，當局一定對於我們飛機剛才臨時取消降落感到奇怪，何況剛剛有一架軍機因為我們而墜毀，今次他們來一定不單是護送我們那麼簡單！

「擺脫那兩架軍機。」放在旁我邊的手提電話接收到一個訊息。

我心想，『那人』一定是瘋癲的，我們的一架普通的民航機，那兩架可是當今最先進的戰機，我們怎能比他們飛行快呢？更莫說是拋離他們。

「我可不是說笑的。剛才你也領教過我做事是多麼的認真。至於怎樣才能做到？你們可要自己動動腦筋！」『那人』又傳來訊息道。

我和機師對望著，都不知如何反應，因為『那人』正給我們一個沒有可能完成的任務。

這時，那兩架戰機已經飛到我們飛機的旁邊，一左一右的夾著我們。

「鍾先生，你看。」機師指著軍機，原來軍機機師正高舉一張寫著字的白紙。他們肯定也發覺利用正常通訊系統不能和我們溝通，才用舉紙牌的方式向我們溝通。

為了看清楚紙牌上寫的內容，我請機師先專心控制飛機，我則負責和那軍方溝通。

首先我看到的是「鍾家琪」三字，我頓時猜到他想表達的是甚麼，軍方至今依然以為我是劫機犯，我現在的確坐在副機師的座位上，可謂是有理說不清。

我繼續望著軍機，果然不出我所料，下一張紙牌是寫著「副機師在那裡？」

我也就找來張白紙，在上面寫著「他很安全」。

那軍機機師顯然不甚滿意我的答案，我就再寫著，「我們正被騎劫。」

誰知那軍機機師看到後，竟然笑了出來，我也能想像他的想法：「你這個鍾家琪真的好辯駁，明明是你劫持著飛機，你卻說成不關你事的樣子。」

這時，桌上電話又傳來『那人』的訊息：「別玩這些小學雞的遊戲，現在馬上擺脫那些戰機。」

『那人』分明就是想陷我不義，如果現在我意圖擺脫戰機，全世界只會更加確定我就是劫機犯。

「我可不是跟你鬧著玩的。你可以選擇照著我說的做，盡快避開那戰機，要不然我會在飛機隨機殺死一人。」『那人』訊息道。

我當然知道『那人』不是開玩笑的，我向機師望了一下，我們現在都知道除了順從那人的意思，我們根本沒有其他東西可以做。

我輕聲告訴機師，著他不用擔心，因為以我們民航機速度，是沒有可能擺脫戰機的。

最後, 我決定現在還是先順著『那人』的意思，讓我們多一點時間想辦法。

機師同意我的想法，我就回覆『那人』訊息：「好！我順你的意思辦。」

機師就將飛機提速，一下子飛機的兩個引擎都啟動至最大動力。

本來在飛機左右平排飛行的兩架戰機並沒有估計我們會突然提速飛行，頓時落後了一點。不過，戰機始終是戰機，它的靈活性遠遠超過我們，很快它們又追上來了。這是我預期之內，也是樂見到的結果。

我望向那戰機機師，從他憤怒的面容看出他對於我剛才突然的提速感到不滿。

『那人』又傳來訊息：「現在開始，你要跟著我的指示方向駕駛飛機。」

我也沒有再作出任何反駁，因為『那人』正控制著大局，我們只可以假作順從，恃機而動。

第二十一章：『那人』終於被抓了！

「向前飛行五分鐘，沒有我命令不能轉彎。」『那人』傳來訊息。

我跟著他的方向駕駛著飛機，兩架軍機依然和我們並駕齊飛。

「馬上向下降並左轉。」『那人』又傳來訊息。

看到『那人』訊息，飛機已經駛進了很大的雷雨雲，就如剛才經歷過的一樣，機外的能見度十分之低。

我跟著『那人』指示，控制著飛機下降和向左轉。

「上升向左轉多十度。」『那人』訊息道。

老實來說，我並不相信『那人』能夠指揮我們飛機避開那些配備著先進的戰機，相信一離開那雷雨雲，戰機就能輕易發現我們。

這時副機師回到駕駛艙，氣呼呼地說：「我們又飛進那可惡的雷雨雲中。」

「是的，你剛才在外邊有沒有甚麼發現呢？」我問副機師，其實我最感興趣的是副機師有沒有幫我向乘客澄清，我並不是劫機者，也不是殺人兇手呢？

「有！現在外面的人現在都相信你是無辜的，因為他們已經找到了『那人』！」副機師道。

我和正機師聽到都十分鄂然地望著副機師，道：「他們已經找到『那人』？」

在我腦海中馬上浮起兩個問題，第一：乘客怎知道捉著的就是『那人』。第二，我們剛才還收到『那人』的訊息，乘客是甚麼時候捉到他的？因為剛才我也被『那人』陷害，我明白被屈時那種有怨無路訴的悲慘，我怕乘客又捉錯好人。

副機師接著說「『那人』是自己招認的！相信被冤枉的可能性較低。」

聽到這裡又引起我的好奇心，『那人』是自己招認？他和我們玩了一場大龍鳳，從他之前的行動，他的隱藏能力明顯很強，為甚麼又會突然招認呢？這結局未免太簡單了吧！

「你可以跟我出去和『那人』見面，我們正將他看守在商務艙。」副機師道。

「有多少人看守著他呢？『那人』可不是簡單的東西。」我道。

「外邊起碼有十幾位自告奮勇的乘客看守著他，『那人』已經插翼難逃。」副機師道。

「好！我的出去看看他是誰。」

我望一望機師，他馬上說：「你們去吧，我一個人已經能控制著這飛機。」

事後我和各位讀者的想法一樣，經過剛才經歷，已經証明機師無論在情商和技術方面都不足以單獨控制飛機。不過，我實在很想看看『那人』的真面目，當時我沒有考慮太多關於機師能力的問題。

駕駛室外面就是商務艙，我終於看到『那人』，他是一個五十多歲的中年男人，上身穿著POLO T-SHIRT，下身著牛仔褲，表面看起來一點可疑也沒有。他正被一條粗粗的繩子綁在座位上，這繩子的粗度有水喉般粗，如此看來那人必定動彈不得。當然以『那人』所作的惡行，就算被這繩子綁十年也不足為道。

在場還看見剛才那幾位聲稱我就是劫機犯的乘客，他們有點不好意思，我認為他們剛才只是關心飛機安全，就自動上前握手言和。

我道：「大家也是為飛機安全著想，何況我們已經捉到真正的疑犯！剛才的誤會就算了吧！」

眾人見到我主動伸出友誼之手，也紛紛釋出善意。

我走到『那人』面前，打量著他，他也在打量著我。

正當我想開言時，『那人』卻搶先道：「鍾先生，你真笨，花了那麼多時間才能找我出來。」

「嚴格上來說，你不是我找出來的。」我修正他的話。

『那人』聽到我的話，就哼了一聲，道：「你這個人真的會辯駁。」

「別跟我說這些廢話，我和你萍水相逢，你為甚麼知道我叫鍾家琪的？你又為甚麼這樣做？」我道。

『那人』聽到我這樣說，只是不斷大笑，沒有回應我的說話。

我望著其他乘客，他們都告訴我，當他們問他作案的動機時，他總是說三道四，總不認真回答。

「那麼你們是怎樣發現他的呢？」既然從『那人』問不出甚麼東西，我就打算先向乘客開始問道。

「我來說吧！」一位年青男孩首先開口。「『那人』的詭計是由我發現的！」

「好！請你說來聽聽吧！」我道。

「剛才飛機發生很多事，我幾乎全程都綁著安全帶，怕突然發生甚麼事。但其實我已經想去小便一段時間，忍得十分辛苦，大約十分鐘前我終於忍不著了。」那年青人說道。「我是坐在飛機中段位置，我見到最近的廁所排著很長的隊，於是我就走到機尾位置的廁所，那裡排隊的人數較少。在我排隊時，我發覺『那人』的動靜十分奇怪。」

「慢著，你看見『那人』坐在那位置呢？」我打斷說。

「就在飛機最尾的那行。」那年青人道，「當我經過他座位時，我看見他正在磨甚麼東西。由於機尾那廁所也需要排隊，我一面排隊，一面就觀察著『那人』。」

「你發現了甚麼？」我一邊聽那年青人的描述，一邊打量著『那人』，想像著當時的情況。老實說，從『那人』外表看來，不像有甚麼問題，他身上的衣服都是名牌(不像是冒牌)，這起碼証明他是不是瘋癲的，否則又怎會買得起這些名牌呢？(我事後反思，我這想法絕對是錯的，一個人的衣著是否名牌絕對不能反影他是否瘋癲，大家看到不少富二代便可知道。)

「我發現他手中拿著一支鉛筆，正拿著剛才食飛機餐留下的膠刀，正在刨筆。」年青人道。「我繼續打量著他，漸漸我覺得他有點神智不清，喃喃自語，而我和他有一段距離，未能聽得很清楚他說的內容。」

「誰知…『那人』突然向我發難，我現在還記得他當時那冷俊的神情，彷佛我是他殺父仇人的樣子。」年青人說到這裡，雖然我心中有很多疑問，但我沒有打斷年青人的說話，先讓他說下去。

「他竟然拿起剛才刨尖了的鉛筆，向著我插來，他的攻勢可不是鬧著玩的。」年青人回憶起剛才情形，語氣也非常緊張。「我左閃右避，好不容易才擋過他數招。這時幸得其他乘客也走來相助，否則我一定不是『那人』的敵手。」

看著被綁著的『那人』，他現在一臉憔悴，很難想像他剛才想取人性命的樣子。

「『那人』力度之大，我們花了五個人努力，才能將他捉著。起初他還不斷爭扎，我們乾脆一拳將他打暈，才能將他拉到這裡綁著。」

我故意留意著『那人』聽著年青人描述當時情況，『那人』卻沒有甚麼反應，就像在聽其他人的故事一樣，這點令我十分懷疑。一個犯罪分子，自己的行動被別人破壞，還當眾被說出來，這是多麼羞家的事，他聽到怎麼會沒有反應的呢？還能扮出一副「事不關己，己不勞心」的態度呢？

第二十二章：和『那人』近身交鋒

我走到『那人』面前，道：「你究竟是誰？為甚麼你要這樣做？」

『那人』身體突然強烈抽蓄著，震抖得非常厲害，我和在場的人都嚇了一跳，幸好我剛才沒有觸碰過他，否則其他乘客又會懷疑我是否對『那人』做了甚麼！

我和另一位乘客按著『那人』，我懂得急救，就馬上幫他進行一系列的心肺復穌法，他的情況總算穩定下來，暈過去了。

「我需要一點冰。」我發現『那人』額頭非常燙，故需要敷冰。

當『那人』暈倒後，我和幾個比較強壯的男士都圍著『那人』，一來避免他突然醒來發難，畢竟他是飛機上的最危險的人物，二來如果他情況有任何惡化，我們可以馬上施以援手。

「我們甚麼時候可以降落呢？」開始有乘客問我。

起初，我還想：「這個問題你們不應該問我，而是應該問機師呢？」

想深一層，在在場人士當中，我的確對現時面對危機最為了解，而那乘客問的也是好問題，現在『那人』既然已經被抓著，我們應該馬上可以降落吧。

商務艙是緊貼著駕駛室的，我就走到駕駛艙門前道：「機師，我是鍾先生，請開門。」

等了一回，機師就開了門，他看到商務艙有那麼多人，也嚇了一跳。

「他們已經制服了『那人』，我們應該安全了。」我對機師報告著。

機師聽到我這樣說，不禁露齒而笑，「真的嗎？這太好了，我們也剛剛穿越了雷雨雲，我馬上安排降落。」

我笑道：「好的，我在外面看管著『那人』，免得再生甚麼亂子。」

「能否給我一杯可樂。」我對其中一個空姐道，剛才發生那麼多事，現在飛機既然已經安全了，我終於可以休息一下。

我拿著可樂，坐在『那人』旁邊的座位，—邊監視著他。

雖然『那人』已經落在我們的手中，但是我心中總的覺得當中有奇怪，因為由頭到尾，他都沒有承認過自己就是『那人』。

我沒有將我的想法告訴其他人，因為我不想在沒有實質証據的情況下多添混亂。

剛才我從機師那裡拿了機上乘客的名單，上面有機上全部乘客資料，我就抽出了『那人』的資料看著。

原來『那人』的來頭也不少，他是一位大學教授，他家中有一妻兩兒，看起來是一個幸福家庭。至於今次他正是剛從日本公幹完，坐這班機回到本城。

看完他的資料，我更加覺得他沒有動機去劫機和殺人，我腦海中一下子混亂到極點，我坐在窗口位置，為了啟發思維，我拉開窗口的遮光板，看著外面的白雲，心情的確放鬆了不少。

在我想得入神時，我聽到旁邊傳來一聲巨響，這是繩子斷裂的聲音。我正要轉身一看時，『那人』已經用手捉著我頸，大力地扭著。他力度之大，加上我現在姿勢不能用力，我整個人都像被他控制一樣。我竭力用手企圖令他放手。

在旁其他人都馬上衝過來幫手，『那人』依然不鬆手，我被他弄得呼吸困難。如此下去，我就算不窒息斷氣，我的頸也會被他扭斷。

「媽的！你去死吧！」我用盡全力，一拳就向他的肚皮打去，「那人」痛得倒在地上。其他人一窩而上，希望能夠制服『那人』。

『那人』一點也現簡單，雖然被我打得倒在地上，但他反應極之靈活，除了將其他人的攻勢一一擋著，更起勢反擊。

「他的力氣不少，大家小心些。」我大叫道。

一下子，機艙陷入極混亂的狀態，『那人』顯然也是武林高手，把其他人都打得落花流水。各位讀者要想像下，我們起碼有五位男士圍著他，但他只花了三兩下手勢就將眾人打倒地上。

我嘗試站起身來的時候，他又向我揮來一拳，我動作不夠他快，又硬受了一拳。我鍾家琪也不是省油的燈，『那人』實在是太過份了，想我和他無仇無怨，為甚麼要向我發難呢？如果他是恐怖份子，那麼他的行動起碼也要有理念，他為的是甚麼呢？剛才我問他時，他又沒有回答，這樣的行為實在與瘋子無疑。

受了一拳的我，心裡已經火起三千丈，由於姿勢關係，我現在的反應力一定不及『那人』，所以決定恃機而待。

我望著『那人』，『那人』也望著我，四目交頭，他則一步又一步地向我走來，而他手中拿著被刨尖了的筆，正要向我插來。

我心中倒數著，我只有這一次機會，我必需全神貫注，我雙目緊緊地望著『那人』，就在他和我只有兩個身位時，我猛然向『那人』撲去，『那人』自然就被我這突如其來的舉動嚇了一跳，他自然反應地向後退了一步。

我站定之後，馬上右腳向上一伸，在這千鈞一髮之際，我腿剛巧踢中了他手上的筆，他慘叫一聲，那筆就跌在地上。可惜的是，『那人』剛才拿筆力度也不少，我雖然踢掉了他的筆，但是筆只是剛巧跌在他身旁。

之前提過，『那人』懂武功，剛才只是被我突然嚇了一下，才中我一腳，很快他又恢復了狀態，他以極快速度撿起了筆，又向我揮武過來。

正所謂「怨有頭，債有主」。『那人』對我施展的每一招都為著取我性命，直至現在我和他都不認識，為甚麼他會對我有如此大的仇恨呢？

我們兩人就在商務艙內，你一拳我一腳，打得難分難解，在旁的其他人都不敢幫手。事實上，當和高手過招時，我最怕的也是旁人好心幫手，這樣只會打亂我的部署，尤其是那些空有一鼓蠻力的朋友，我還要顧及他們的安全，間接減低我的作戰能力。

在千鈞一發之際，我就承著『那人』一時分心，向他肚皮送上一腳，他慘叫一聲就頻頻後退，我見機不可失，又再向前補上幾拳。

正當我以為能夠制服他的時候，奇怪的事情出現了，他竟然將拿著的筆向自己喉嚨插去，我還未得及阻止他，只見他喉嚨已經血流如泉，倒在地上。

一直以為這樣的劇情只會在電影橋段中出現，又怎會估到正和自己交著手的強手，竟然會突然自殺。

我也試過幫他急救，可惜一切都已經太遲了，他刺中的是大動脈，用不同方法也不能止血。

在場有些人跟我說：「『那人』死去也不是甚麼壞事，反正他做了那麼多的壞事。」

我明白那些人的意思，但是我總是認為壞人的罪是需要法律制裁的，而是不是靠私刑來判定的。

「你們幫忙收拾一下，我去看看降落的情況吧！」我對眾人說，看著『那人』的屍體，我不敢嘆息一聲。

正當我走到駕駛艙前，門突然打開，只見機師向氣呼呼地走出來，由於我們的速度都很快，我們差點臉貼臉相撞。

第二十三章：降落再次受阻

看到機師表情，我知道他一定遇到緊急的事情，我示意他先進駕駛室才慢慢說，以免引起乘客不必要的驚慌。

「所有機場都不讓我們降落！」機師剛關上門，就拉著我手道。

「甚麼？」我不禁相信我聽到的東西。

「我說附近所有機場都不準許我們降落。」機師再說一遍。

我肯定沒有聽錯機師的說話後，就問：「為甚麼他們不許我們降落呢？」

「我不知道…我不知道…」機師重覆地說道。

我在這故事已經多次提到，正副機師的情商指數和耐壓程度不高，只要遇到少少突發事情，就會緊張得連話也講不出來。

我走到機師座位，自己嘗試看看發生著甚麼事。誰知一看之下，我的反應和機師截然不同，我竟然笑了出來，飛機上所有儀器顯示器都恢復正常了，燃料計、高度計……，也就是說我們現在對於飛行資訊都一清二楚。

「這絕對是好消息。」我暗自道，「為甚麼那機師的樣子會那麼緊張呢？」

我再看看副機師，他同樣是一副緊張的樣子，好像天快要塌下來的樣子。

副機師指著放在我面前的耳機，「現在恢復和地面的溝通了？」我道。

副機師點點頭，我馬上戴上耳機，我倒想聽聽地面控制塔人員究竟說了甚麼，為甚麼會嚇得機師冷汗流滿臉上。

「請你們馬上離開本國境內。」對方道。

我才剛剛戴起耳機，打算先了解一下現在的處境，所以沒有馬上發表意見。而坐在旁邊的副機師也必定能夠聽到對方的說話，但他也沒有回應，只是看著我的反應。

「請你馬上離開，別令我們難做。」對方道。

「為甚麼他要我們離開，這飛機不是一間屬於本城的航空公司嗎？你們航空公司不是和這國簽定飛行領域協議嗎？他們有甚麼理由不讓我們在領空上飛行。」我用手掩蓋著那通訊器，我想先向機師們了解一下情況。

「他們說我們飛機上裝有大規模生化武器，所以拒絕我們降落。」副機師道。

我呆了一呆，剛剛才處理好飛機上的混亂，現在地面又不許我們降落，這是甚麼道理？我努力地整理著思維，「除非『那人』根本未死去！」我腦海中突然出現了這想法。

我褲袋的手提電話又再響起，現在飛機在萬尺高空上，只有一人不斷利用手提電話和我用訊息溝通，他就是『那人』。但『那人』已經自殺了，這是我和其他乘客親眼看見的，我又墜進了萬丈迷霧當中。除非剛才自殺的根本就不是『那人』！

我拿起對講機道：「對不起，我想我們有點誤會，我們現在需要馬上降落，請幫忙一下。」

地面控制塔寧靜了一回，控制員又說道：「我們實在不能讓你們再在境內停留，如果堅持不走的話，我們將會採取進一步行動，這是最後的警告。」

「怎樣？這遊戲好玩嗎？」『那人』傳來的訊息。既然『那人』未死，剛才外面自殺的是誰人？而剛才那男人如果不是『那人』，又為甚麼會攻擊我們，然後自殺呢？莫非一架飛機上會有兩個疑犯？

「我勸你還是聽控制塔的說話，快點離開領土。」『那人』訊息道。

我大叫了一聲，「媽的！」『那人』是瘋癲的，他究竟想要甚麼？

這時幾架軍機已經飛到我們飛機旁邊，正不斷我們飛機迫來，為免相撞，我們只能順著軍機意思向境外飛行。

「媽的！我們飛機上至少一半是本城的居民，他們竟然那麼狠心趕我們出國境。」我十分憤怒地說道。我看看飛機的燃料計，由於剛才加滿油，就算飛機在天上再飛八個小時也不會是問題！

不過，我依然有點不甘心，明明飛機現在可以安全降落，但竟然會被地面的控制人員阻止，機上可有超過一百條寶貴的人命！

「你們這班人有沒有人性，你們這個決定將讓你們抱憾終身！」

對方聽到我這樣說，明顯有點豫猶，欲說又不說。

我正好打蛇隨棍上，道：「我們機上大部分都是無辜平民，你們見到我們飛機遇到困難，見死不救，你們這樣做合理嗎？」我以為這兩句說話已經足以折服他。

對方又靜了一回，又開始道：「基於國家安全理由，我們早已有足夠的理由驅逐你們，甚至擊落你們，我們也不會受到國際的輿論攻擊。但經和領導商量，我們也願意跟你說出當中原因，不過你一定要盡快離開我國。」對方說得理直氣壯，從他的口氣看來，他有足夠理由驅逐我們，我倒很想知道他所指的理由是甚麼。

我沒有正面回答他的問題，只是悶哼一聲，著他先解釋現在的情況。

「我們知道飛機正在被一位叫鍾家琪的男子劫著機。」控制塔的工作人員說，我聽到頓時笑了一下，對方和我對答了一段時間，竟然不知道我就是鍾家琪，而且我根本沒有劫機，對方這些訊息都不知道是從那裡收來的，不過那些消息肯定是錯的。然而，我沒有打斷對方的說話，因為我正想了解清楚事情的全部。

「經警方在鍾家琪家中的電腦中，我們找到他劫機的計劃和方式。」聽到這裡，我真的叫了出來，卻又馬上忍口不說。在場的正副機師都望著我，雖然我已經得到他們信任，但他們的眼神彷佛問著我：「為甚麼『那人』總要將你塑做成為一個劫機犯呢？」

我露出一個無奈的眼神，我輕聲跟他們說：「『那人』是瘋癲的，剛才他才叫我們要擺脫那軍機，現在又不知怎樣告訴當局，指出我們飛機上有大殺傷力武器，讓軍方逼我們出境，『那人』真的是不可理喻，完全不知道他想達到的目的！」

副機師示意先聽聽對方怎樣說。

「我們也不知道那個鍾家琪想怎樣！」對方說。

我真的很想衝口而出說，「我就是鍾家琪，我並不是劫機犯，我也沒有攻擊任何人。」我還是冷靜下來，聽著對方「數」著我的罪狀。

「你們飛機現在飛過的位置，地面的植物都會馬上死掉。」對方道。

我和機師們聽到都「呀！」了一聲出來，「我們飛過的地方，地面的植物都會馬上死去。」這樣聽來有點像靈異事件。

「我不是跟你們鬧著玩的。」對方十分認真地說道，他同時將數張照片發到我們駕駛室的顯示器。「你看，這就是剛才你們飛過的位置。」

我看著那些照片，就發覺對方說的東西不假，地上有一段長方形將的深綠色地帶，長方形內的植物顏色格外深綠，而且沿著我們飛行路線分佈著。

「你們現在向下望也能見到。」對方接著說。

我現在駕駛的波音777是世界上最先進的客機之一，在機頭，機艙中間下面及機尾的不同位置都裝有閉路電視，讓機師能夠監察機外的情況。

聽到對方這樣形容我們飛過的地方時，我馬上打開機底的閉路電視，這是我第一次親眼見証到這奇怪的現象。簡單來說，現在我們正在平原地帶，從高空望下去，下面都是一片綠悠悠的草原。就如對方提到，當我們飛機經過後，航道下面都會瞬間出現深綠色的地帶。

「我想到了一點東西。」副機師道。「這東西有點像在記錄片中看到的麥田圈！」

第二十四章：神秘麥田圈

副機師正說出我的心聲，在歐洲地區，經常有農民聲稱，他們的農地在一夜之間出現了涉及範圍大、形狀對稱，而且結構精密的麥田圈。由於這些情況通常突然出現在晚間的鄉郊，直至現在也沒有人能夠完整目擊麥田圈出現的過程，對於人類來說是至今仍是不解之謎。

「有人說這是外星人的傑作。」副機師道。

「科學家曾經在那些麥田圈附近做過研究，發現麥田圈有些特別的現象。第一，組成麥田圈的小麥都是被極大的壓力折斷，而且斷成呈九十度角度，折口位一般十分整齊。第二，科學家發現麥田圈中有很強的輻射。」我道。

「其實這些都是騙人的話，很有可能是某地方想發展旅遊業，就想出這條詭計，找來農夫通宵做出這些麥田圈矣。」正機師道。

我笑了兩聲，「如果你親眼見過麥田圈的規模，相信你會改變這想法。」

由於這些東西是很難解釋的，信則信，如果本身不相信的，就算說一百次、一千次也是不會相信的，所以我也沒有再跟機師解釋下去。

「你們還有三分鐘就會離開我國，祝你們好運。」通訊器傳來對方的聲音。

「那我們之後怎樣？」這是一條我由心發出的問題，當我們離開這國家後，我們就會飛進廣闊的太平洋，我們飛機總不能漫無目的地飛。當局既然認為我們飛機上有強大的生化武器，不讓我們降落，但起碼幫助我們想一想其他辦法。

「對不起，這已經超出我工作範疇。」對方道。

我沉思了一刻，看著機底攝錄鏡拍出在地上不斷產生的痕跡，這些和我們現在的情況有甚麼關係呢？

「我想到了！」我大叫一聲，正副機師都望著我。「你們看看那些飛機下痕跡，有甚麼特別？」

機師輕輕看了一眼就說：「還有甚麼特別，都只是長方形的痕跡。」

「不單止這樣，我想這些東西不是我們飛機直接做成的。」我道。

「這怎可能。在我們飛過之前，地面那些形狀都是不存在的，你是認為世上真的有那麼巧合吧！」機師冷冷地說。

「我不是這個意思，我是想說這些東西不是由我們直接做成，但我們飛機或許影響了某些因素，導致它們的出現。」我道。

正副機師都望著我，從他們眼神可見，他們並不知道我在說甚麼。

「能否將地面的影像放大一點。」我道。

「你要快點看，我們很快就會離開陸地了。」機師道。我向前一望。的確，我們很快就會飛出太平洋。

機師將攝錄機放到最大，估不到這飛機上的攝錄機也不差，放大之後連地上路人的活動也能看得一清二楚。我放大影像當然不是為了窺看路人，我將那攝錄器較到那些痕跡的中間。「真的是這樣！」我暗自叫道。

正副機師見我有所發現，也就一起看著那攝錄機上的影像，很快他們也能看到我的飛現。

原來在那些痕跡的正中間，都有一枝類似電燈柱的物體。大家如果出街有留意的話就會發覺，街上的電燈柱通常也是排成直線的，剛巧我們現在飛機正沿著電燈桿飛行，而那些痕跡就沿著電燈桿中心向外擴散。

為了証明我想法是正確的，我將飛機控制桿微微向右轉，也就是說我們不再沿著電燈桿飛，神奇的現象就出現了。

飛機經過的地方，形成的痕跡縮少了，如果以電燈桿為中心，痕跡只餘下接近飛機的一邊。

我再將飛機向右轉，過了一回，奇妙的東西出現了，我們飛機經過的地方再沒有出現新的痕跡了！

「這代表甚麼呢？」副機師問。

「簡單點來說，我認為我們飛機正發出一些『東西』能影響下面的電燈桿，令他們發出某些『東西』在地上產生那些痕跡。」我道。

「我不明白！」機師露出一臉疑惑。

「最簡單的說法是，我們飛機發出某些電磁波，影響到那些電線桿，導致電線桿發出某種強力磁場做成地上的痕跡。」

我馬上透過通訊器告訴地上的控制人員關於我的發現，希望他們回心轉意，讓我們在機場降落，但他們依然堅持要我們離開。

很快，我們飛機已經飛出大海，當然大海中沒有出現剛才陸地那些痕跡，而我對那些痕跡依然是念念不忘。

『那人』、飛機、地上痕跡，這三樣東西，彼此之間有甚麼關係呢？

老實說，剛才地上痕跡對我來說是很重要的線索，因為這起碼說明我們飛機能夠發出某些『東西』，能夠對幾萬尺之下的地面產生影響。細心的讀者就會發覺，我多次用『東西』來形容飛機所發出的東西，因為直至現在我還未能肯定這是甚麼東西。

第二十五章：機上一位特別的乘客

「家琪，你能否出來一回。」正當我沉思之際，有人敲著駕駛室門，呼喚著我的名字，我打開門一看，站在門口的正是小悠。

我們雖然分開了一回，但已經像數十年不見的樣子，相擁在一起。這是今次驚險經歷中，唯一浪漫的情節。

「你找得我那麼急，一定不單只是想親親我而矣。」我道。

「當然不是！」

「你將會說的和我們現在面對的處境有關？」我問。

小悠點點頭，這馬上引起我興趣。

我馬上拉著小悠，進入駕駛室中，作了一個「請說」的手勢，請小悠慢慢說來。

「不瞞你，我是認識剛才被乘客捉著的『那人』。」小悠道。

聽到小悠這樣說，我怔了一怔，「你認識『那人』？」

小悠點點頭。

「不，不對，他並不是『那人』。」大家還記得嗎，我們一直以為剛才被捉著的那個男人就是『那人』，但在他自殺之後，『那人』繼續用電話傳訊息給我，顯然『那人』依然存在。

「你為甚麼不早點告訴我呢？」我完全沒有責備小悠的意思，但我實在覺得她應該早點告訴我，這樣我們可以省回一點時間。

「我剛才還是不確定，對不起。」

從小悠的內疚的表情，我心中不忍，馬上握著她手說：「沒問題的，你真的認識剛才死去的乘客？」

「他是科技大學的胡三秋博士。」小悠點點頭道。「他是資訊系統的專家，經常在國際的論壇發表突破性的論文，在國際上有極高名望，我就是他的學生。」

「原來你是讀科大的。」我笑道。

「有問題嗎？」小悠望著我道。

我笑笑道，「沒有。」

「事實上他是我的今年其中一科的主講老師，但三個月前卻發生了一件關於他的怪事，之後他整個人就像徹底改變了的樣子。」

「你別看他年紀不輕，我認識的胡教授為人十分友善和風趣，一向和學生玩得很熟的。」小悠道。

「請你向我多說一點關於胡三秋的背景。」聽到小悠說胡三秋是資訊系統專家，我腦海中將事件中的不同部分串連起來，我直覺認為胡三秋和這件事有很大關係，因為『那人』能夠控制飛機上的各系統，他一定是這方面的專家。

「我和幾位同學同胡教授很熟，他教書時生動有趣，往往能夠深入淺出，又喜歡和我們開玩笑，我們都喜歡下課後再找他學習交流。」小悠道。

「估不到這一輩的大學生也是那麼勤力！」我笑道。

「或許只是你女朋友好學。」

「當然。」我笑道。「接下怎樣？」

「大約半年前，胡博士變了，他整個人也變了。」說到這裡，小悠的臉色也變了。我安撫著小悠的背，請她別那麼緊張。

以我心急的性格，如果眼前站著的不是小悠，相信我早就催著她說下去，但現在看到小悠，我頓生憐香惜玉之心，只是靜靜地望著她，緊握著她的手，讓她感受到我在身邊支持著她。

「大約半年前，胡博士開始突然缺課，我們一班同學都覺得很奇怪，老師一向都是守時之人，就算他生病，也會拖著病傭傭的身子為我們上課，但他竟然在沒有告知任何學生的情況下連續數星期缺課，這的確十分奇怪。」小悠道。

「你們有沒有向學校反映呢？」

「當然有。」小悠點點頭道。「但校方的回覆就更加奇怪，他們說胡博士已經離職。」

「怎麼可能的，一個大學教授決定接受任命時，自然知道完成整個學期的課是基本要求，他又怎會在學期中間離職呢？除非他真的遇到甚麼突發事情。」這時我腦海中出現了兩個情況，第一：胡教授是自己辭職的，第二：胡教授是被辭退的。

「我也覺得十分奇怪，我之前說過，我和胡教授的感情特別好，可謂亦師亦友，他突然離職沒有可能不通知我的。」

「事實上他的確沒有通知你。」我道。

「我問過校方，起初他們都不願回答，只說胡教授離職了，其他東西都不能告訴我。」小悠道。「我就更感奇怪，覺得校方有東西隱瞞著我們，於是我就威脅校方，如果他們不將事實告訴我，我就會告訴本城各大報紙，我們大學教授在學期中失蹤。」

如果換著我是小悠，相信一定堅持和校方理論，得不到結果是不會離開的，我明顯就是衝動型人格。小悠和我則相反，她不用硬碰，只用智取，竟然想到用傳媒輿論來逼校方就範，真的聰明。

「校方聽到我這樣說，馬上改變了態度。」小悠微笑道。

「當然，這些就是傳媒的威力。」我笑道。「他們怎樣說？」

「他們說胡教授是自己辭職的，而且非常突然，只用電郵交了一封辭職信後，就沒有回過學校。」小悠道。

「你怎麼肯定校方跟你說的是實話，你有沒有看過那電郵？」我這問題看起來很有挑戰的意味，但卻又非常合理。

「我當然無法肯定，但我確在沒有權力要求校方向我交出進一步的資料，一來我不是警察，二來我和胡教授非親非故，我再追問下去也不會有結果。」

我點點頭表示同意。

第二十六章：

「我也不是那麼輕易放棄的人。」小悠笑道。

「我也知道你肯定會追查下去！」我笑道。

「當然。」小悠自信地說。

小悠和我真的合襯，大家都是有好奇心的人。我一向認為人本身就是為了好奇心而生存的，如果沒有好奇心，甚麼都會覺得是理所當然，這樣的生活絕無趣味。

「現在大學之間競爭非常激烈，大學為了爭取排名，聘請很多有名的教授，有的教授根本不用教書，每天只是在寫論文，只要論文得到國際機構認可，學校排名就會得以提高，胡教授就是我們學校的明星教師，和其他教授不同的是，他一直都堅持教書才是他的主要工作。」

聽到這裡，我開始明白為甚麼小悠和其他同學會那麼喜歡胡教授。

「為了讓胡教授能夠專心研究，學校特意為他設置了一個專用實驗室，只有他和助手才可以進入，這樣一來可以避免教授被人騷擾，二來也可以確保教授的研究結果能夠保密。」小悠道。

「莫非你想闖入胡教授的實驗室。」如果是我發現教授離奇失蹤，我一定不會放過任何線索，我相信小悠也是。

「對的，為免引起校方的注意，我只是一人前去。」小悠道。

「你看見甚麼。」

「你先別急，我要慢慢說出來。」

「教授實驗室的保安十分嚴密的，要通過指模認証才能進入，我當然沒有相關認証。接下來幾天，我一直在門外監視著，整天除了去廁所之外，一直都監視著大門。」我真的佩服小悠的恆心，如果是我的話，一早已經破門而進了。

「很奇怪的是，實驗室內燈火通明，卻從來沒有人出來。」小悠道。

「那可能房中沒有人呢？事實上很多地方因為保安問題，會將一些燈通宵開著。」我道。

「這個我也想過，但我仍不甘心，我認為事情不是那麼簡單的。」小悠道。「於是我就買了一個針形攝錄器，這樣我就可以全天監視著實驗室的情況。」小悠道。

「我開始懷疑你和胡教授之間關係不單是師生關係。」我以開玩笑的語氣說道。

「你想說甚麼？」小悠對我眐了一下眼。

「我說敬佩你對尋找真相的堅持。」我笑道。

「如果你遇到我的情況，相信你的做法會比我更加厲害。」小悠道。小悠說的確是事實，當我遇到一些不能解釋的事時，我非要找個水落石出不可。這是優點，也是缺點，我這性格也曾經為我帶來了不少麻煩事，之後有機會在別的故事再和大家分享。

「那麼你有甚麼發現呢？」我問。

「很快我就有發現了，從攝錄機中看到，每天早午晚都會有人拿著膳食到實驗室前，房裡的人取過食物之後就會馬上關門。」小悠道。

「這就是說房中有人。」

小悠點點頭。

「那人想必就是胡教授。」我猜想道。

「我也是這樣想。」小悠說。「我還發現到一樣特別的東西，每天都是由同一個人送膳食的，而他送飯的時間都是固定的，前後不會誤差超過五分鐘。」

「有天，我就跟著那送飯人一天時間，知道了他買飯的地方，過程就不多說了，怕悶著你。」小悠一邊說，我一邊佩服她的耐心。

「你想扮作那送飯人。」我道。

「對！過程也不簡單，為了延誤那送飯人，那天我在距離實驗室不遠位置，故意大力向那送飯人撞了一下。他被我這突然撞到，手中捧著的外賣自然跌在地上，我知道計劃已經成功就急步離去，因為我不想他看到我的樣子。」小悠道。「我聽到他口中頻頻說：『麻煩了』。而我就躲在附近一個櫃子後面，看著他的反應。一如所料，他看著地上已經翻倒地飯菜，當然不能這樣送進房中，只好轉頭回去餐廳，重新再買。由於我知道餐廳的位置，由實驗室步行過去，起碼要十分鐘，也就是說我有十分鐘時間，而現在已經是正常的送飯時間。」

「我就扮作送飯人來到實驗室，敲著門，果然不久我就聽到開門鎖的聲音，那時我的心確實有一點緊張。」小悠道。

我絕對明白小悠的心情，畢竟不知道房中的是甚麼人，而且他那神秘的舉動顯然是想隱藏某些東西，小悠一個女生遇到這樣的情況確有一定危險性。

「房中的人就將開打開了少少，形成一道門縫，平時在這情況下，送飯人就已經會將飯菜遞進房中，然後離開。」小悠道。「當然這時我手中沒有飯菜，事實上就算我有，也不願直接遞進去，因為我很想竅看一下裡面人的真面目。」

我舉高手指，作了一個「讚揚」的手勢，表示對小悠膽色的讚賞，並示意她繼續說下去。

「房中人見門開了，但沒有人遞送飯菜進去，就有點不耐煩地說：『怎麼呢？』我一聽就肯定房中的就是胡三秋博士。」小悠道。「雖然我心中已經有預期房中的就是胡博士，但我依然十分緊張，呆了一回。」

我絕對明白小悠當時心情，畢竟一位平時和藹可親的教授，突然間變得孤僻無常，即使是我也不知如何應對。

我握著小悠的手，鼓勵著她說下去。

「胡博士見依然沒有人理會他，他竟然生氣了。他用力將門一推，將門關上，由於剛才我身子是靠著大門站的，我被那衝力推倒在地上，我用盡努力避免發出任何的叫聲，以免胡教授發現我的存在。」小悠道。「胡教授狠狠將門關上時，我從門上磨砂玻璃看著他，我想如果他突然開門看到我，我應該怎樣應付呢？」

「胡教授最終也沒有開門。」我心急地問。

「沒有，而我也沒有離去，我在實驗室外找了一個較為隱蔽而又能監視到實驗室的大門的地方坐著，因為我相信剛才送飯的人一定會將再來的，為教授送飯。」小悠道。

第二十七章：

「果然不出所料，大約等了五分鐘，剛才送飯的那個人就氣呼呼地來到，敲著實驗室的房門。不過，那送飯的人表情十分緊張，好像犯了甚麼大錯的樣子。」小悠道

「這有點奇怪，送飯時間偶有誤差，本應沒有甚麼問題。為甚麼那助手會那麼緊張呢？」我道。

「我也是這樣想，我繼續站在隱蔽處留意著實驗室的舉動。誰知那助手不斷敲門，敲了差不多十分鐘，但房中也沒有反應。我只聽到那助手不斷說：『我錯了！我做錯了！但教授也要食東西的。』」

「也許實驗室太大，教授聽不到助手的呼喚呢？何況教授已經習慣每天指定時間送飯來，今天助手遲了送來，可能他就決定少吃一餐吧。」我分析道。一個人少吃一餐飯對身體不會有太大的影響，尤其是那些科學家，有時候為了潛心研究，忘記吃飯也是正常的。

「如果少吃一餐是正常，但如果教授連晚餐也不吃呢？」小悠道。

「此話怎講？那助手晚上又遲到？」我望著小悠，待她說下去。

「當然不是，那助手很準時，事實上他還比沿定時間早到，但他敲著門，門內一直都沒有反應。」小我點點，表示我也有這想法。

「那助手晚上在門外逗留了半小時，見教授還不開門，就將外賣放在門邊的地上，我聽到他說：『教授，我將飯菜放在門前，明天我再來吧。今天的事真抱歉。』接著助手就離去了。」

「聽助手這樣說，助手也不是第一次吃閉門羹。」我道。

「但你不覺得很奇怪嗎？助手只是遲了少少送飯，教授竟然如此絕情，拒人於門外。」小悠不解道。

「你一定有跟進的！」我笑對小悠道。

「當然。那助手離開後，我就走到實驗室門口想著下一步行動，一來教授年紀不輕，我怕他如果連續不吃兩餐，身體會出現問題。二來，我想看看教授是否真的不拿走門外的外賣。」小悠果真和我一樣有著偵探的頭腦，不同的是，她比我還多一份耐心。

「你先聽下去。」小悠顯然知道我想說的東西，道：「過了大約一小時，那實驗室門終於打開一點，只有一條門縫的位置。我隱藏的位置距離實際室大門不算遠，我看見一條手伸了出來，左右擺掃，當然是為了尋找那外賣，但這行為已經足以讓我感到十分奇怪。」

我完全明白小悠感到奇怪的原因，教授又不是被通輯人物，自可以大搖大擺地出來取外賣，為甚麼他只伸出手呢？莫非他有甚麼不能見光的東西？
「莫非他樣子變成了一頭怪物！」我當然是抱著說笑的態度說，但小悠卻蹙著眼皮看著我，我忘記了胡教授是她十分喜歡的教授，我拿他開玩笑實在有點過份。

我作了一個鬼臉，向她賠過不是，請小悠繼續說下去。

小悠卻露出真緻的笑容，「我只是跟你開玩笑，哈哈。我也覺得教授突然缺課，整天躲在實驗室的行為十分有可疑，但是我知道這事不能操之過急，我那天沒有進一步行動。」

「如果換著是我，一定會想辦法潛進實驗室！」我笑道。

「我也是這樣想！但當天教授正在實驗室中，我要進入實驗室有一定難度，就算真的進入了，教授也不會讓我久留。」小悠道。「所以我想出了一條妙計。」

第二十八章：

我心想：小悠真的是，如果是我，一早已經奪門而進，看過究竟。如果教授阻止我，我將他綁起來也可以。想深一層，我又明白小悠，胡教授是她最尊敬的教授，她當然對他予以極大的尊重。

「第二天，我就用匿名的方式在本城各份主流報紙上登了一則頭版全頁廣告，內容大致就是說大學某教授失蹤，學生傍惶無助。我估計校方很有可能會出來作出陳腔濫調的官方解釋，我不容許他們這樣做，所以我在報紙中胡亂地作了一個失蹤原因，就是胡教授在實驗室中研制毒品。胡教授在香港，以至國際上也甚具名氣，我估計公眾看到這頭版廣告，必定有強烈的反應，公眾的輿論必定會迫使胡教授出來交待事件。這樣一來我可以和親身見到胡教授，二來這廣告儼如是一則舉報，警方一定會到實驗室調查，我可以乘機混入當中。」

「我真的與時代脫節了。」小悠在各大報紙中登了頭版廣告，我自己也沒有留意到，真的是慚愧。

「後來情況怎樣呢？」我心急地問。「還有就算廣告引起警察的注意，他們去搜索實驗室，對你也沒有幫助的，除非……」我用著懷疑眼光望著小悠。

小悠只笑不語。

「你真的是深不可測！」我道。

「那廣告果然引起了社會上極大的迴響，畢竟廣告內容提到大學教授在校內實驗室研制毒品，這不是一個簡單的指控。」小悠接說道。「很快公眾就逼大學公開真相，他們還要求公開胡教授實驗室的情況，這一切都按著我的計劃而行。」

小悠真的厲害，剛才她才說胡教授是她的偶像，竟然現在鼓動一班人去查教授，我都不知說小悠是聰明，還是詭計多端。

「其實我也是想知道真相，而且我相信這可以幫到胡教授呢。」小悠有點尷尬地笑道，我也報以微笑，如之前提過，我若遇到這情況，我的行動可以還要激進呢。

「那麼學校怎樣應對呢？」我問。

「起初學校還是支吾以對，打算淡化事件，幸好社會輿論散播得很快，警方主動介入了事件。」小悠道。

「這正中你的下懷！」我笑道。

小悠點了點頭，「警方很快就拿了法庭的許可，搜查教授的實驗室。」

「我還是不明白，警察查胡教授的實驗室，對你有甚麼幫助呢？」我問。

「當然有。」小悠露出得戚的微笑，「我爸可是城中警察的高層。」

我聽到不禁怔了一怔，眼前的小悠竟然是警察高層的千金！想我鍾家琪一向不喜與警察為伍，他們那種迂腐，官僚，令我摒棄。

「總有警察不是你想像般差的。」小悠笑道。

我沒有再說甚麼，等待小悠先說下去。

「反正我就混進了警察中，進入了胡教授的實驗室。你可別以為我當時得輕鬆！」小悠道。「我當時看到教授的樣子，我實在想不明白他為甚麼會變成這樣子，顯然他是遇上了困難，我很想去幫助他。」

我沒有說甚麼，讓小悠先說下去。

「當我走上前時，教授就已經喝停了我，道：『別再向前！』我立而不動，對教授道：『教授，你認得我嗎？我是學生小悠呀！』。教授卻大聲道：『我不認得你，快離開這裡，你們全都快離開這裡。』」

「怎麼？胡教授連你也認不出來？」我道。「難道他失憶症？」

「我不知道，你們快點搜証，如果沒有發現就快些離開，別再騷擾我。」

「警察當然沒有發現，因為胡教授實驗室根本就沒有毒品，這只是你杜撰出來的。」我道。

「當然，經一輪了解，警察沒有發現，也就收隊。在臨行前，胡教授還補了一句：『以後如果沒有明確的証據，就別騷擾他。』」小悠道。「不過，這次搜查行動也不是沒有發現的。」

小悠這句卻引起了我莫大的興趣，我馬上追問：「你發現了甚麼？」

「我發現胡教授對實驗室中其中一個盒子份外保護，記得警察想搜查那盒子時，他們之間還起了一陣口角。」小悠道。

「最後發現那盒子裝的是甚麼東西呢？」我問。

「原來那盒子是空的。」小悠說起來也點失落。

我聽到小悠這樣說，就更加可疑：「胡教授對這個盒子格外保護，但這卻是空盒子一個，你們有沒有看清楚裡面呢？」

「我當然有，但這盒子肯定是空的！」小悠面對我的質問有點不好氣地說。「接著那天，報紙就報道胡教授向學校請辭，即日生效，而且他當晚就坐飛機到美國去，之後我也沒有聽過關於教授的消息了。」

第二十九章：

聽小悠這樣說，我對事情的掌握又多了一點。胡三秋教授，一位資訊科技專家，剛剛在飛機上自殺身亡，他和飛機現時遇到的危機肯定有著重大的關係。

小悠剛才提到的，胡教授本來是一位平易近人的教授，一切以學生為先，半年前卻性情大變，不但缺課，每天只是留在實驗室中，就連一日三餐也要助手依時送到門前才肯食。這段時間，胡教授究竟遇到甚麼事情呢？

還有一個重要的線索，胡教授十分著緊一個盒子，但據小悠的描述，這盒子卻是空的！那個盒子顯然對於胡教授來說非常重要！

「對！說不定那盒子現在就在飛機上。」我突然想到。

小悠馬上明白我的意思：「我們要將胡教授的行李找出來，看有沒有特別的發現！」

現在，我們實在有太多謎團未解決，所以我沒有將剛才和小悠有關胡教授的事情告訴機上其他乘客，以免產生更多不安。

我跟一些乘客道：「我們應該將『那人』所有行李都拿出來，檢查一下。」

透過空姐記錄，胡三秋共帶了兩件行李登機，其中一件隨身行李在客艙內，另一件就放在下層的貨艙裡。

很快，在其他乘客的幫助下，胡三秋的行李都拿到了我們面前，一件是廿九寸的黑色皮革行李箱，另一個是普通的淡紅色手挽袋，看起來和一般遊客的沒有分別。
看著那些行李，我最關心的是，究竟胡三秋有沒有將那視作心肝寶貝的盒子同行呢？

打開那個皮箱，我和小悠將裡面的東西都全拿出來，除了衣服，最多的就是厚厚的參考書籍，當然這些都不是我和小悠關心的，我們最想找到的就是那盒子。

結果我們將整個行李箱翻轉，也沒有發現小悠形容的那盒子。我們又拿起那行李袋，這是教授剛才攜上飛機的，不過這行李袋看起來結構太過簡單，一點也不安全，如果那盒子十分重要，相信胡三秋不會將那盒子放在裡面。我們還是將那行李袋的拉鏈拉開，打算隨便檢查一下。但當我們向袋裡面一看，我們都怔了一怔。

「這個袋子被改裝過！」我道。表面看來，這只是一個普通的行李袋，但打開之後，才發覺別有洞天。首先，一般行李袋都是由帆布造，不用時能夠折合起來，胡教授這個袋裡面卻加了鐵絲架，用來支撐整個袋子的形狀，自然是為了保護袋中的東西，這代表袋中的東西非常重要。

我們頓時緊張起來，我們相信和真相越來越接近我探手下去，正要將那東西拿出來。

很快，我就覺得有些不妥，因為袋子裡根本沒有東西！
「這是怎可能的！」如果行李袋是空的，胡教授又怎會拿上飛機呢？而且這加固了的袋子當然是為了保護裡面的東西。

不單止是我和小悠，在場其他乘客看到現在的情況都竊竊私語。

「胡教授這可疑的行李袋更加証明他和現在飛機遇到的危機有關。」我道，這是顯然易見的事實。

我看著胡三秋被放在椅上遺體，想不到一個在國際上威望甚高的學者，竟然也會捲進飛機劫案上，真的讓人有點百思不得其解。

這時，駕駛艙門打開，機師探出頭來：「鍾家琪，請進來。」聽到機師的呼喚，相信他一定有甚麼新發現，我就請小悠在外邊等著，而我就跟著機師進入駕駛艙中。

「鍾家琪，你看。」機師將手提電話給我看，我馬上明白又是『那人』傳來的訊息。

「將飛機降落XXX機場。」『那人』訊息道。由於事後我和那國家領袖簽定了協議，在故事中我不便透露那國家和機場的名稱，只可告訴大家那是世界上其中一個最極權國家。
「這是怎可能的！那個國家極之封閉，對外人極之排斥，我們在沒有得到他們官方准許，基本上連能否進入其領空也不知道，更莫說是降落在他們機場。」我道。

「我們也是這樣想，但你要知道『那人』的說話可不能當作開玩笑的。」機師懊惱地說道。

我當然明白『那人』是瘋癲的，但是如果我真的聽『那人』的說話直接向那國家飛去，我們被對方導彈擊落的可能性非常之高。

這時，有人敲著駕駛室門，我聽到是小悠的叫聲，我就馬上開門。

「我發現了一些東西。」小悠道，同時將一東西遞到我手上。

我拿起那東西，它的體積不大，和平常用的USB手指差不多大，呈長條形，唯一引起我注意的是那東西有一小燈，發出淡淡的黃光。「這東西看起來沒有甚麼特別！」

「這東西我可剛剛從胡教授的心口袋找出來的。」小悠道。「莫非那就是胡教授放在盒子裡的東西！」

本來那東西沒有甚麼吸引我眼球之處，但聽到小悠說這是屬於胡教授，我便對那東西充滿好奇。這東西不是一般的USB手指，它沒有插入器，仔細看來，這更像一個wifi路由器，上面的燈光不斷閃著，顯然那東西正在運作。

第三十章：

我關上駕駛室門，防止外邊人聽到我們的討論，因為『那人』很可能還在機上，「那東西發出閃光，很可能正在運作，它可能正發出訊號干擾飛機儀器，所以飛機的儀器都不能正常運作。如果要証明我的想法是否正確，我們只要將那東西破壞，讓它不能運作，看看飛機是否回復正常。」

機師們同意我的想法，但破壞那東西有點風險，如果那東西根本和現在面對的危機無關，或者這東西是解決現在危機的鎖匙，如果我們破壞了，豈不是自毀長城，所以我們都在猶疑著。

「我們還是試一試吧！反正飛進那國度也只會是死路一條。」機師道，我十分同意機師的想法。

接下來，我們幾個人也竭力將那東西徹底破壞。

「快停手。」『那人』傳來訊息。

我們見到『那人』這訊息，就更加肯定我們現在所做的是正確的。我心裡已經估計到整件事的來龍去脈，這是地上一個恐怖組織策劃的劫機行動，那東西就像平常的路由器一樣，能夠發出訊號干擾正常儀器的運作，現在我們正要破壞那東西，也就是破壞那些恐怖份子的詭計，難怪他們會有如此大的反應。『那人』就是一班恐佈份子。
我們當然沒有理會『那人』的訊息，反而更加竭力地破壞那東西。

「家琪，我們的飛機又變成了自動導航，一定是『那人』弄的好事。」機師道。

「管不得他那麼多，反正我們破壞這東西之後，他就再沒有話語權了！」我道。

「不過這東西好像得堅固。」看來我們低估了這東西的堅韌度，無論我們拳打腳踢，它還是沒有絲毫損毀。

「我拿去用水浸壞它。」我道。

「不用去廁所，我這裡就有一杯水。」機師道。

「你們敢這樣做？」『那人』又傳來一訊息。

「我還怕你甚麼？」我道。中國有句成語叫「迫虎跳牆」，這正時我們當前的寫照，反正飛機很快就要進入那極權國度，我們也是死路一條，將死之人是沒有甚麼東西可懼的。

我就將那東西放進杯中，為了讓水滲入那東西的核心，我故意晃動著水杯。大約三分鐘後，那東西在水中依然閃著燈，看來是防水的。

在我對付那東西的同時，機師一直努力地控制飛機，希望能夠將飛機改回手動控制，不過看起來也不成功。
「那國家在擊落我們之前，會事前向我們發出警告嗎？」副機師道。

「根據那領導人的做事作風，我想不會。」機師嘆了一口氣道。

「大家別灰心，事情總會有希望的。」我鼓勵大家道。我看著在水中的那東西，還在不斷發出閃光，我也不知道應該如何應付。

「水既然沒有功效，那麼火呢？」我低聲道。「對！看這東西的質地看起來是塑膠，定必抵受不了高溫。」

但是在飛機上，那裡能找到火呢？

副機師拍一拍我的肩膀，道：「這個可能是你需要的東西。」我一看，這是一個打火機！

「現在還能帶打火機上飛機嗎？」雖然我在這情況真的很需要一個打火機，但我很奇怪為甚麼打火機竟然能夠出現在飛機駕駛室內！

「這是我私人的。」副機師笑道，他同時在袖袋裡拿出一盒香煙。「你可要為我保守這個秘密！」

『那人』又傳一個訊息：「我命令你馬上將那東西放下！」

『那人』的語氣明顯比剛才重了不少，這當然嚇不到我。

我用一個鋏子拿起那東西，就用打火機燒著它。

「你會後悔的。」『那人』傳來訊息。
「哈哈！」那東西果然是不防火的，被打火機燒了半刻，那東西已經燒得融成一團，自然也變成無用之物。

「現在能夠控制著飛機嗎？」既然我已經將那東西徹底破壞，而我們估計那東西是用來發放訊息，干擾飛機正常運作的，現在那東西已經被燒毀了，飛機自然也應該回復正常吧！

「我還未能控制飛機！」隨著飛機越來越接近那國家，機師變得更緊張。

「我們還有多少時間呢？」我道。

「最快十五分鐘就會進入那國境。」副機師看著地圖計算著。

聽到這數字，我們都不禁深深吸了一口氣，十五分鐘是很短的時間，我們用盡方法終於消滅了那東西，但飛機依然未回復正常。我們控制不到飛機，這代表還未消滅『那人』，也就是說我們很快就會被『那人』消滅。

第三十一章：

「怎麼樣？後悔了吧！」『那人』又傳來一訊息。

看到那短訊，我心頭火起三千丈，「我們又中了『那人』詭計！」

「家琪，如果『那人』不是人呢？」小悠靈機一觸地說。

「如果『那人』不是人？」我思考著小悠這句說話。

我作了個手勢，請小悠先說下去。

「我的意思是如果『那人』根本就不是人，而是某些其他東西呢？」

小悠這句說話一直在我的腦海中，「如果『那人』不是人，那……那又會是甚麼東西呢？」我認為小悠的說法也不是沒可能，第一，飛機遇到的事非常複雜，包括突變的天氣、『那人』還能控制飛機航道。又例如剛才飛機燃料快將耗盡時『那人』竟然可以和地面溝通，這未必是一個人或組織能夠做到的。第二，『那人』對於飛機上發生的一切都極了解，就像站在我們當中的樣子，除非『那人』有精密的監視系統，否則也很難做到，除非他本身就是那系統！
「監視系統？」我突然想到。「對，如果『那人』不是人，而是一個系統？」

「系統？」正副機師都瞪大眼睛望著我。

「我只是猜猜矣。」小悠看見我同意並且深化她的觀點，臉上露出一份優越感，我卻請她先想想解決辦法，因為時間已經不多。

「開始倒數吧！還有十分鐘……」『那人』又傳來訊息。

「哈！你別那麼得意，如果我們出事，你也要跟我們一起陪葬。」我故意這樣回覆『那人』，希望可以剌激下他，讓他露出馬腳。

「少跟我來這套，反正我已經抱必死的心。」『那人』訊息道。

「甚麼？」我們看到『那人』這訊息，不禁叫了一聲出來。

「原來『那人』是不怕死的，看來我們這回死定了。」小悠道，我也有同感，這也是我最不想看到的東西。如果『那人』是不怕死的，也就是說劫持我們不是為了錢，也就是我們最後的籌碼也沒有了。

「慢著。如果『那人』不是人，他自然就不怕死！」機師竟然也引用小悠的說法。

「那東西已經被我們破壞，『那人』卻依然控制著我們，究竟是甚麼原因呢？」我想。「這東西既然是在胡三秋身上找到，事情肯定和教授有很大的關繫，胡教授看起來是我們唯一看得見的線索，可惜他已經死去，對我們沒有甚麼幫助。」

「不！我想到了一方案。」小悠道，小悠示意我和機師們伸頭過來，因為『那人』儼如一個精密的監視系統，如果被他聽到我們的說話，他就會先發制人，我們的努力只會是徒勞無功。

小悠提出的確是一個好點子，為避引起『那人』注意，我們聽完之後都盡量不作反應，反而裝作更加緊張的樣子。

「我們時間已經不多了。」機師道。

「不如我們求求『那人』，讓我們和地面上的親人道別吧！」副機師道。

「我絕不求人，人生既然來到了最後時光，我和小悠還是回到座位，好好享受吧。」我說完之後就拉著小悠離開駕駛室。
正副機師繼續不斷向『那人』發訊息，不斷以弱者身份哀求著。

之後機師給我看他向『那人』發出的短訊，有些我看起來也忍俊不禁，當然他們發出這些訊息目的只有一個，就是要引開『那人』的注意力，好讓我和小悠有多一點的時間。

飛機在十分鐘內就會進入那極權的國度，時間有限，我們行動必需要很迅速。其他乘客見到我和小悠，都焦急地問我們：

「現在的情況如何？」

「為甚麼飛機還未降落的呢？」

「為甚麼我們好像又離開了陸地？」

「為甚麼我們不趕快找個最接近的機場降落呢？」

「剛才我們見到有兩架軍機護送我們，現在它們都不見了，是否出現了甚麼問題呢？」

乘客問題接踵而來，他們把我和小悠團團圍著。

由於時間緊迫，我們實在沒有時間和乘客一一解釋，我只道：「情況不樂觀，大家如果想留著性命，就先別圍著我，讓我們有一點空間處理。」
站在旁邊的小悠，拉一拉我的衣袖，著我附耳過去，道：「我們正好利用這班人，讓他們在飛機中製造一些亂子，分散『那人』的注意力呢？」

我就對著其他乘客說：「我們也不想再欺騙大家，現在飛機遇到一些無可挽救的故障，飛機很可能十分鐘內就會墜毀，大家現在最好快點用電話嘗試聯系自己的親人， 將遺言告訴他們。」

在場乘客聽到我說，大多先呆了呆，果然很快就引起機艙一片混亂，有的人在尖叫，有的人比較冷靜，拿出電話，真的如我建議的，馬上嘗試打給親友。

機上的乘客一傳十，十傳百，機內都充滿著世界末日快將到來的氛圍。

第三十三章：

事實上，這時我自己也亂了，我不知道『那人』是人？是鬼？是系統？它就像無處不在，就像《1984》中的Big Brother一樣。

這都不是現在最緊急的事情，最重要的還是要飛機盡快轉向，遠離那極權的國度。

每個座位旁邊都有一個遙控器，讓乘客能夠隨時調校電視頻道。在遙控器的另一面，這是一個縮細版的鍵盤，是讓乘客用來打機，我嘗試用這個輸入文字。

看到這鍵盤，我就馬上按了幾個字，那幾個英文字就果然馬上顯示在顯示屏上。我欣然大喜，因為這很可能是另一個和『那人』溝通的方法。

「三秋！你不是已經自殺了嗎？為甚麼會在這裡呢？」『那人』又傳來訊息。

『那人』已經問了這問題幾次，我也不能不回答。以我現在的打扮，頭戴鴨仔帽，還有那口罩，稍有不慎就會引起『那人』的懷疑。事實上，之後我和小悠談起，我這樣的打扮根本和胡三秋截然不同，『那人』沒有可能不發現的，除非他看不到我！
我開始輸入著：「那班可惡的人差點將我害死了。」

「你明明已經自殺了。」『那人』輸入訊息。

「為免誤我們大事，我是扮死的！」我想了一想就輸入著，我心中祈禱著『那人』不要發現我正在說慌。

「好的, 當我們計劃成功後，我們就不用再理會別人的眼光了。」『那人』傳來訊息，我對內容的意思自然是一曉不通，究竟胡三秋和『那人』有甚麼陰謀包藏著呢？

「反正我不想死。」時間無多，我盡量也輸入得精簡一些。

『那人』馬上回訊息：「你怎麼啦？我們不是已經溝通好了嗎？」

我當然不知道胡教授和『那人』溝通了甚麼，只知道他們關係密切，我該怎樣回答他呢？如果答錯，他就會發現我不是胡教授，『那人』接著就不知道會做出甚麼事情。

為策安全，我輸入：「我改變主意！請尊重我。」從和『那人』的對答中，我知道『那人』對胡教授是尊重的，估計他會順從教授的意思。

「但是……」『那人』訊息道。

「沒有但是，你還聽我的意見嗎？」我扮著胡教授道。

『那人』明顯猶豫一下：「但是時間不夠了。」
我明白『那人』說時間不夠的意思，飛機很快就會進入那極權國家，我正是要阻止這事發生。我馬上就回答說：「如果你這事也不能辦好，我會對你很失望。」

正當我等待『那人』回覆時突然感到極大的離心力，原來飛機正以高速轉向，我望一望小悠，機內乘客又傳來一陣陣尖叫聲，很多乘客因為沒有繫上安全帶，跌倒在地上。

不出所料，『那人』果然聽從胡教授的話，也就是說只要我一直扮成教授身份，就能控制著『那人』！讓我感到奇怪的是，『那人』竟然能夠在那麼短時間內將飛機轉向，這是任何機師也沒可能做到的，我幾乎肯定『那人』不是人，他究竟是甚麼？我幾乎肯定『那人』是一個超級系統。

近一百年，人類科技發展一日千里，電腦發明只不過是一百年內的事，已經成為了人類生活中不可或缺的一部分。有人說，我都沒有用電腦，它又與我何干？真的嗎？我告訴你，街上的紅綠燈也是由電腦控制的。記得有套電影，在十字路口，那組控制紅綠燈的電腦壞了，結果釀成嚴重交通意外。還有街燈、電話、電視……這些我們每日接觸到的東西都直接和間接同電腦有關。

電腦的用途往往超出我們的想像，人類想做的東西，只要我們輸入程式，加以硬件配合，電腦的確可以做得比人類更好。有時人類構思了某些想法，但由於人的能力有限，最終能夠透過電腦做到，現代醫療中已經有很多例子。
人類對電腦依賴越來越多，尤其是在現代人力成本高昂，人們都希望將工作轉介到電腦上，讓它們為我們服務。電腦機械人已經是不少科學家的發展方向，美國、日本等國家已經聲稱發明了高度人工智能的機械人，不久將來更加能夠大量生產，投入服務。

「『那人』很有可能就是一部這樣的超級電腦。」我對小悠輕聲道。

一聲巨響打斷了我的說話，我和機上其他乘客都向飛機窗外看去，只見一東西以極高速飛過。

「這是甚麼東西來？」有人問。

「我剛才看到那東西有點火紅色的。」

「難道是另一架飛機經過？」

「聽那東西發出的聲音不像是飛機，而且它是垂直由下而上飛的，速度極快。」

我當然知道那東西是甚麼，這是一支導彈。我們剛才飛機已經飛進了那極權國家，看來那國家的防衛系統正向我們發動攻擊，幸好飛機及時轉向，避開這支導彈，否則恐怕這故事到此為止，我鍾家琪也不會有日後的經歷。

第三十四章：

顯示屏上又傳來『那人』的訊息，其實我也正等待著他的訊息，『那人』現在將我當成為胡教授，看起來他和胡教授是從屬的關係，我自然可以命令他將飛機安全降落機場。

「教授，為甚麼你會改變主意呢？」『那人』傳來訊息。

改變主意？難道讓飛機進入那極權國家是胡教授主意？一時之間，我也不知道該如何回答『那人』。

「我覺得還不是時候.」

「什麼?我們私奔計劃已經訂了很長的時間。」『那人』訊息道。「這是我們一早約定的，教授你怎會改變主意呢？是否那班人威逼你的！」

看到『那人』這訊息，我咳了一下，「胡教授和『那人』私奔？」我不能相信眼前所看到的東西，我搓一搓眼，確定『那人』真的如此寫著。

難道我猜錯了？『那人』是人，而不是電腦？否則又怎能和教授談戀愛！

小悠對我聳了聳肩，著我冷靜些，別露破綻。然而，『那人』所說的實在是太過震撼，在我腦海中出現千百萬個可能的情況。經分析，我得出少少結論，『那人』和胡教授或許在談戀愛，但是胡教授已經是一個年過半百的中年人，尚未娶妻，也就是說他絕對是有和別人談戀愛的自由，不需要偷偷摸摸，除非他們之間有不可告人的秘密！

「教授！我們已經錯過了一次機會！這裡還有甚麼東西是值得你留戀的。」『那人』又傳來一訊息。

和各位讀者一樣，看到這訊息，我腦海中有很多問號。想深一層，其實我暫時不需要知道教授和『那人』的計劃如何，現在最重要的是如何讓飛機降落。

「我現在只希望盡快回到地面！」我道。

「教授，這有點困難！我們計劃已經開始，成功需要很吻合的時間。我們可不能再錯過這千載難逢的機會！」『那人』又傳來訊息。

「我不理，我現在只希望盡快回到地面！」為了讓『那人』跟隨我的說話，我的語氣也變得更多命令式。

「你不是胡教授！」『那人』道。

我和小悠看到這訊息，都嚇了一跳，『那人』已經拆穿了我們身份，但是他是怎樣發現的呢？

「在教授心中，沒有甚麼東西比我們私奔更加重要。無論如何，他也不會選擇延誤計劃，這次是我們唯一的機會。」這是『那人』發給我最後的訊息，之後無論我輸入甚麼東西，『那人』就沒有再傳來任何訊息。

被『那人』拆穿了身份，我最不願出現的局面出現了，一下子形勢又變得危急，『那人』馬上就會採取行動，最直接的就是將我們飛機轉向飛回那極權國家。

我用最快的速度跑回駕駛室，我萬不能讓『那人』再次控制飛機。

進入駕駛室，正副機師對我笑說：「我們現在正在遠離那極權國家，看來你已經解決了問題！」

我打斷他們的說話道：「現在我沒有時間和你們解釋，不過『那人』很快又會襲擊我們。」

機師聽到我這樣說，加上看到我嚴肅的神情，知道我不是鬧著玩的，就對我說：「我們應該怎樣做？」

在跑回駕駛室途中，我已經想到了一方案。雖然剛才『那人』說正要和教授去私奔，『那人』看似是人類，但如果是話，為甚麼他在飛機上不坐在胡教授的旁邊呢？而且如果他是教授的情人，而又有足夠的能力，為甚麼剛才胡教授和乘客交戰時，『那人』不現身協助教授呢？

基於上面兩個原因，我越來越肯定『那人』並不是真人，我估計他是由胡教授發明的電腦系統。胡教授是國際著名的資訊科技專家，小悠之前提到，胡教授經常有一些十分創新的發明和研究，『那人』很可能就是胡教授發明的人工智能系統，它能夠作像正常人一樣和別人溝通，唯一不同的是它是在虛疑世界中運作的，並沒有真身。『那人』比人類更有支配能力，它能控制飛機，甚至地面上的其他儀器。更可怕的是，『那人』有自己思維，人類也未必能夠控制它，就像現在的情況一樣。至於它剛才提到，正與胡教授去私奔。「私奔」的意思可能是『那人』和教授之間的暗號，至於代表甚麼則未知道。

「我們一定要在『那人』行動之前及早行動。」我道。剛在我還在胡教授座位時，『那人』已經拆穿了我身份，現在我們剩下的時間已經不多。

「快把機上所有燃料放掉。」我道。

正副機師都聽到我這樣說，都望著我，仿佛說：「鍾家琪，你是否傻了？」飛機正在萬尺高空上飛，現在放掉燃料，飛機上各儀器都會停止運作，那時候飛機不是變成了一架滑翔機嗎？這經歷我們剛才已有一次，我們可不想經歷第二次。

第三十五章：

「這是我們唯一的辦法，我估計『那人』不是人，而是一個精密的系統！」我將我的看法告訴機師們。「如果我的估計正確，無論甚麼系統也需要電力維持，所以只要飛機還有一點動力，它就能夠一直運作。」我道。「我們必需作出選擇，『那人』很快又會控制飛機，那時我們只會是死路一條。如果我們將所有燃料及早排走，系統就不能運作，我們或許能夠控用人手操作方法將飛機降落地面，撿回一命。」

正副機師聽完我的話，仍然十分猶疑，他們必須作一個決定。飛機上百多人的生命就在他們的手上，我完全明白他們的壓力。事實上，我對自己推測也沒有百分百信心，所以我決定不多作意見，將最後決定權交回機師手上。

機師望著我，我指著手錶作了一個手勢，表示時間無多，『那人』隨時會行動，他們要盡快作一個決定。

「我們信鍾先生一次吧！」機師道，他同時按著鍵，啟動空中排油系統。

然而，我對『那人』推測也不是憑空想像的，記得之前飛機差點沒有燃油時，『那人』竟然會主動幫我們聯繫上軍方加油機，它當然不是我們所設想，而是它在沒有燃料的情況下不能運作！

飛機開始排油了十分鐘，飛機開始轉向，「媽的！『那人』真的想將飛機飛回那極權國家！」

「機上的燃料只剩下五十個巴仙。」機師道。

『那人』並沒有傳來任何訊息，也許我們之間已經進入了生死之戰，也沒有甚麼東西好談。現在，時間是我們最寶貴的武器。

「我們這個方向正是向那極權國家飛去。」機師道。

「我們還有多少時間？」我問。

「五至十分鐘內就能到那國家。」機師緊張道。「『那人』又將飛機進入強制自動導航模式！」

「我要加快飛機的排油速度！」我道。

「這是不可能的，飛機燃油存儲於機翼下面，那部分也是飛機最堅固的部分。」副機師對我說。

「沒可能也要變成為可能，飛機在十分鐘內就會進入那國境，我們只會是死路一條。」我緊張地說。

「快將飛機燃油輸往右邊。」大家記得嗎，剛才飛機右邊輸油管是漏油的，這時漏油的油管正幫我們一個大忙。

「快點！」我暗自祈禱著。

飛機燃料顯示器中，飛機油已經只餘十個巴仙。

「我們還有一分鐘就回到那極權的國度。」機師道。

我們心中一沉，究竟我們能否及時奪回飛機的控制權呢？

正副機師已經緊握著那控制桿，只要『那人』因為沒有燃料而停止運作，我們就能馬上將飛機轉向，問題是：「我們有足夠的時間嗎？」

突然間，飛機靜了，所有儀器都停了。「燃料已經完全排走了！」

「人工駕駛功能恢復了。」正機師道，他全身竭力地讓飛機轉向。

飛機終於轉向，但我的心情卻仍未放鬆，好像有點東西我們都忽略了。忽略了甚麼呢，卻又說不出來。

「飛機好像還是有點問題！」機師道。

我望著機師，只見他滿頭大汗，雙手緊緊地握著控制桿，好像和它力度抗衡似的。

「飛機像想向相反方向飛去似的。」機師道。

「堅持著。」『那人』顯然還未完全消失，雖然它在沒有燃料的情況下，威力已經大減，如果飛機有足夠燃料，相信它已經索性直接控制著飛機。

「我又想到了一東西，雖然飛機沒有燃料，但機上仍然有後備電力，『那人』仍能運作一段時間！」副機師道。

副機師說的有理，一般飛機為了應付緊急情況，都會設有後備電力，「後備電力的總掣在那裡呢？」我緊張地問。為了和『那人』抗衡，機師的面容都扭曲了，仿佛告訴我們：「我快不行了。」

「後備能源。我們都不知在哪。」副機師道。這也是合理的，後備電源是飛機的緊急裝置，相信沒有人會考慮過想關掉它。

我就在駕駛艙內四處找尋，飛機左搖右擺，相信如果我們不能夠在短時間內找到後備電源的開關，『那人』很快就會重新控制飛機。

「能否將飛機的引擎開到最大，將飛機的後備電源也都用光。」我道。

「我們的引擎已經因為燃料耗盡而停止了，後備能源只能維持一些簡單的系統運作，例如通訊、供氧系統等。」副機師道。

駕駛艙的面積不大，但這裡的儀器非常多，林林種種的按鍵都把我混亂了。「究竟那該死的總掣在那裡呢？」

副機師也離開座位，和我一起找那總掣。

飛機晃動的幅度越來越大，機師汗流浹背，飛機發出「吱吱」的金屬聲音，就像快要解體的樣子。

「這裡有個箱子。」我在正機師座位後面的那幅牆發現了一個盒子，本來被一個行李箱遮著，我找了好幾次也沒有察覺。這就像平常家居控制電力的總掣箱，銀光色，上面有一個向前打開的蓋子。

我打開蓋子時，心裡緊張至極點：如果打開箱子後才發覺，裡面不是電力總掣，事情將會怎樣發展呢？

現在不是猶豫的時候，正當我打開箱子時，副機師也走到我身邊，見証著這時刻。

打開箱子，我們都鬆了口氣，裡面真的是一排電掣，「這肯定是總掣。」時間緊急，我邊說話，一邊已經將那排電掣全部關掉。

「不要！」『那人』傳來訊息。看到這訊息，我們都知道剛才行動是正確的，沒有電力之下，『那人』也被消失了。我故意用「消失」而不是「消滅」，這是如果『那人』真的和我估計一樣，它是電腦系統，它是不會無端消失的，待電力重新恢復，它定必捲土重來。

「家琪，『那人』的事就先別想，現在我們要盡快將飛機降落。」機師轉身對我說。「現在我們可是一架失去動力的飛機，很快就會墜毀。」

機師所說的並不誇張，我們已經將所有燃油排走，也就是說我們只能靠人力操控著飛機控制桿，協調著機翼，控制飛機方向，讓飛機降落機場。這看似容易，但做起來則十分困難。

「鍾先生能代替我位置一回嗎？」機師道。「我剛才已經弄得力盡筋疲，現在要先休息一回。」

我當然十分願意效此微勞。值得一提的是，正副機師經歷剛才的事情，他們變得冷靜和沉實。猶記得我剛見到他們的時候，他們都表現得十分緊張。所以說，經歷是會令人進步的。

第三十六章：

「副機師，幫我看看最近的機場在那裡？」我道。

「最近的機場當然位於那極權國家之內。」副機師在這時候竟然還有心情開玩笑，我和正機師一時無言。

「說真的，最近可供我們降落的機場距離我們六十公里，數分鐘就能到達。」副機師道。

「以我們現在滑翔下降速度，能夠飛到那裡嗎？」我問。

「我要計算一下。」機師一邊說，一邊看著飛行手冊，計算著沒有燃油的飛機最遠的飛行距離是多少。

一架沒有燃料的飛機，機上所有儀器都徹底停止運作，變得極之寧靜，就連我們的呼吸聲也能聽到。駕駛艙外的乘客也十分寧靜，也許他們都已經嚇得半死，不敢出聲。

「飛機應該能夠飛到那裡的。」經一輪運算，機師道。「接下來的就要看我們技術了。」

「這就太好了。」我道，由於機上雷達失效，我只能靠著目視機外的地型辨別方向，再加上副機師看著地圖，指示著方向，向著機場進發。事實上，現在我們下面只是一片茫茫大海，我也不知道方向是否正確，這回就要看我們的運氣。

「我們還有兩大問題未解決。」我道，正副機師都看著我，示意我說下去。

「第一，剛才中國驅逐我們出境，原因是說我們飛機上持有大殺傷力生化武器，這顯然是『那人』陷害我們的，現在飛機上所有儀器都停止了，我們怎樣和那機場聯繫呢？而那機場又會否認為我們飛機上持有大殺傷力武器，拒絕我們降落呢？」

「如果真的是這樣，我們就麻煩，以飛機現在下降速度，我們已經別無選擇。」副機師說起來吞了一啖口水。

「還有第二呢？」機師問。

「第二個問題就不太急，當飛機降落後就是要找出『那人』是甚麼系統，它又和胡三秋教授有甚麼關繫。」我道。

「飛機已經進入機場所屬國家。」副機師看著地圖道。

「我們起碼要表達我們是沒有惡意的。」機師道。

「最簡單的方法自然就是舉白旗。」我道。

正副機師知道我不是開玩笑的，駕駛艙左右的玻璃都是能夠打開的，我們只要打開玻璃，將白旗伸出去，這樣就能起投降的效果。

「飛機那裡能找來白旗？」副機師道。

「你們正穿的制服不就是白色嗎？」我指著機師的制服說。

這時兩架軍機已經飛到我們的旁邊，我們也沒有太多時間考慮，正副機師脫下身上的制服，我打開機艙玻璃，在高空打開機艙窗口是非常危險的，因為機艙內的氣壓、溫度和外面都存在極大差異。這時打開窗口，很容易會導致飛機失壓，非常危險！

1990年6月10日，英國航空5390號班機由伯明罕飛往西班牙馬拉加，飛機的正副機師分別是蒂姆•蘭開斯特（Tim Lancaster）及副機長艾奇森（Alastair Atchison）。飛機在上午7時20分起飛，機上乘客有81人，加上6名機組人員。起飛過程非常順利，當飛機升至17300尺高空時，駕駛艙突然發出一聲鉅響，位於駕駛室右側靠近正機師座位的擋風玻璃脫落，正機師首當其衝受到氣流攻擊，被吸出上半身機外，雙腳則被卡在控制桿上。

其中一個空中服務員馬上抱緊機師，將他的腳固定在控制桿上。由於駕駛艙失壓，飛機更由自動導航被強制改為人工操作，這時全機人的生死在旁的副機師身上，由於正機師在17000多尺的高空被拋出機外，外面的環境不但氧氣稀少，而且極之寒冷，副機師馬上重新啟動了自動導航系統，將飛機下降至11000尺高度，這裡的氧氣含量相對適合人類，而且不會和其他飛機相撞。

副機師向附近的機師申請緊急降落，然而由於強風影響了他和控制塔的溝通，延誤了一些降落的時間。空中服務員看到上半身處於機外的機師，頭不斷和機身碰撞，雙眼睜得大大，但卻沒有泛動，看起來已經死去。不過，空中服務員仍然不願放開機師，因為這款機型的引擎設於機尾位置，他的身體很可能會被吸進引引擎中，影響全機人的安全！

最後飛機在副機師熟練的技術下，終於成功降落了。奇跡的是，正機師在這事件中生存下來，只是身體中多處出現骨折。在接受治療之後，他重新投入工作直至退休。

「我可不想被拋出機外。」正機師道。

「何況我們現在正在一架滑翔機上呢。」副機師道。

「和那機師不同，你們身上可檕著安全帶呢。」我道。「何況我們飛機現在的高度最多只有10000尺，不會有甚麼問題的。」

機師們依然猶疑地望著我，我作了一個無奈的手勢，道：「這是我們現在最好的選擇了。」

戰機已經飛到我們旁邊，正副機師也用力推開那擋風玻璃，飛機在高空由於氣壓不同，機師需要較大力度才能微微推開玻璃。不過，為了安全，我們也不想窗子開得太大，當有足夠空間時，正副機師就紛紛將制服掛在機外，表示我們絕無惡意。

舉白旗是國際上通用投降的象徵，那些軍機當然也能明白，但是當局之前一定也收到『那人』的警告，說我們飛機上有大殺傷力生化武器，他們一定不會將我們降落在境內。我們必需要將飛機的經歷和『那人』的陰謀告訴當局，讓他們釋去疑心，才有機會讓我們降落機場。最大的問題是飛機上所有儀器都已經停止運作，我們又怎和當局溝通呢？

「飛機下降的速度比想像中快，我們要快點想出辦法。」機師道。

以我估計飛機下降速度，飛機還有數分鐘就會墜落地面，我就拿出手提電話，打算看看現在的時間。

「對！」我大叫道。「我的電話還能用！」正副機師都瞪起眼睛望著我。

「以我們現在的飛行高度，電話應該已經能用，我們正可打緊急電話，和當局聯繫。」我道。

「好主意！」正副機師頻頻點頭道。

我就拿起電話，輸入「112」，我啟動電話的免提裝置，好讓機師們都能聽到電話中的對話。

「報案熱線，有甚麼事情能幫到你。」接線生道。

第三十七章：

「我們是451班機，我們現正於貴境內失去動力，飛機快要墜毀，我們必需要盡快降落。」我提到「墜毀」時故意提高聲調，好讓對方了解到事情的緊急性。

「請你說多一次。」接線生好像不能相信所聽到的東西。

「我們飛機快墜毀！」

「媽的！我說我們飛機快要墜毀了，有兩架該死的軍機在我們旁邊！」我更大聲地說道，「我也不知道那軍機是來保護我們，還是想擊落我們！」

那接線生依然是呆了呆，這也正常，平常火警、偷竊報案電話聽得多，又怎會預計有人會打電話來預告飛機失事呢？

為了讓接線生回過神來，我更大聲道：「快點，全機百多條生命就在你手上。」

「好！你等一下。」接線生道。

「快點。」

接著，我們聽到的是電話轉駁的音樂，我心中暗想：「快點！快點！」雖然我們已經將用機師制服當成白旗掛在機外，但我們仍然未能和當局取得溝通，他們如果將我們當為恐怖分子，我們情況就會十分不妙。

「這裡是空管局，你們是？」電話內傳來一把男聲。

「我們是451班機，飛機已經失去動力，需要馬上降落機場。」我直接表明我們情況，希望當局能夠了解當中的危急性。

「對不起，我們不能讓你在我們境內降落。」對方也十分緊張地說。

「媽的！」我和機師們聽到空管人員這樣說，我們心中一涼，空管人員的說話就像將我們唯一希望也破滅了。

我很快就定過神來，這時不是灰心的時候，我一定要將事實告訴空管人員。

「第一，我鍾家琪並不是劫機者；第二，我們飛機上沒有任何大殺傷力武器；第三，我們機上有過百名無辜的乘客，你還忍心看著我們墜機嗎？」我用著不好語氣地說道。

空管聽到我這樣說道，停頓了幾秒，才開口道：「對不起，現在我們收到的指示，就是你們不能在我國機場降落。」

聽到那空管人員的說話，我真的有千萬句粗口想一爆而發，但想深一層這人也只是按命令行事，拿他出氣也不是辦法，況且這對我們解決現時分歧一點用處也沒有。

「三分鐘！」機師大叫道。「我們最多還有三分鐘就會墜毀！」
「你們必須要馬上離開。」那空管人員聽到飛機還要墜毀，他也變得緊張起來，當然我們緊張的東西各有不同。我們緊張的是機上百多人(包括我們自己)的性命，而那空管人員擔心的自然是飛機是否會在國境內墜毀，因為他們仍然相信我們飛機有大殺傷力武器！

「那飛機還未離開！」我聽到電話中傳來另一男聲，從他說話的語氣和內容，顯然就是那空管的上司。我就馬上道：「你們不能這樣見死不救的。」

「我們愛莫能助。」

「我有折衷辦法。」我道。當我這樣說時，正副機師都望著我，期待著我有甚麼可行的方法。機師指一指手錶，著我捉緊時間。

在剛才對話中，我知道空管人員也不是十分絕情的，如果他們想放棄我們，早已經可以命令軍機將我們押送出境。他們想幫助我們，卻又想不到兩全其美的方法，大家也拿不定主意。聽到我說有折衷辦法，他們也馬上問我建議詳情。

「如果我們飛機降落大都市場機場，你們必會擔心我們飛機上潛在的大型生化武器會造成極大的傷亡，對嗎？」

那人「唔」了一聲。

「但是如果我們降落鄉郊的機場呢？又或者在一些偏遠的高速公路上降落呢？」

「這也不成，如果你們飛機上的真的是生化武器，它們對於我國大自然的破壞，這是無人能夠承擔的。就算你飛機上沒有生化武器，我們也沒有足夠時間清空高速公路讓你降落。」
正副機師聽到空管方面這樣說，都露出極為失望的面容，我卻作一個手勢，著他們先冷靜，控制好飛機，其他事我會盡力處理。

「但我告訴你們，以我們現在飛機的高度和滑翔速度，無論如何飛機都會在貴國觸地，問題是因為準備不佳而墜毀，還是成功降落。我都不是騙你們的，你們一看雷達就會知道我們的高度和位置。」我道。「當然你能夠馬上派戰機將我們擊落，但我們依然會在貴國墜毀。」

對方又停頓了幾秒，我又說：「我有最後一個建議，為了將飛機對貴國影響減至最低，我們可以嘗試在海中降落。」

「海中降落？」正副機師都看突了眼望著我。

當局電話那邊又停頓了一回，顯然他們正商量我的建議是否可行。

「鍾家琪，飛機在海中降落是很危險的事！」機師見當局還未回覆我，就轉身對我說。

「我當然知道危險性，但現在還有甚麼辦法呢？」我有點不耐煩地對機師道。在鴐駛艙內，正副機師和我都承受著前所未有的壓力，機上百多人的性命都在我們的手上，飛機的高度已經十分低，距離觸地時間不會超過二分鐘，此時絕對不能容許我們犯上任何錯誤。
我並不是有心用煩躁的語氣跟機師說話，我只是想告訴他們，我們現在必需創造奇蹟，我們肯定不能用正常的機場降落，海面顯然是唯一的選擇，如果這選擇還未得不到當局許可，我們自己已經因為害怕而卻步，我們就註定會失敗。這時，正副機師和我是連在一起的，只有我們同心合力才能有機會將飛機安全降落，我必需要讓他們明白這點。

然而，正機師所言非虛，飛機在海中迫降是非常危險的，可以說是「九死一生」。在1996年11月23日的埃塞俄比亞航空961號班機空難就是一個例子。那天961號班機航行途中，就被三名正尋找政治庇護的的埃塞俄比亞人騎劫。當局和劫機者作出了漫長談判，仍未能達到共識。

由於劫機者聲稱持有炸彈，機上人員都不敢造次。劫機者要求機師將飛機轉向，飛往澳洲，機師卻解釋飛機燃料絕對不足以飛到澳洲，如果堅持，飛機只會在墜毀大海。那些劫機者不相信機師的話，打傷機師，堅持要求向澳洲飛去。機師無可奈何，只好假裝答應，將飛機飛向大海，其實機師只是將飛機沿海非洲大陸沿岸飛行。可惜的是，劫機師看到飛機沿岸飛行，就知道機師作假。機師只向將飛機駛向茫茫大海。

那機師也不是省油的燈，他憑著自己的地理知識，將飛機開往馬達加斯加和非洲大陸中間的科摩羅島飛去。機師看著燃料顯示器，就知道飛機的燃料快要耗盡，他要求劫機者讓飛機在科摩羅島上機場降落，劫機者再一次拒絕機師的建議。最後，飛機燃料用盡，只能迫降印度洋，飛機以極高速衝落水面時，衝力導致飛機馬上解體。結果全機175名人員中，只有50名生還者。
「經商量，我們決定讓你們飛機在我國海事範圍內降落，我國會派出救援隊伍，提供救援工作。祝你們好運！」電話傳來當局的消息。

「謝謝你們！」說完之後，我就放下電話，準備支援著機師們的降落操作。我將手拍一拍機師們的肩膀，告訴他們：「別擔心，我可在你們身邊。」

正機師拿出一個十字架，親吻了一下，就轉頭對我說：「好的！我已經準備好。」

副機師從銀包裡拿出了一張全家幅，也親吻了一下，也就伸出手握著我道：「我也準備好。」

「好的！大家就專心做好崗位吧。」我道。

「反正我們就當這是普通機場般降落吧！」正機師道。

「好主意！這沒有甚麼難度。」副機師笑道。

當一個人面對極大困難時，最好面對方法就是向著問題的核心衝去，而且告訴自己是能夠克服的。這樣自己就會化身成為最強大的武器。

我走出駕駛艙，對著已經驚得半死的乘客道：「各位，我已告訴大家一項十分嚴肅的事情，飛機很快就要在大海中降落。」機艙內乘客頓時起哄，把我的聲音都掩蓋了。

「大家先要冷靜，否則只有死路一條！」我聲嘶力竭地叫道，但是我的聲量又怎及百多位同時叫囂的乘客呢。

時間無多，如果我不想辦法引起乘客的注意，向他們講解海中降落時較安全的姿勢，傷亡一定十分慘重。

我一定要想辦法讓乘客注意到我，「我要找點道具。」我想。環顧四周，在頭排其中一座位，我看到一把餐刀，我就拿起餐刀，對著自己，大叫：「我要殺人啦！」

此計果然奏效，乘客的眼光都注視在我身上。

我馬上說：「大家如果專心聽我說，或許會有一絲生機。」乘客陸續靜下來，我就開始講解著應對的辦法。

「各位座位下面都有一件充氣救生衣，大家要馬上穿上。」乘客在我還未說完之前已經開始行動，我馬上喝止他們：「救生衣是自動充氣的，只要拉著前面那條白色繩子就會充氣。最重要的是，你們穿上救生衣後，切記不要充氣，否則待回飛機落水時，大家就不能逃出機艙。」

「我的聲音有限，大家要互相告知，記著穿上救生衣，記著…記著救生衣不要馬上充氣，直至離開機艙後才可充氣。」

為甚麼救生衣不能及早充氣，原因是當飛機落水時，海水就會迅速墜入機艙，讓機身下沉，如果我們的救生衣充了氣，也就是說我們會浮在水面，增加逃離飛機的難度，最後我們就會隨著飛機沉入大海中。

「記著離開飛機後才可充氣。」我再三叮囑著。

我從窗口看著外邊，飛機和海平面已經非常接近，隨時就會墜落海面。

「大家快點座下，扣上安全帶，當飛機停定後，方可解除安全帶。」我道。

說完之後，我自己正要找個座位坐下，這時我才發覺空姐已經坐在空姐專用椅子上，我最近的座位看來只有駕駛室中的後備位。

這時，我想起小悠，她能及時回到座位嗎？在千鈞一髮之際，我望向小悠的座位，她已經坐在座位上，向我作手勢，叫我快點找回座位。

我才轉身打算向駕駛室走去的時候，一聲鉅響「隆……隆……隆……」此刻我知道，飛機已經墜海了，看來我是飛機上唯一位乘客沒有及時回到座位的，很快我就失去了知覺……

第三十八章：人工智能

「家琪……家琪……」

陽光…海灘…美女？

「家琪……快來這邊，這邊好多美女。」

「家琪……那邊也有不少美女呀！」

我坐在大樹下，飲著椰子汁，幾個好朋友正邀著我和一班美女玩沙灘排球。

「真是好多美女。」我笑道。「好好玩呀！」

「鍾家琪！你還不醒來。」

「哎呀！」我痛得大叫一聲，我自然睜大眼睛，「甚麼事？」原來我剛才正在發綺夢，睜眼一望，不是誰，原來是小悠站在面前。

「發生甚麼事！」我大叫道。

「你還敢說，實在擔心死人了。」說完，小悠就擁著我。

我環顧四周，我身處的是一間四面白牆的房間，我的手正插著各式喉管，旁邊還有一個心跳機，我才知道自己身在醫院中。

「我……」我道。

「你……你……你……你讓人擔心死了。」淚水從小悠的眼睛流下。「那時我看見你整個人被拋高，狠狠地撞到天花板，你的救生衣還未穿好，你就失去知覺。」

「幸好，乘客救了你出來，否則……」小悠哭得更淒厲。

我為小悠抹去淚水，道：「現在沒事了。」我們雙手緊握著。

「剛才事情是怎樣發生的？」我問。

「剛才？」小悠有點不耐煩地說道。「你已經昏睡了三個多月。」

「三個多月？」我驚異地說，同時拿起病床旁的月曆。「真的是三個月！我昏睡了三個月！」

「那天空難，乘客將你救出來時，你已經昏迷，還有一段時間以為你已經沒救了!」

「好了！好了！最重要的是現在無事了。」我安慰著小悠。各位讀者也不用擔心，我是連載小說的主角，這次受傷自然不會傷及要害，很快就會痊癒。

「那天飛機降落順利嗎？生還者多嗎？」

「全機人都生還！」小悠握著我手，另一隻手指著桌上的果籃，這是乘客集體送給你的，他們感謝你為了拯救他們作出的努力。

「官方呢？他們知道我不是劫機犯了吧！」本來我就不是很關心官方對我的想法，但「劫機」這可不是一個輕微的罪行，我鍾家琪可擔當不起。

「這個嘛？」小悠有點猶豫地說道。

「他們還對我有懷疑嗎？」我一激動，就咳起來，十分辛苦，小悠馬上幫我掃著背。

這時，我病房的門打開了，見到一隊軍裝的警員走進來，我認識走在最前的那人，他就是本城警區的總警司布蘭森。

「提起曹操，曹操就到。」我暗自躊躇，小悠卻拍拍我手，著我先放鬆。

看那班進來的警員都笑態可鞠，不像要拘捕我的樣子，我的心也定了不少。

進來的警員起碼有二十人，進來後他們竟然列著陣，這時我才發現站在最後的那警員手上捧著一支名酒。

警司布蘭森走到我床前，對我說：「鍾家琪，你醒了。」

「你們不是要來抓我吧！」

「當然不是！我們是要來為我們之前對你的懷疑作出最鄭重的道歉，而且為表揚你在機上英勇的行為，我們警方決定頒予你一個秘密警察証件…」布蘭森道。

「慢著！甚麼秘密警察証件？我可不願與警察為伍的，你們的官僚，走程序……」

布蘭森對我笑笑道：「鍾家琪，我們或許能夠成為朋友的，這証件你先收下，之後對你或許有用的呢？」

小悠跟我作了個手勢，叫我先收下布蘭森警司的禮物，別辜負人家一番好意。

「好！我收下！但我更想知道的是，你們找到真正的元兇嗎？」我道。

布蘭森作了一個笑臉：「對不起，我們警方規定，調查過程中不便和其他人討論案情。」

「媽的！又和我說甚麼流程，我真的想一個水杯擲向布蘭森身上。」然而我旁近並沒有水杯，手上卻有剛才布蘭森給我秘密警察証件，我想把証件向他拋過去。

「哈！這個鍾家琪真暴躁！」布蘭森笑道。

我當然不是一個暴躁的人，只是不滿布蘭森這種故作神秘的態度，更何況我是當事人，我絕對有權利知道發生甚麼事。

小悠指指我手上的秘密警察証件，道：「看來這東西能大派用場了。」

我如夢初醒地道：「現在我是秘密警察，快點告訴我究竟發生甚麼事？」

布蘭森笑道：「好的好的！那天飛機墜落海中，幸好機師的技術了得，飛機近乎水平地降落在水面，讓摩擦力減低了不少，整架飛機結構在降落時沒有嚴重的破壞，乘客在降落時都沒有受到嚴重的衝擊，降落後能夠迅速逃離飛機。」

布蘭森一邊說，一邊給我看當天目擊者拍攝到的降落影片。

「機師真的不負所托。」看著那飛機就像降落正常跑道，只是濺起少量水花，我心中不禁讚美著機師的技術。

「機上的乘客不用五分鐘就全離開了機艙，我們只發現了三名不會動的人。」布蘭森繼續說。「第一個叫胡三秋，第二個是在廁所發現的，第三個……」

「第三個就是我！」可惡的布蘭森竟然將我和死人混在一起來說，我能不憤怒嗎！但是我沒有打斷布蘭森的說話，因為我最想知的是『那人』的下落。

「你應該記得各國政府都收到警告，說你們班機上有大殺傷力生化武器，當你們飛機降落後，大批的消防員都馬上衝上飛機，希望找出那些武器。」

「你們當然不會有發現。」我悶哼道。

布蘭森點點頭，小悠拉一拉我衣袖，著我冷靜些，因為這也不關警司事。

「如果你坐在我位置上，你會怎樣做呢？」布蘭森有點沒好氣地說道。

「我可不會當甚麼警司。」我冷冷道。

「你還要聽下去嗎？」布蘭森被我氣得說不出聲來。

我沒有再說甚麼，因為我很想知道警方找到甚麼關於『那人』的東西。

「一切破案的線索就在中國那些稻田上。當你們飛機經過稻田，地上稻草就會出現奇怪的變化。」布蘭森道。

「這個我一早已經發現了。」我暗自想道。

「在調當地查的人員發現，那些麥田圈是因為飛機發出某些電子波，影響地面上的電線桿，電線桿再發出電子波，造成稻草折曲的現象。」
我雙眼緊緊地望著布蘭森。

「很可惜的是，我們至今還未掌握既然那些電子波的詳情。」

我悶哼一聲，表示對警方的調查效率的不滿。

「家琪，世上不是每一件東西都能夠輕易解釋的。」小悠看到我對警司這樣無禮，竟也出來說起「公道」說話來。

「小悠將這東西交了給我。」布蘭森遞出一團東西，第一眼絕對不能分辨出這是甚麼東西，仔細拿到手上一看，就知道這是小悠在胡三秋教授身上找到的盒子，起初我還以為這就是『那人』的控制器，用不同方法去破壞它。最後它被我用火燒融了，但『那人』仍然能夠控制著飛機。「這東西是胡三秋的發明。」

本來我對布蘭森警司的說話都不太在意，但聽到胡三秋名字，又引起了我的興趣。我拿過那盒子，示意布蘭森繼續說下去。

「這月來，我們找來國際上最負盛名的資訊科技專家組成專責小組，分析研究這東西，起初沒有一點發現，這就像一個類似網絡路由器一樣，作用本身不大。」布蘭森道。「我們甚至認為胡三秋在機上只是突然間精神失常，才會自認為劫機者。」

我表現得有點不耐煩，著布蘭森快一點說下去。

「直至有天，有人來到警署報案，表示有胡三秋的資料可以提供……」

「這是胡三秋的助手！」我打斷布蘭森的說話道。

布蘭森點點頭，「他就像事情的始末都告訴了我們。原來，胡教授在一年前開始研究人工智能。」

「這是一個熱門的研究題目。」我道。「日本、美國，這些國家一早已經銳意在這方面的開發，各式各樣的機械人陸續出現，目的只有一個，就是代替人類。」

「甚麼？代替人類？」布蘭森估不到我會這樣形容人工智能。

「不是嗎？那些機械人，起初只會為人類提供更多動力，幹一些粗活工夫。但現在科學家還想讓機械人有更強的分析力，讓他們能夠自行作決定，甚至思考。電腦系統是由一系列精密的系統構成，運算能力比人類還強，它們代替人類只是遲早的問題.」我道。

「鍾家琪，我開始對你另眼相看，事情都被你全說中了。」布蘭森甚為驚訝地說。「那助手說胡三秋教授在半年前就研發到一套很高科技的人工智能……雖然它的外型只是一個小盒子，但它就像人類一樣，懂得自己思考和說話……」

雖然我也曾經估計過人工智能發展的趨勢，但親耳聽到還是有點震撼！

「胡教授發明的人工智能就藏在那盒子裡？」

「嚴格來說，那人工智能並不是藏在那盒子裡，而它根本就是人工智能！雖然它看似只是一個普通的盒子，但它能發出電波，控制各種電子設備。」布蘭森道。「那天你雖然用火燒它, 令它外型變了, 但其實它并沒有真的被破壞!」

「它直至飛機停電才停止運作.」我道

「對於鍾家琪來說，這不算是甚麼大發明吧！」聽到布蘭森這樣說，我們都不禁笑了出來。「而且還有更神奇的地方是，胡教授竟然和那東西談起戀愛來！」

「甚麼！」聽到這消息，我激動得咳了幾聲。「胡教授和一個盒子談戀愛？」

「這可不是一個不普通的盒子，它能夠控制的東西可多了。」布蘭森繼續說：「而且他們還有一個計劃。」

「快點說下去！」

第三十九章：

「胡教授那天帶著那盒子，其實是想將飛機劫往那個極權國家。」

「他們想去那極權國家幹甚麼？那國家一定會用導彈將我們擊落的，難道他想自殺不成？」我道，我想起那天飛機飛越那個極權國家領空不久，那個國家已經向我們發射了一顆導彈，幸好飛機及時轉向才避過一劫。

「我們也是這樣認為，不過我們都忽略了一點，那東西能夠控制任何電子儀器，當然包括那國的導彈。何況他們已經和那國家領袖達成了共識，該國只是射個導彈作訊號，其實最終也會讓飛機安全降落的。」

現在回想，布蘭森說法也有道理，那天我們飛機已經在該國的導彈射程範圍，如果它真的想將我們擊落，可以說是易如反掌。

「胡教授和他們達成了甚麼共識？」我緊張地追問。

「他們打算在該國繼續研發人造人。」

「人造人？甚麼來的？」我問。

「胡教授已經發明了擁有超高水平的人工智能盒子，胡教授想將那盒子製作成為真人一樣，那麼他就真的能和那盒子談戀愛！」

那時，我和各位讀者一樣，真的聽呆了。胡教授竟然想利用人工智能製造一個真人，那麼製造出來的人會老嗎？會病嗎？我真的不敢想像如果胡教授成功後會對世界帶來甚麼影響。

「那國為甚麼會讓胡三秋在國內研究這樣……的技術？」本來我想用「恐怖」來形容這技術，但是想了想，覺得不太貼切。

「我們線報顯示，那極權國家看中了胡三秋的人工智能。作為支持他的回報，胡三秋需要向那國提供人工智能的技術，幫助他們發展出人工智能的兵團。」

「如果他們真的成功，這就恐怖了。」小悠不禁道。

「它為了劫持我們，已經導致數單空難，傷了數百條生命，如果那人工智能技術落在那極權國家中，情況就真的不妙。」我道。

「當然這消息是無法得到那極權國家証實的，但若果真有其事，世界差點就會遇上大麻煩。」布蘭森道。

「幸好，我們能及時想到制止了他們。」我道。

「這次真的是鍾家琪的功勞。」布蘭森有點不好意思地說道。由這刻起，我竟然有點欣賞起布蘭森來，他也算的是「識英雄，重英雄」。
「最後一個問題，『那人』已經徹底被銷毀嗎？」我問。

「知道胡教授在研發人工智能的只有他和助手，在研發期間，教授基本上所有步驟都是親力親為的，就連助手也不知內情。」布蘭森道。

「這個我能做証，我監視教授期間，他都是一個人在實驗室中，助手每天都只是送飯時候才能夠見到教授一面。」小悠道。

「不過，他也簽了保密協議，不會向外界提起所有關於胡三秋的研究」布蘭森道。

「我還有一件事不明白，就是我在飛機廁所見到的那人，他是胡三秋所殺的嗎？」我問。

布蘭森點點頭：「我們調查了那人的背景，那人原來也是一位資訊科技專家。」

「這樣我猜到了，他一定知道胡三秋在科技上有了突破，所以就想將那科技搶過來，結果就被胡三秋殺死了。」我大膽地猜想著。

「鍾家琪果然聰明。」布蘭森道。「胡三秋有『那人』(系統)的幫忙，自然佔優勢。」

「有時真的不禁想，科技是讓人進步，還是退步呢？」我有點感嘆地說。

「好啦！時間不早，我們不打擾你休息了。」布蘭森走到我床邊和我握了一下手。

我也作了一個手勢，向布蘭森道別。

布蘭森等人離開後，房間裡只剩下我和小悠，望著窗外的夕陽，享受著這刻的甜美………這也是故事的結尾。

《空中驚魂錄》------鍾家琪懸疑小說 (1) 已上載完成

《紅寶石》------鍾家琪懸疑小說 (2) 現正展開！

第一章：一次特別的約會

自從認識了小悠，我們一拍即合，每天都幾乎形影不離。

交往深了，我漸漸對小悠了解也多了。原來小悠大學讀的是資訊科技系，這學科頗具認受性，小悠未畢業已經獲得三份聘書，當中不乏跨國公司和投資銀行，待遇各方面都不錯。

小悠卻都婉拒了這些職位，最後選擇當上了一位記者。我問她為甚麼作出這決定，相對那些跨國公司，當記者的工資可算是不值一提。她的答案很簡單：「我工作不是為了錢，而是為了理想。」我聽到頓然對小悠肅然起敬，她的性格和我實在有太多相似的地方，有時為了自己堅持的東西，可以犧牲一切。不同的是，我這個人十分衝動，當我遇到一些感興趣的事，就會馬上行動，如果有人阻止我，我會作出很激烈的反應。相反，小悠比我冷靜得多，經常叫我：「家琪，冷靜些，先想清楚如何做才是最好的。」

提起我的工作，我是開古董店的，公司已經上了軌道，生意不用我操心。

上面和大家簡單介紹了我的背景，之後有機會再告訴大家多一些，現在要開始講述我另一次驚心動魄的經歷。

某天早上，小悠叫我和她侄兒一起去市中心的動物園玩，那天她侄兒的生日。對於我這個自由工作者來說，我對女朋友的邀請自然能夠隨傳隨到，於是馬上答應了她。今次是我第一次見小悠的侄兒，我和小悠很早就開車來到她姑媽樓下。

「你姑媽居住在城中富人區，看起來她家底甚豐。」在等待姑媽將侄兒出來時，我和小悠談起她姑媽。

「她老公是城中著名的建築發展商，錢當然不是問題！」小悠笑道。「最重要的還是她的人際網絡。信不信由你，他只要一出聲，馬上就能約到城中其他富豪數小時後一起吃飯。」

我悶「哼」—聲：「這都是錢作怪。」

「鍾家琪，你這個人就是仇富。」小悠道。「這也奇怪，你本身也是做生意的有錢人，為甚麼會那麼仇富的呢？」

「終歸都是我女朋友厲害，爸爸是警方高層。」我笑著說。小悠聽到我這樣說，馬上就發起嬌嗔，她一向都不喜歡我搬她爸爸出來取笑她。

「好的！對不起！」我連忙賠過不是，握著小悠的手道。

小悠露出勝利者的笑容：「我只是跟你開個玩笑，我又怎會是那麼小氣的人！」

這時，一位拉著小孩的太太從房子裡走出來，向著我們揮手，她自然就是小悠的姑媽。

我馬上下車，和小悠一起向姑媽打招呼。

「小悠，你好！好久沒見。」

「姑媽你好！你又發褔了。」

「那裡有！」姑媽笑道。

「這是我男朋友，他叫鍾家琪。」

「你好！我是小悠的姑媽。」

「今天真的辛苦你們了，陪懷德到動物園玩。」姑媽十分客氣地說。

「姑媽別那麼客氣，何況我很久也沒有去過動物園呢？」小悠道。

「懷德，今日要跟著哥哥和姐姐，不能自己行開，知道嗎？」姑媽蹲下身子，對兒子道。

「姑媽，請放心，我們會照顧好懷德的。」小悠道。

「媽媽，別擔心，我今年已經十二歲了，能照顧好自己！」懷德有點得戚地說道。

「這不是年紀的問題，『養兒一百歲，長憂九十九』。」姑媽道，我們都大笑著。

老實來說，我一向對於和小孩溝通沒有甚麼興趣，各位讀者都知道，我是一個非常爽朗的人，同一句說話不希望重覆很多次，然而和小孩溝通說話卻要不斷重覆，真是可厭之極！不過，今天為了爭取時間陪小悠，我也不介意和這位小朋友相處一天。

「好啦！別說那麼多，我們出發了。」小悠拖著懷德上車，由我駕車向動物園出發。

「老實來說，我至今都未去過動物園。」我道。

「不是嗎？我已經去過五次了。」懷德道。

聽到懷德這樣說真的沒趣，我悶哼一聲。

「懷德，家琪哥哥本身就是大猩猩，所以他不想去動物園，他怕會被人捉起來。」小悠也取笑我道，懷德則聽得咯咯大笑。

一時之間，我都不知說些甚麼好。

很快，車子就已來到了動物園前。

第二章：一堂地理課

「我們下車吧。」車子剛停，懷德就獨個兒下去了。

我望了望小悠，便沒好氣地下車，說：「今天應該是難耗的一天。」

小悠卻對我笑笑說：「不要亂說話，讓懷德聽到就不好了。」

這是城中最大的動物園，世界上都絕大部動物品種都能在這裡找到。進入動物園前，工作人員給我們每人一張地圖，打開一看，發覺這動物園佈局頗具心思，它的設計和真實的世界地圖差不多，一樣有七大洲和五大洋，園區最北方是北極區，那裡有北極熊館，而我們現在處於的是動物園的南區，這裡有南極館。在動物園中間位置就有世界各地的專區。這佈局的確不錯，讓參觀者在欣賞動物同時，同時了解世界地理知識。

「我想先去看企鵝！」懷德道。

「你知道企鵝住在甚麼地方嗎？」我打算考考懷德，故意扮成老師的樣子。

誰知懷德馬上就說道：「當然是在南極館啦！蠢蛋！」說完就向我作了個鬼臉，走在我們面前，領著路，而我則對小悠苦笑了一下。

「現在的小孩真難相處。」我輕聲對小悠道。

「懷德已經來過這裡五次，如果他答不出你問題就真的有問題了。」小悠安慰我道。

在南極館，這裡規模比我想像的大，進去參觀前，工作人員給我們每人一件羽絨，我心想：「用不著那麼麻煩吧。」我沒有即時穿上羽絨，只是拿在手上。誰知一進入館中，一陣陣刺骨的寒風撲面吹來，我身體馬上不受控制的顫抖著。

「媽的！這可不能說笑。」我馬上穿上羽絨。

「鍾家琪！」小悠怒視著我：「不許在小孩面前說髒話。」

「別打緊，我自己也經常說的。」懷德冷冷地說。

小悠聽到懷德這樣說，就露出更憤怒的眼神。我連忙作狀，表示慚愧。

我和懷德今早才認識，他給我第一印象就是比較內向，又有點冷漠。很多時候，我和小悠花了很大力氣才能讓他跟我們說一、兩句話。小悠說她一向認識的懷德都不是這樣的，他平時都是活潑好動的，和今天判若兩人。

「你們知道那些由石頭疊成的圓型東西是甚麼嗎？」館內的工作人員問現場觀眾。

「無聊的問題，這是企鵝築的巢！」懷德回答時充滿鄙視的眼神。

「答對！獎你一個吻。」那工作人員作狀給懷德送出一個飛吻。

「我不要你的吻！」懷德冷冷道。

「那麼你要甚麼？」工作人員笑著說。

「我要企鵝給我一個吻！」

工作人員聽到懷德這樣說，笑了一下，道：「可以。」

那工作人員揮一揮手，一只企鵝就由遠處游到我們面前。工作人員示意懷德走近一些，一隻可愛極的企鵝就為懷德送上了一個「香吻」。

「懷德，你不是很膽大的嗎？為甚麼剛才好像有點膽怯呢？」我道。

「家琪，你別欺侮小朋友吧！」小悠拉一拉我的衣袖說。

「我那有欺侮他！」

「鍾哥哥，你今日不斷問我問題，我現在反問你一題，為甚麼只有南極才有企鵝，北極卻沒有呢？」懷德邊行邊問。

「對的，為甚麼北極熊只能生活在北極，南極卻沒有呢？」小悠笑著追問。

「我早說今天將會是難耗的一天。」我苦笑道。

幸好，我閱歷甚豐，這條問題根本難不到我。「這是因為南北極無論地型和天氣環境都截然不同。隨著時間的發展，生活在世界各地上動物都會隨著陸地而遷徒，和北極不同的是，南極由起初到現在都是獨立的大陸，和其他大陸隔洋相望，所以熊的品種根本沒有機會遷徒到南極。」

本來，小悠只是故意扮懷德跟我開玩笑，我那麼認真回答他們，實在嚇了她一跳。看到她那樣無奈的表情，我終於找到了一個報仇的機會，我決定充作專家，站在原地和他們講解一回。

「那麼如果一隻北極熊真的流落在南極，你估計牠能生存嗎？」我問。

「應該可以吧！」懷德道。「反正都是白茫茫一片的雪地。」

「你呢？」我望著小悠道。

「我想也可以吧！」小悠跟我打了個眼色，請我不要再在這話題說下去，今天是來遊玩，不是來上地理課的。看到小悠現在哭笑不得的樣子更覺有趣，我現在可不願意輕易放過她。

「答案是不能！」

懷德「下」了一聲：「怎麼可能呢？」

「我又開始說啦！」我故意對著小悠大聲說，氣得小悠半死。

「原因非常簡單，南北極平均溫度相差很大，導致居住在上面生物有所不同，南極那裡沒有北極熊需要的食物。」我道。

懷德和小悠都睜大眼望著我：「為甚麼會這樣呢？兩極都不是白茫茫冰川，為甚麼溫度會有不同呢？」

「有趣了吧！」我笑笑道，懷德和小悠都點著頭，「一般人都認為南北兩極是地球的兩端，無甚麼分別，其實這是大錯得錯。南極的氣溫極比北極低得多，數據顯示，北極的年平均氣溫-負10度，南極則是負25度，相差15度。」

「快點說來聽聽啦！」懷德開始放下冷漠，竟然抓著我的手追問著。

「首是是海拔的問題，一般高度每上升1000米，溫度就會低4至6度。南極的平均海拔是2350米，這是世界七大洲中平均海拔最高的。相反北極並不是陸地，只是一片很大的冰山，所以平均海拔和海平面十分接近，因此南極的溫度遠比北極低10度。」我解釋道。

「第二是地形的問題，剛才提過環繞北極的是面積廣闊的北冰洋，海水有個特點……」

「我知道！」懷德插口道，我作了一個「請說」的手勢。

「老師教過，相對陸地而言，海水的吸熱能力較強，同時散熱能力較慢，北極四面都是廣闊的海洋，所以溫度自然較南極為高！」懷德道。

「算你是個好學生！」我摸一摸懷德的頭，他頓時露出一張「得戚」的臉孔。

小悠顯然對我們說的東西全無興趣，我就揶揄她道：「你不是對甚麼東西都感興趣的嗎？」

小悠馬上回答：「我只對『我感興趣的東西』感興趣。」

「我也是！」

「鍾哥哥，北極熊就是適應不了南極的溫度嗎？」正當我打算終結這話題，免得悶著小悠時，懷德卻不願放棄。這時，小悠露出一幅哀求的表情，請我不要再說下去。

「我們向前行吧！」我一手拖著小悠，另一隻手拉著懷德，向其他展館進發。

「我還有一個問題，南極沒有北極熊，但為甚麼北極沒有企鵝，牠們不是可以游水嗎，大可以游去北極！」

「很好的問題，這有不同的說法。有些科學家認為企鵝是由赤道以南的區域演變出來的，由於赤道位置太熱，阻止企鵝北上，最後企鵝就在南極定居下來。」

「原來如此！」懷德看似已經完全同意我的說法。

「也有人持相反的意見，有考古學家在北極地區發現不少和南極企鵝十分相似的物種骸骨，他們稱之為『大企鵝』。大企鵝一直在北極上自由生活著，直至在1000年前，北歐海盗在北極發現了大企鵝，發現大企鵝全身都有用，於是就開始大量獵殺牠們。面對殘酷的人類，大企鵝毫無反擊的能力，最終絕種了。」

「人類實在太可惡了！」懷德聽到臉上露出一種「厭惡」的臉色，把我和小悠都嚇了一跳。

「懷德，沒事嗎？」我拍拍懷德的肩膀道，誰知他竟然鬆一鬆肩，甩開我的手。

「懷德沒甚麼事嗎？」我輕聲問小悠，畢竟我和懷德是第一次見面，不知我是否做了甚麼刺激著他。

小悠作了一個「萬般皆不知」的手勢，我們只好無奈地望著懷德，待他冷靜下來再算。

「算了，我們走吧！」懷德轉身對我們說。

接下來的時間，懷德又變得十分沉默寡言，我和小悠都擔心他發生了甚麼事，結果很早就送懷德回家。

第三章：鷹頭人身黃金木乃伊

我開著車子回到懷德家前，懷德媽媽早已站在門前等候我們回來。

姑媽笑嘻嘻地向我們走來，擁抱著懷德：「今天玩得開心嗎？」

小悠和姑媽打了個眼色，表示懷德好像有點不妥的樣子，姑媽點點頭，就拖著懷德回到屋中。

「你們也進來飲杯茶吧！」姑媽對我們笑說。

「不用了，我們還有點東西去辦。」小悠道。

「這樣我也不留你們了，感謝你們陪懷德玩了一天，下次一定要再來探我們。」姑媽笑著說。

「—定！我們很快就會再見！」

我駕著車和小悠一起離開，途中我們當然有談起今天懷德有點奇怪的表現：「為甚麼我提到北極沒有企鵝時，懷德忽然性情大變，彷佛全世界人也得罪了他的樣子。」

「嚴格來說是當你提到北歐人大量捕殺大企鵝，導致牠們絕種時，懷德就有很大的反應。」小悠道。

「莫非他前世是生活在北極的大企鵝？」我半開玩笑地說。

「別胡說！」小悠有點生氣地說。

看到小悠生氣，我馬上道歉。「不過懷德今天的反應實在是有點奇怪！」

小悠點點頭：「對的，我從來沒有見過他這樣子。他那時的臉容就像那班北歐海盗殺了他全家的樣子。」

「請問你這樣說，跟我說懷德前生是大企鵝有甚麼分別呢？」我道。

「我用的是字眼是『就像』，這是比喻的意思！」小悠發嬌嘖地說。

接下來數天，古董店生意十分繁忙，一連接了數單大生意，賺的錢已經足夠我一輩子無憂地生活。

小悠在報社的工作也十分忙碌，我們連見面的時間也沒有，也沒有談起懷德的事。

大約兩星期後的一天，小悠拿著一份報紙來找我：「家琪，我想你該看看這報導。」

「這報導有甚麼特別？」我問。

「你自己看看！」小悠和我賣了一個關子。

「這是一則關於埃及的報道。」我道。

「我肯定你會對廣告內容感興趣。」小悠笑道。

我點點頭，「小悠真的了解我。」我從少就十分喜歡埃及，它的古文明實在是太厲害了。一座四十八層樓高的金字塔，由每塊兩噸重的石頭疊高建成，四邊無論長度和高度皆對稱，古埃及人沒有現代的高科技機械協助，究竟是如何建成的呢？至今考古界也沒有明確的定論。

我繼續看下去，報紙的標題寫著：「香港考古學家楊大輝帶領團隊在埃及樂蜀發現黃金木乃伊，埃及考古界認為這次發現是埃及近一百年來最偉大的考古發現。」

報紙的中間印著一張彩色照片，顯然就是楊大輝發現的那黃金木乃伊，從照片看來，這木乃伊保存得非常好，表面的金色就像新造的一樣，雖然只是看著報紙，但我也能感受到那種震撼美。

「這的確是埃及考古學中最重大的發現。」我心中十分激動，我是一個賣古董的商人，平生見過不少歷代珍品，卻沒有一個比得上這個木乃伊。

「這個木乃伊的高度和真人一樣。」小悠道。

「埃及木乃伊本來就是在人死後，再用人工防腐方法保存屍體，身高自然和他生前差不多。」我道。「然而，這樣用黃金包裹好的木乃伊，我還是第一次見到。但是這木乃伊頭部不像是人頭的樣子，而是一只鷹頭。」

「對，這是一個鷹頭人身的木乃伊」小悠道。

無可否認的是，這具木乃伊已經吸引著我的眼球，我恨不得馬上飛到樂蜀親自欣賞一下這木乃伊。

小悠看我的表情，就知道我的想法，作了一個手勢，叫我別發白日夢。

我繼續看著報導的內容，

「

國際著名考古學家楊大輝教授，及其團隊最近在埃及樂蜀神廟發現了一具鷹頭人身的黃金木乃伊。當這具黃金木乃伊剛出土時，部分考古學家並不相信這是木乃伊，原因有三個。第一：一般出土的木乃伊都是用麻布包裹的，而這具木乃伊身體則以黃金包裹。第二：這個木乃伊臉部的形狀是鷹頭狀，雖然考古學家之前發現圖坦卡門木乃伊時，圖坦卡門臉上亦戴有一個用純金打造的黃金面具，考古學家估計這黃金面具是當時人依照圖坦卡門真實的樣子做出來的。至於這個鷹頭人身的木乃伊，究竟是屬於誰人的呢？第三，這黃金木乃伊出土的地點是樂蜀神廟，一般木乃伊都是在尼羅海對岸的帝王谷附近出土的。

基於以上三個原因，部分考古學家對於這木乃伊的真偽存疑，更有人認為這只是楊大輝教授自編自導自演的一場考古鬧劇。縱然如此，當木乃伊出土後，楊博士就在樂蜀神廟裡設立了臨時研究中心，組織了跨專業界別的研究團隊，包括考古學、生物學、甚至醫科專家，一起研究著那具木乃伊，經三個月的研究，專業團隊一致認為這是一具千真萬確的木乃伊。

由於整具木乃伊都被厚厚的黃金外殼包裹，為避免對木乃伊構成破壞，科學家在木乃伊腳背後的位置鑽開了一個小孔，這孔小得用肉眼是看不到的，從科學家抽取到的肌肉樣本顯示，這的確是人類組織。對於木乃伊頭部呈鷹頭狀，科學家嘗試用X光窺看木乃伊的內部結構，結果他們用了『融為一體』來形容木乃伊，未能完全解釋當中的情況。」

「甚麼融為一體？」我不是很明白報紙表達的意思。「難道他們是想說，那木乃伊的主人也是長著鷹頭的樣子？」

「這是不可能的！我反而覺得是那人生前十分喜歡鷹，所以死前故意叫人將木仍伊造成鷹頭的樣子。」小悠說。

「這也不是完全沒可能。對於古埃及文明，我們知道的實在太少了。」我道。「我之前就聽人說過一具女木乃伊出土後不久，考古學家竟然發覺她懷孕了。」

「不是麻？木乃伊起碼三千年歷史，又怎能夠維持正常的身體基能呢？」

「我沒有考証木乃伊懷孕事件的真偽，但的確有很多木乃伊出土時仍保存得好好，就連肌肉也保持著彈性。」我道。

(Remark: 後來我參看了一些資料，發現懷孕的木乃伊是假的，這是美國一份專門作搞笑故事新聞報紙其中一篇傑作。)

接下來的一天，我和小悠都在家中討論著那件黃金木乃伊，當然我們最後也沒有得出甚麼結論。

傍晚時份，有人敲著門鈴，「我去看看。」打開大門，只見兩位穿著黑色西裝的洋人站在門外。

「請問是否鍾家琪先生？」其中一人道。

「正是。」

「我們是楊大輝教授派來的。」

聽到楊大輝的名字，我和小悠都怔了一怔，我們今日整天都有討論楊教授和他發現的黃金木乃伊，現在他竟然派人來找我們？

「我們就站在這裡談嗎？」其中一人道。

我和小悠才回過神，十分禮貌地說：「不好意思，我們實在是太過驚奇楊教授會找我們，兩位請進家中再談。」

第四章：向埃及進發

我請兩人坐在沙發上，小悠泡茶待客。

「先來個自我介紹，我是鍾家琪，這位是我女朋友小悠。」

誰知兩人聽到我這樣說都笑了出來，我馬上明白了，既然他們是楊教授派來找我的，自然一早知道我是誰！

「我叫山姆。」

「我叫西門，剛才提過，楊教授派我們來找你的，他有點東西想請你幫忙一下。」

聽到後，我差點連手上的茶杯也拿不穩，「楊教授有東西想我們幫忙？我們有甚麼能力協助教授呢？」

小悠拉一拉我衣袖，著我先讓對方說下去，我就作了一個「請說」的手勢。

「老實說，教授沒有跟我們詳細說明，只是叫我們請你們兩位到埃及一趟，他說你們一定會感興趣的。」

我當然感興趣，一來楊教授剛剛在埃及發掘了近代埃及最偉大的文物----黃金木乃伊，他現在找我的目的很可能和那木乃伊有關，我也希望能夠親眼目睹這文物的風彩。二來，埃及是一個我很喜歡的國家，現在受著楊教授的邀請，我正好來個順水推舟，去遊玩一下。

「好！請通知教授，明天我和小悠就會買機票前去。」

「你們不用買機票，楊教授一早已經為你們安排了私人飛機。」山姆道。

「很好！我們現在收拾一下，便可出發。」我一邊說，一邊已經拉著小悠回到房間收拾行裝。

如果要用文字來形容我此際興奮的心情，相信幾萬字也形容不了，我恨不得現在身在埃及，站在楊教授的面前，向他討教，當然還有向看看那黃金木乃伊。

我和小悠沒有收拾很多東西，只是拿了一些衣服和電腦就出發。

楊教授十分細心，一輛轎車早已經停在我們屋外等候，往機場的路途中，我不斷用電腦瀏覽著關於楊教授的資料。原來楊教授自少就酷受埃及文化，他在本城讀完中學就去埃及參加考古工作，一去便是五十年，他今天的發現可算是他職業生涯中最大的成就。

在機場，我們行的是平時高官權貴出訪時才能使用的特別通道，看起來楊教授的影響力真的不能看少。

私家車一直在機場內飛馳，直接將我們送到一架小型飛機前。

山姆和西門為我們打開車門，道：「兩位，請上飛機。」他們還為我們拿著行李，貼心的安排實在讓我有點覺得不好意思，真的希望我去到埃及時真的能夠幫助到他。

「我們去埃及需要多少時間呢？」我問。

「如果你坐普通的民航機，大約需要十個小時，現在我們這架是最新型號的私人飛機，由這裡飛到埃及只需五個多小時。」西門說起來也有一種自豪感。

「現代科技真是日新月異！」

「不過還是不及人類的祖先。」西門和山姆齊聲道，我和小悠都點點頭，表示同意。現代人類經常以為自己是世界的主牢者，可以控制一切，能夠創造歷史。然而只要打開旅遊書，就會發現世界各地都有很多現代人不能夠解釋的遠古人類建築群，例如英國的巨石陣，中國的秦始皇陵、瑪雅古城……遠古年代的人，沒有現代先進的工具，他們究竟是怎樣建造那些建築呢？至今仍然是謎。

由於太興奮，在飛機上我和小悠都沒有睡覺，而是不斷討論那黃金木乃伊的資料。

在討論期間，我將一些暫時想不明白的地方寫下來，好讓之後跟進：
- 楊教授是國際知名的考古學教授，我只是一個小小的古董商，他怎會找我幫忙呢？

- 那黃金木乃伊究竟是屬於誰人的呢？我們在報紙上得到的資料，那木乃伊外層包裹著起碼三十厘米厚的純金，這樣的排場比圖坦卡門還要厲害！

- 為甚麼那木乃伊會是鷹頭狀的呢？以圖坦卡門為例，為了讓後人記念自己，圖坦卡門命人在自己木乃伊外制了四個人型木棺，上面錶著金片，一般考古學家認為，那人型棺木是按照圖坦卡門的樣子製作而成的。而那鷹頭人身的木乃伊又有沒有外棺呢？如果有，那些外棺樣子如何？這都有助我們解開這具木乃伊身世之謎。
「古埃及人不單止會將人製成木乃伊，他們還會將其他視為珍貴的動物都製成木乃伊。」我道。「貓、狗、鹿、鱷魚，甚至猩猩也會被用來製成木乃伊。」

「家琪……」

我依然努力地想著有關木乃伊的東西，完全忽略了小悠的叫喚。

「然而，胡教授發現的黃金木乃伊是人形大小的，鷹當然沒有這麼大的……」

「家琪，你覺得有點奇怪嗎？」小悠拉著我的手道。

「當然奇怪！」我略為大聲地說，小悠馬上制止我，看起來不想機上其他人聽到我們的對話。

「我腦海中有千萬個關於那具木乃伊的問題。」我輕聲道。

「我不是說這些……」小悠故作神秘地輕聲說。

「你有第六感？你發現那木乃伊是外星人來的。」

「我覺得飛機正在不斷在原地打轉。」小悠指著飛機窗外說。

第五章：鍾家琪上當了！

聽到小悠這樣說，我馬上想起上一個故事《空中驚魂錄》，難道我們飛機又被不知甚麼控制著。

我望一望窗外，見到的是一片藍天白雲，向下望依稀能夠見到地面的建築物，沒有甚麼特別。我懷疑小悠是因為上次在飛機上遇到的驚險經歷，現在就疑心生暗鬼，我就跟她說：「小悠，你累了，先休息一回吧！」

「我是認真的，我已經留意了很久。」小悠用十分認真的眼神望著我說。小悠坐在窗口位置，她說的自然是窗外情況。我看著手錶，飛機已經起飛差不多了四個小時，剛才西門提到我們只需要五個多小時就能到達埃及，也就是說飛機很快就會降落了。我並不是不相信小悠的說話，但她說飛機正在空中不斷打轉，這是怎麼可能的？楊教授請我們去幫忙，而且還安排了私家飛機，自然是想我們越快到達越好，飛機又怎會在空中打轉延誤時間呢？

「家琪，你看著那裡。」小悠見我不太相信，就繼續嘗試說服我。「你看著地面上的那座高塔吧！」由於我們坐的是私人飛機，飛行高度沒有一般民航機那麼高，我們能夠看到地面的情況。

我將身子靠近小悠，從窗口向下望去，小悠指著方向給我看，小悠所說的高塔其實看起來只有一個萬字夾那麼大。

我認得這座塔，它的外型非常特別是，底部呈Y型，隨著高度上升逐漸匯集成為尖頂，這就是杜拜是哈里發塔！我十分喜歡現代人類建築，尤其是大都市的建築，雖然在萬尺高空上，我沒有可能會認錯的。如果這真的哈里發塔，這就真的有問題了！剛才西門說飛機比普通民航機快，我們現在還在杜拜上空，這是不可能的，如果不是西門跨張了飛機的速度，那麼真的有點問題出現。

要証實並不困難，由現在開始，我目光就凝視著那哈里發塔，如果飛機是向前飛的，哈里發塔很快就會離開我們的視線範圍。

看著哈里發塔正在不斷的縮小，飛機正在向前，我心中也鬆了一口氣。正當我釋除了小悠這疑慮時，我腦海又回到了那黃金木乃伊身上。小悠卻未放心，還是緊緊地望著機外的情況。

「家琪！你看。」小悠推—推我，這時我正想到一些關於那木乃伊的東西，結果被小悠一推，將我的思緒全都推走了。

我正想責備小悠時，她作了一個「別出聲」的手勢，指向機外，我沒好氣，只好向她所指的方向望過去。

「這……」小悠用手按著我的口，不讓我發出聲音，否則我已經叫了出來。

「這又是哈里發塔！」最後我還是忍不著輕聲道。有看過我之前經歷的讀者必定知道，我和小悠有個共通點，就是對於自己關心的事，總是抱著「未到黃河心不死」的心態，凡事都要找個結果才安心。但是小悠比較冷靜，而我則比較衝動。我總是覺得她慢吞吞，白白浪費了不少時間。相反她總是覺得我這個人只有一鼓蠻力。不過，性格不同並不影響我們的合作，一凹一凸，一軟一硬，我們往往能夠互相補足。

話說回來，我又看到那哈里發塔，而且視線的角度和我剛才的看到的一模一樣，我們飛機真的在空中打轉。

「別衝動。」小悠輕聲地對我說。

機上總共有五個人，除了我和小悠，機上還有西門、山姆和機師，以我和小悠的武功，相信要制服他們並不是甚麼難事。我打量著山姆和西門，他們也沒有睡覺，只是頻頻看著手錶。

我剛才正在沉醉於那黃金木乃伊和楊大輝教授的邀請，放下了戒心，現在看起來已經中了那兩人的當。

我和小悠達成一致共識，決定不作任何的舉動，先看看他們兩人有甚麼動靜。

過了大約半個小時，也就是飛機已經開了五個小時，我就揮手，請西門和山姆過來，我竭力維持著笑容：「請問我們還有多久才能到達埃及呢？」

山姆聽到我這樣說，臉上露出一點不自在的神情，又看了一下手錶道：「我們有點不幸的消息想跟兩位說。」

我心想：看你們能夠想出甚麼的理由跟我說。

「我們機件遇到一點故障，現在正折返本城機場。」山姆道。

我開始感到憤怒，正要駁斥著他的謬論。我們現在明明已經在杜拜的上空，如果遇到緊急的機件問題，不是應該降落在杜拜嗎？如果機件問題不是危急的，我們這裡飛去埃及的距離比香港近，我們應該繼續飛往埃及！小悠卻拉著我手，著我先忍著氣，看清楚形勢再說。

「我們在明，他們在暗，我們還是先看清楚形勢，再決定行動。」小悠在我耳邊輕聲道。

我們兩個都盡量表現出沒有察覺任何不妥事情發生的表情，我道：「太可惜了，希望楊教授不會責怪我們。」

「當然不會。」西門道。

大約兩個小時後，我們飛機真的回到了香港，途中我有幾次真的想衝口而出問：「為甚麼不找個最近的機場降落呢？」想深一層，我們大家心底裡都知道，飛機根本沒有問題，有問題的是西門和山姆，即使我問他們，也不會得到甚麼建設性的答案。

飛機降落後，西門走到我們身邊說：「我們現在馬上就會搶修飛機，相信很快就能重新出發。為免你們在機上乾等，我已安排轎車道你們到候機樓，你們可以在那邊稍作休息，當維修完成後，我們會通知你。」西門同時將他的電話號碼交給我。

「你們不跟我們一起去？」我問。

「不！我們要看著工人維修飛機，在這緊急的時候，監工的角色十分重要。」西門笑道。

「好！」我心想，在機場範圍內，相信你們也玩不出甚麼花樣。

我和小悠就回到了候機樓，在轎車中，我和小悠也沒有說很多話，因為司機很可能是和西門他們一伙的。

回到候機樓，我和小悠第一件事就是檢查身上有沒有被裝上監聽裝置。確定沒有人追蹤後，我就開始跟小悠說我的想法：「我想我們上了那兩人的當。」

「這也很明顯了，問題是他們的陰謀是甚麼呢？」小悠道。

「為甚麼楊大輝教授會邀請我們去埃及，但他的手下卻拖延我們進度呢？」

「莫非……莫非……」

「莫非他們不是楊教授的手下！」我和小悠齊聲道。

如果他們不是楊教授的手下，他們又是誰，他們又怎會借楊教授的名義「拐帶」我們呢？

我們在機場又等了數小時，開始有點不耐煩，於是就撥打西姆的電話。

「對不起，你所撥的電話號碼並沒有用戶登記，請稍後再撥。」電話傳來錄音。

「媽的！我想我們又上了他們的當。」

我又打多兩次這電話號碼，確定我不是打錯電話號碼，結果還是一樣。

我和小悠跑到詢問處，希望他們可以幫我了解一下那飛機的狀況。

「先生，你提到的私人飛機，在一小時已經飛走了。」服務生道。

「甚麼！他們飛走了！」

這時我心中的憤怒達到了極點，我一拳就拍在那桌子上，嚇得服務生馬上站起來。

我鍾家琪一天之內竟然被那兩人玩弄了兩次。「我早就不應該離開那飛機，我明知他們有詭計，就應該看著他們維修飛機，是我自己親手放他們走的。」

「別怪自己，我也沒想到會這樣。」小悠安慰我道。

「是我的錯！我知道楊教授邀請我，就放下了戒心，整個人飄飄然，都是我的虛榮心作怪。」我自責道。

「現在站在這裡自責也沒用，我們還是回家從詳計議吧，反正我們也沒有損失甚麼。」

聽到小悠這樣說，我的心寬了不少，我們的確沒有甚麼損失，有的最多也是時間，我就當是坐了免費飛機吧！

我和小悠就駕車向家中出發。

第六章：消失的寶石

回家途中，我心中依然十分氣憤，我氣自己為甚麼在剛才幾個小時會如此胡塗呢？為甚麼會連續中那兩人的詭計，我早就應該知道楊大輝教授沒有理由會找我這個無名小卒幫手！

「家琪，這不關你的事，別太上心。」

「對！這本來就不關我的事，這都是我自己找來的。」

「我不是這個意思。」小悠有點沒好氣地說。「那邊有間房子好像起火。」小悠指著遠處，雖然距離甚遠，我們也能見到火光熊熊。

「這也不關我們的事。」我冷冷的說。

「那邊好像是我們家的方向。」

聽到小悠這樣說，我再那方向望去，這的確是我們家方向。不過，我們住的是鄉郊地區，經常有人在。空地燒垃圾，都已經見怪不怪。在小悠的堅持下，我著的士司機將車度加快，十分鐘後，我們回到了屋苑的範圍。

當的士停在保安閘口時，管理員緊張地望著我：「鍾先生，你終於回來了。」

「有甚麼事？」看到那管理員的神情，我便知道家中發生了事情。

「鍾先生，你家失火了。」

「甚麼？」

小悠望著我，彷佛跟我說：「我早有預感啦。」

這時，我心中憤怒到極點，為甚麼今天我會那麼倒霉呢？

當的士在家門不遠處停下時，四、五架消防車泊在家門前，大火正燒得我家火紅一片，把天空都染紅。

我和小悠才下車，兩個警察走到我們的面前：「先生、太太，屋子正發生大火，十分危險，請不要靠近。」

「這是我的家。」

「先生，別讓我們難做。」

小悠拉我走到一旁：「現在你急也沒有辦法的。」

「我肯定這火警和那兩人是有關的。媽的！」我道。「我中了他們調虎離山之計，騙我上飛機，再派人放火燒我的家！」

小悠沒有說甚麼，從她的表情知道，她完全同意我的想法。

「我鍾家琪發誓一定會找他們出來，煎他們的皮，拆他們的骨！」我大叫道。

兩個小時後，火警終於救熄，我和小悠能夠回到家中，裡面所有東西都已經薰得烏黑，「媽的！這就是我的家！」

「是我自己弄出來的禍！」

「家琪，你過來看看。」

「又看甚麼？」我竟然對著小悠大叫道。這晚，小悠每一次叫我看著某東西時，就代表有不幸事情已經發生，這當然不關小悠事，我竟然將我的負面情緒向小悠爆發了。

小悠倒沒有甚麼反應，只是冷靜地望著我，她實在太了解我了，每次我遇到突如其來的事情，我總會先發一頓牢騷。小悠之後跟我說，我發牢騷時的樣子是最可愛的。

我走到小悠身邊，這時屋內的消防員和警察已經退了出去，只餘我和小悠兩人。

在小悠旁邊的牆壁上，看到一張紙條，上面寫著：「三天內交出『大漠之心』，否則後果自負。」

「他們都是衝著『大漠之心』來的。」我道。

「家琪，甚麼是『大漠之心』？」小悠問。

『大漠之心』是一粒極其珍貴的紅寶石，是我五年前在意大利旅遊時在跳蚤市場買回來。記得我第一次見到『大漠之心』時，它上面沾滿灰塵，沒有一點貴氣。然而我是賣古董的，自然對於鑑定寶石有專業的技巧，加上價錢不貴，我估計打磨一下，隨時能夠以一千倍以上的價錢出售，於是就將那寶石買下來。我故意為這寶石起了『大漠之心』為名字，因為我發現它的時候，它表面沾滿灰塵，就像在沙漠中瑰寶一樣。

買到『大漠之心』是我那次行程最大的得著，高興得馬上將機票提早回港。我找來數位國際上甚具名望的珠寶鑑定專家，他們都一致認為這寶石價值起碼一億美金，這比我估計的還要高出十倍，大家就能猜到那天我給了多少錢那個跳蚤市場東主。事實上，那天攤主根本就不相信我會以此價錢向他買下那沾滿塵污的「石頭」。

鑑証完成後，我一直將『大漠之心』放在書房中，當作裝飾品，無論再高的價錢也不願意出讓。我總是覺得寶石是有靈性，既然它讓我以超平的價錢得到它，我有好像有責任照顧它，大家是否覺得我有少許變態，不過這的確是我的想法。

由於我曾經將『大漠之心』拿去鑑定，只要熟悉古董界的朋友，都知道這稀世的寶石正在我手上。經常也有不少人提出極高的價錢，希望向我買到這寶石，不過都被我一一拒絕。

我一直都將『大漠之心』放在書櫃上，有空的時間就會站在它面前鑑賞一番。如果各位讀者有收藏珍品的習慣，自然就會同意我的說法，很多時候，我們新買來的東西，會經常觀賞，隨著時間的流逝，我看的次數也會越來越少，也許新鮮感已經減少了。

老實來說，如果不是牆上的紙條寫著『快交出大漠之心』七個字，我也不會突然想起這寶石。這紙條証明我家大火並不是偶然，也不會是意外，顯然有人想從我家偷走寶石，但最後不成功，為了全身而退就在我家放了一場大火。想到這裡，我心中不禁火起，那人竟然為了一顆寶石，放火燒了我的家！

我拉著小悠走上書房，我家樓高三層，書房正是位於最高層。火剛救熄，全屋都是那種難聞到極點的燒焦味，屋內的地面都浸著一層暖暖的水，那種感覺真的十分奇怪。

書房的門還是關上，我正要伸手開門時，小悠拉著我，道：「小心，這門把可能很熱的。」

我就脫下外套，包著門把手，推開門，一陣熱氣撲面而來，我們都忍不著後退了兩步。

回到書房，我當然馬上走去看看那『大漠之心』，因為那人縱火的目的就是為了這顆寶石。

來到了櫃前，一切的東西都已經燒得辨不出樣子，櫃內中間的木板更加燒得化成灰燼，我多年來的珍寶都被一把無情火燒得乾乾淨淨。

「那寶石呢？」我在櫃中翻來覆去，依然不見『大漠之心』的影蹤。

「慢慢找，它一定會在這裡的。」小悠道。「如果寶石已經落在那人的手，他是絕對不會留下那張紙條的。」

我當然明白小悠的意思，亦相信那人仍未得到寶石。

「『大漠之心』是鑽石來的，就算用千度高溫去燒它，對它也不會有甚麼影響，所以我一定會找到的。」我道。

我和小悠兩人雖然昨夜整晚未睡，但由於尋找寶石心切，我們又在房中找尋了數小時。我們差不多把房中能夠容得上寶石的地方都找過，卻全失無發現。

「你會否忘記將『大漠之心』放在其他地方呢？」

「不會！我不會將東西亂放的。」我堅持道。「它肯定是在房中的。」

我和小悠又再找了一回，這次我把房中所有地方都重新找了一次，確保沒有遺漏的地方，依然沒有發現。

最後，在沒有辦法之下只好放棄，但是那寶石絕對不會不翼而飛的，我也肯定沒有將那寶石亂放，小悠又不會動我的東西，那麼肯定是有人比縱火者更早偷了『大漠之心』，那樣推斷本次事情中有多於一群的涉案人。

房中燒焦的氣味讓我們無法忍受，作了一連串的地氈式搜索也找不到寶石，相信盲目堅持下去也不是辦法，我和小悠就決定先退出屋外，吸一口新鮮空氣。

「昨晚發生的事實在是太混亂了，起碼涉及三班人。第一班就是山姆和西門，他們聲稱是楊教授派他們來香港找我們的。第二班人是我家縱火的兇手。第三班是那真正偷走寶石的賊仔。當然他們的背景可以是來自同一組織的，這就有待我進一步調查。」我一邊說，一邊將事情的脈落串連起來。

「可能只有兩班人馬。」小悠道。

我作了個手勢，請小悠說下去。

「如果山姆和西門的目的是引開我們，好讓同伴來我們家偷那寶石呢？」小悠道。

「也有這可能！」

「山姆和西門說自己是楊大輝派來的，不若我們試下聯系楊教授問過明白。」小悠冷靜地分析。

第七章：懷德失蹤了

我是一個古董商人，和考古界關係非常密切，我馬上就用盡人際網絡，找到了楊教授的聯絡資料。楊大輝的電話號碼是來自埃及地區，楊教授長年身處埃及，他的電話號碼是埃及的區碼十分正常：「我是楊大輝教授，現在未能接聽你的電話，請你留下口訊，我會盡快回覆你。」如是者，我打了幾次楊教授的電話，結果也是轉駁至留言信箱。

「楊大輝肯定是故意不接我電話的！」我道。

「這也不一定，何況他根本不知道你的電話號碼。」小悠道。

「他當然知道！如果不是，他怎能派人到我們家來找我們，他對我們的了解一定比我們想像的多。」

正當我怒火中燒時，小悠的電話響起來了，我們看到電話號碼，這是懷德媽媽。

此時此際，望著被燒光的大屋，我沒有興趣講電話，小悠還是接了那電話。

「姑媽。」小悠用極為失落的聲線接姑媽電話，看來她正要跟姑媽訴苦。

很快，我看到小悠的神情開始變得肅穆，帶點緊張。

「甚麼？懷德不見了！」小悠道。

「好…好……好………我和家琪現在馬上過來。」小悠道。

我向小悠對望了一眼。我輕聲道：「我們昨天才跟懷德到動物園玩，就算現在失蹤，只不過是幾個小時，說不定是小孩頑皮，跟媽媽玩捉迷藏呢？我們的家卻真的被燒得清光，我們是不是應該先為自己打算呢？」

小悠知道我的不滿，就跟我說：「家琪，我知道懷德不是那些頑皮的小孩，加上姑媽哭得淒涼，我們就過去看看好嗎？」

我本來就不是一個鐵石心腸的人，加上小悠用其極溫柔的語氣跟我說，我實在無法抵抗，只好點點頭，就駕著車向姑媽家駛去。

一晚之間經歷那麼多事，讓我心情有點混亂，我想將謎底一一解開，「楊大輝…黃金木乃伊…我家被縱火的真相」，我將車子速度開到最快，只要盡快找到懷德，就可以專心處理自己的事。這時，我還未知道，原來懷德和整個故事是有莫大的關繫的。

來到姑媽的家，她早已佇立門前，等待我們到來，看到她哭喪著的臉，我們心中也有點不舒服。

「小悠，懷德不見了。」

「有事進去慢慢談。」我一邊說，一邊扶著姑媽進入屋內。

「事情是怎樣發生的呢？」我們都坐在沙發上，我就開始了解事情的發展經過。

昨天，你們從動物園回來，懷德就將自己關在房間裡，起初我以為是他玩得太累，所以沒有理他，讓他先睡一回。誰知到了晚飯時間，我不斷拍打房門，叫他出來吃飯，他也沒有回應。

「之前也有這樣的情況嗎？」

姑媽不斷搖著頭，說：「從來也沒有試過。」

「會不會是他只是玩得太累，連敲門聲也聽不到呢？」

「起初，我也是這樣想，我拿了房間的後備鎖匙，進入懷德的房間，誰知……他已經……不見了。」說到這裡，姑媽泣不成聲，在旁的小悠不斷安慰著姑媽。

「我們能到懷德的房間看看嗎？」我道。

姑媽點點頭就帶我們來到了懷德的房間，房間位於兩樓，我們進入房間，給我第一個印象是：「大」。

姑媽果然是有錢人，單是懷德房間已經起碼有五百尺，有獨立廁所和雜物房，這時我的陰謀論又出來了：「懷德會不會和我們玩捉迷藏？」我輕聲道，小悠聽到馬上拉一拉我衣袖，著我別再說。

我們在房中走了一個圈，將所有櫃門都打開，當然，也搜索過所有我覺得懷德有機會匿藏的地方，結果真的如姑媽所說的，懷德沒有可能在房中。

「姑媽，你有沒有甚麼想法嗎？」小悠問。

姑媽哭得已經說不出東西，只是拉著我小悠到房中廁所，指著那道打開了窗。

「你估計懷德是從這裡離開房間嗎？」我不解地說。

「這也正常，姑媽全屋的窗都是密封式的，就算有的都是透氣窗，面積少，絕對不足夠一個人穿過的。」
小悠道。「而廁所這窗則比較大，如果懷德真的離開了房間，最有可能的就是從這個窗子了。」

「這就奇怪！如果懷德想出街，為甚麼他要偷偷摸摸呢？」

聽到我這樣說，姑媽就哭得更加淒涼。

我雖然有點尖酸，但是卻又是事實，懷德一定有著一些不想人知道的東西，才會用這樣鬼祟的方法離開家中的。

「為甚麼我們這兩天遇到的事情都那麼奇怪呢？」小悠道。

姑媽望一望我們，小悠就將我們家失火的消息告訴姑媽。

聽完我們的經歷，姑媽的情緒明顯冷靜些，可能感到和我們同病相憐吧！

「懷德有沒有留下任何東西呢？」我問。

姑媽從口袋裡拿出一紙條，交到我手上：「這是我剛才在房中書桌找到的。」

我讀著紙條上的內容：「媽，我有些事要趕著去辦，為了我的安全，請勿報警！也不要告訴其他人！再見。」姑媽又哭起來。「本來我也不想打擾你們，不過我真的不知道可以找誰幫忙。」

小悠擁抱著姑媽：「請放心，我們一定會將懷德找回來的。家琪，不是嗎？」小悠和我打了個眼色。

我也馬上說：「這個當然！」

姑媽聽到我們這樣說，臉上的緊張才略為放鬆。

「你肯定這是懷德的筆跡？」我問，姑媽又點點頭。

看著這紙條，有兩項東西是比較奇怪的，第一這紙條沒有寫上上款和下款，第二紙條叫姑媽不要報警，莫非懷德正要出去做的事情是不正當的。為免刺激姑媽，我沒有將我想到的東西都說出來。

房中已經沒有甚麼新的東西發現，我們就決定回到大廳，慢慢討論下一步行動。

「這是…」由懷德房間到大廳，中間要走一條長長的木樓梯，從樓梯望下去可以清楚看到客廳的情況，而現在吸引著小悠眼球的正是那飯桌，上面排著四碟的飯菜。

「你們肚餓了吧！」姑媽道。

「不餓。」小悠馬上道。

事實上，我和小悠自從昨晚就沒有吃過東西，現在看到桌上的東西，加上姑媽一提，我真的感到肚餓。不過我和小悠看到桌上的菜式，我們第一個感覺不是餓，而是：「為甚麼桌上的的菜式都是用蔬菜制成的呢？」

「姑媽你們都轉為素食者嗎？」小悠道。「我記得之前你們也是大魚大肉的。」

姑媽點點頭：「這是大約三個月前開始轉變的事，素食是由懷德提出的。」

我和小悠都露出不能相信的樣子，小孩是最喜歡吃肉的，我們真不相信只有十二歲的懷德會出動提出這樣的決定。

「我起初也不相信，我還是照煮平常的菜式，但懷德真的很堅持，那些有肉的菜式他真的一點也不食。」

「這太奇怪了。」

「後來他的飲食習慣就更加奇怪，他甚至想連素菜也不吃！」姑媽說起來也十分緊張。

「這世界的食物不是由動物，就是由植物製成的，如果他兩樣也不願吃，他還能吃甚麼呢？」我道。

「他真的有兩天甚麼東西也沒吃，只是暍水，我看到他那幁餓壞了的樣子也心痛。」姑媽道。「最後，在我堅持下，懷德讓步了，但只吃素菜。」

「或許他也知道長期不吃東西是會死的。」我道，小悠馬上怒視我一下，彷佛告訴我：「這時候不應該說這樣的話。」

「懷德有沒有跟你說他不願吃肉的原因呢？」小悠問。

「我也試過問他，他只說那些被食的動物很慘。」

「你有沒有發覺他在信仰上有轉變？」

小悠和姑媽都望著我，我繼續說下去：「例如佛教是不主張殺生的，如果他接受了這信仰，飲食方式自然有機會轉變。」

「我沒有聽過……」

「我記起了一點東西。」小悠突然說，「昨天我們和懷德一起參觀動物園時，當家琪提到北極沒有企鵝是因為被海盜大量捕殺而引致的時候，懷德卻突然變得勃然大怒，當時也嚇了我們一跳。」

「對！我們還以為他有甚麼事，才特意早一點送他回家。」我補充著。

姑媽聽到沒有奇怪的感覺，道：「你們說的已經不是新鮮事，懷德最近上學時常常被老師投訴，在毫無預兆為下有很大的情緒反應。他們還說懷德可能有情緒問題，建議我帶他去看精神科醫生。」姑媽說到這裡又哭起來。

「你為甚麼剛才不都將這些懷德發常的行為告訴我們，他現在失蹤很可能和那些失常行為有關呢！」

「我……我認為家醜不出外傳。」姑媽不好意思地說。

小悠遞給姑媽一張紙巾，說：「請放心，我和家琪一定會將懷德找回來，其他事情可以容後再談。」

姑媽聽到小悠這樣說，終於笑了出來。我們就告別了姑媽，駕車離開。

第八章：懷德獨個兒出現在埃及

我和小悠由昨晚已經沒有吃過東西，於是決定先到附近的餐廳吃點東西，再想想有甚麼線索可以找到懷德。

「我們要一個A餐和B餐。」我跟待應說。

「先生，你的衣著好像剛剛考古完回來似的。」那待應跟我說。

我聽到「考古」這兩個字就十分敏感，「你是甚麼意思？」

「不是嗎？你和這位小姐的衣服都沾滿灰塵，不像電視機上的考古人員嗎？」待應指著電裡機。

我馬上就看著電視，現在正播著新聞報道，果然如待應提到的一樣，這正報道著埃及的情況。

「能否將電視的聲量調高一些。」我道。

待應也算不錯，見我對電視內容感興趣，就將聲音較大，好讓我能夠清楚聽到報導內容。

「考古學家楊大輝教授在埃及樂蜀發現黃金木乃伊後，引起國際廣泛關注，各國的考古學家都不辭千里來到了埃及，希望能夠一睹這價值連城文物的風采。然而，楊大輝在宣佈發現黃金木乃伊後就沒有再露面，亦謝絕所有訪問，聲稱需要一段時間去研究分析這木乃伊。

不少特意來到埃及的考古學家都請求楊教授能夠讓他們看看木乃伊，全部都被斷然拒絕，難怪不少考古學家都開始有微言，有的甚至說楊教授這樣的行為是霸占文物。楊教授看來沒有理會這些不理千里迢迢而來的學者和遊客，只是和自己團隊在潛心研究文物，我們都期待著楊教授的研究公佈。」

我和小悠都目不轉睛地望著電視機，「這個楊教授不知道又玩甚麼花樣？」我道。

「你也知道埃及是一個怎樣的地方，只要有錢疏通，在政府包庇下，沒有甚麼東西是不可能的。」小悠道。

從電視看到，起碼數百個人正圍著楊教授所在的樂蜀神殿，要求他交出那黃金木仍伊。

「這具黃金木乃伊的出土真的是『一石激起千層波』。」小悠道。

「其實我們也算是那黃金木乃伊的受害者，我們都能向楊大輝抗議嗎？」我無奈地說。「不過現在首要的任務還是將懷德找回來。」

「看來你如願以償了。」小悠緊張地說。

「甚麼？」

「你看電視的右上方，那是……」小悠緊張道。

「這是懷德！」我也驚訝地說。「這真是懷德，為甚麼他突然會在埃及出現的呢？我們看錯了吧！」

我和小悠都不敢相信自己的眼睛，於是定著神看著電視的螢光幕。

「這肯定是懷德，因為那裡全都西方人，只有一位是黃種人，還是小孩，我們看錯的機會十分底。」

「如果他真的是懷德，那麼他離家出走，就是為了去埃及？」

「我怎知道呢？顯然現在我們需要到埃及走一趟。」

現在我的腦海思維都十分絮亂，這兩天同時間身邊發生很多東西，每樣東西看起來都是各不相干的，但卻像漸漸連上關係。

楊大輝教授為甚麼派人騙我去埃及？究竟是誰人來到我家偷去『大漠之心』，還燒了我的家？懷德又怎樣會離家出走，還要跑到埃及呢？

在這裡乾想也不是辦法，我和小悠就到機場，買了兩張往埃及樂蜀的機票。

之前提到，我十分鐘愛埃及這個國家，已經來過數次旅遊，我經常跟人家說：「如果我不當古董商，一定會跑到埃及當個考古學家。」提到埃及，很多人都會想起開羅、金字塔和獅身人面像，反而沒有甚麼人會第一時間提起樂蜀。然而在我的角度，樂蜀的歷史地位比開羅都更加重要。

樂蜀是古埃及的首都，它被尼羅河分為東西兩邊，東岸是生存的象徵，西邊是死亡的象徵。西岸是著名的景點帝王谷，那裡有安葬著不少法老王的地下陵墓，著名的圖坦卡門陵墓也在那裡。而東岸則是埃及人生活集居地，那裡充滿市集、寺廟。古埃及最大的寺廟卡納克神廟就是位於東岸之上，佔地約三十公頃，主要供奉著古埃及三個重要的神祉，包括太陽神阿蒙、阿蒙的妻子和門圖神。直至現在，卡納克神廟是世界上最大的柱子支撐的神廟。可能這樣說大家還是覺得比較空泛，究竟卡納克神廟有多大呢？它的佔地有半個紐約曼克頓般大，非常厲害。各位讀者一定要去參觀一下。

現在我和小悠去的目的地並不是卡納克神廟，而是一公里以外的樂蜀神廟，它和卡納克神廟中間有石板大道相連著。楊大輝教授就是在樂蜀神廟發掘到那具黃金木乃伊的。各位讀者可能會問：「樂蜀神廟不是已經被發掘了嗎，為甚麼時至今日還會有文物的出土呢？」

然而，古埃及文明實在是太偉大，而現代考古學家已發掘的文物和建築只佔很少的部分，以卡納克神殿為例，裡面供奉著太陽神阿蒙、阿蒙的妻子和門圖神三位神祉，直至現在有關門圖神的那部分神廟位置依然未出土。讀者必然有第二個問題：「既然知道那地方有文物，為甚麼不馬上發掘出土呢？」第一，經費不足，大家如果有看過電影《盜墓迷城》也都知道，幾十年前，當考古學家一點也不容易，需要先說服到一些富人贊助自己的旅費，那些富人會贊助考古學家正是為了分享發掘出來的文物。現在，埃及政府是所有文物的擁有人，以投資作為目的的贊助者自然減少了，而埃及政府又因為政局不穩，能投放在考古的資源自然不多。

第二，技術不夠，考古並不是如簡單掘泥沙，何況古埃及文明的技術超然，有很多文物和建築都是經精密計算才建成的，如果沒有足夠的技術就發掘，很容易對文物做成破壞。中國西安兵馬俑就是好例子，現在大家看到的兵馬俑都會灰色的，但大家又知否兵馬俑剛發掘出來時是彩色的，就是因為中國發掘時技術不夠，結果出土的兵馬俑很快就被風化脫色，做成無可挽救的傷害。事實上，中國也表明西安地下已經確定還有兵馬俑，不過在有足夠技術前是不會出土的。

同樣在西安的秦始皇陵也一樣，考古學家已經找到皇陵的位置，從《史記．秦始皇本紀》記載：「始皇初即位，穿治酈山，及並天下，天下徒送詣七十餘萬人，穿三泉，下銅而致槨，宮觀百官奇器怪徙藏滿之。令匠作機弩矢，有所穿近者輒射之。以水銀為百川江河大海，機相灌輸，上具天文，下具地理。以人魚膏為燭，度不滅者久之。」單看這已經知道皇陵內是多麼的壯觀，在皇陵內水銀為河流，還有永遠不滅的蠟燭，我恨不很馬上就進入裡面親睹風采。事實上，考古學家也用紅外線等科技在秦王陵外檢查過，証實裡面真的佈滿水銀，但卻沒有一個考古學家夠膽發掘秦王陵，因為發掘後如果何確保文物得到妥善保存是沒有人能夠作擔保的。

楊大輝發現黃金木乃伊當然是考古學界近十年最偉大的發現，從報紙中看到，那木乃伊在出土後如新的一樣，這樣的狀態實在是非常難得。

現在我和小悠向樂蜀進發，首要目標當然是找回懷德，我也想看看那黃金木乃伊的真品。以我直覺，這事情非常複雜，順滕摸瓜，最後一定能夠看到這木乃伊的。也不瞞大家，既然我現在能在這裡和大家說故事，事情最後當然能夠解決，我也能夠看到那木乃伊，至於過程如何，大家就要慢慢看下去。

第九章：進入樂蜀神廟

大約飛了十個小時, 我們就來到了樂蜀，我們在市中心找了一間五星級酒店放好行李，就坐的士去樂蜀神廟。

的士司機聽到我們說要去樂蜀神廟，就笑著跟我們說：「你們也是慕名去看那黃金木乃伊的吧！」

我和小悠前晚沒有休息過，剛又坐了十個鐘飛機，身心都累透了，所以只是「唔」了一聲，表示對這話題沒有興趣。

「可惜你們來遲了。」司機看來沒有被我們冷淡的回應影響，繼續說下去。

「我們來遲了？這是甚麼意思。」司機剛才那句話引起了我的關注。

「不是嗎？那個考古學家和黃金木乃伊都消失了。」

司機說的那考古學家當然就是楊大輝。

「什麼……消失了？」

「那些考古家和像你們這些慕名而來的遊客自從文物出土後，都將樂蜀神廟團團圍著，本來應該連一隻老鼠也不能逃走，但今天當局派人去探望楊教授時，發現楊教授和他的團隊全都不見了。」司機用著不標準的英文跟我們說，聽得我和小悠非常辛苦。

「這實在是太奇怪了吧。」小悠道。

「咱們埃及從來都是神秘的國度。」那司機笑道。「多提你們一句，樂蜀神廟現在都關閉了，無論誰人都不能夠進入，楊教授現在可是本國頭號通輯犯。」

的士來到樂蜀神廟大門，情況和我們在新聞報道看到的一樣，來自各地的考古學家和遊客都將神廟緊緊圍著，唯一不同的是，那些考古學家的樣子都十分憤怒。我不難理解他們的感受，他們千里而來，為的只是想看看那黃金木乃伊，誰知在門外等了幾天，現在才發現楊教授和木乃伊不見了，心中自然不服。

「要在這茫茫人海裡找到懷德，這一點也不容易。」我道。

小悠以為我想打退堂鼓，怒視我一下。

我忙揮手道：「我不是這個意思，我是想有沒有一些聰明的辦法呢？」

「甚麼辦法？」小悠不解地問。

「我認為懷德來到了埃及，而且出現在神廟外, 肯定是和那黃金木乃伊有關，說不定他也是在尋找木乃伊呢？如果我們找到那黃金木乃伊，自然可以吸引到懷德到來。」

小悠聽到我這樣說，竟然笑了出來：「家琪，懷德只是一個十二歲的小朋友，他可能連甚麼是木仍伊也不知道呢！」

「這個我也知道，但是你怎樣解釋我們在電視中，看到他和其他考古學家一起出現在樂蜀神殿外呢？」

小悠想了想，「你說的也有點道理.」

「我們不如進入神殿看看.」

「家琪，這裡那麼多人，我們想進入神廟一點也不容易。何況剛才那的士司機說楊教授和那木仍伊都消失了。」

我對小悠笑笑，「來到埃及，我倒有一辦法。」

「有甚麼辦法？」

「隨我來。」我拉著小悠向著神廟反方向而行。

「家琪，那邊才是樂蜀神廟呢？」小悠道。

「待回你就知道。」我笑道。

埃及超過一半的國庫收入都是來自旅遊業，然而近年埃及政局不穩，一方面經常受到鄰國的挑釁，二來國內亦有不少反對派系，動蕩局勢嚴重影響旅遊業。在2011年，埃及爆發大規模反政府暴動，推翻了在位三十年的總統穆巴拉克，不但沒有為政局帶來新氣象，更加引致雙方支持者連年衝突，旅遊業收入大跌七成。

這些和我現在的計劃有甚麼關係呢？埃及政府之所以引起人民不滿，其中一個主要原因就是貪污成風，由上至下無一不貪，這作風正好被我利用！

由於當地的治安差，距離不遠就會有警察的站崗亭，這些站崗亭的面積不大，一般只有電話亭般大小。我和小悠就來到其中的一間。

當我正要進去時，小悠拉著我，說：「你想做甚麼？不是想報警吧！」

「當然不是，先隨我來吧！」我故作神秘。

一進去，坐在裡面的兩個警察看到我們, 馬上站起來，用冷酷的眼神打量了我們全身一下，別說小悠，就連我這時也有一點不自在的感覺。我故作穩定，其中一個警察就用著當地話跟我們說了一段東西，我們都不懂埃及語，自然一句也聽不懂。

「English？」我用極禮貌的姿態對警察說。

接著，那兩個警察依然是用著極不友善的語氣對著我們，甚至指著門口，著我們離開。

我從口袋裡拿出一百元美金，笑著臉，將美金交到警察手上，並指著他們道：「For you！」

以埃及的物價指數來說，這一百元美金已經等於當地埃及人一個多月的工資，難怪那兩個警察接過鈔票，態度變得極其有善。

我打蛇隨棍上，就指著那兩個警察的制服，又指一指我們身上的衣服，作了個交換的手勢。

在語言不通的情況，眼神和動作手勢是最有效的溝通方法，那兩個警察當然明白我意思。

他們頻頻搖頭，「No……No……」然而，他們剛才收了我一百美金，態度依然維持友善。

我又從口袋裡拿出兩張一百元，故意在警察面前展示一下，交到他們手上，起初他們不願收下，但從他們的眼神看來，這金錢對他們是吸引的，我就堅持將錢放到他們手上。

他們半推半就地收下錢，我又再次重覆剛才的動作，著他們和我們交換衣服。我當時心情非常緊張，我這行為是賄賂警員，無論在甚麼國家，這也是一個嚴重的罪名。

那兩個警察前後收了我三百元美金，他們互望了一下，就答應和我們交換制服。我和小悠接過了警察的制服，馬上就發現了第一個問題，就是「臭味」。不知道那些警察是否不愛洗澡，還未穿上身，一陣體臭味已經撲面而來。我和小悠強忍著臭味，努力不表現出任何難受的神情，免得那兩個警察改變主意。

「我們換上了警察的制服，現在進入樂蜀神廟自然暢通無阻。」

「但我們也不能掉以輕心，畢竟這裡不是我們的地盤。」

「家琪，這詭計也能想到，你真的聰明。」

我都不知小悠這樣說是讚賞，還是挪揄我。

很快，我們就走到了神廟大門，這裡依然圍著很多想一睹黃金木乃伊的人，我沒有說甚麼，走在小悠的面前，逢人推人，開拓出一條往大門口的路。事後回想，我這舉動非常危險，周圍的人都已經在非常憤怒的狀態，我還要推開他們，這無禮的舉動根本就是火上加油。除此之外，我們也沒有其他辦法，我們不懂埃及話，根本不能和他們溝通。

我們終於來到了神廟的門口，門口兩旁列著兩行警察站崗，我和小悠又再緊張起來。這裡是公眾地方，我們就算有錢，也不能和剛才一樣明目張膽賄賂警察。由於那些警察已經發現了我和小悠，我們已經沒有退路，我就硬著頭皮走上前，向著警察敬了個禮，然後露出一個最簡單的笑容。站在最頭的警察打量了我和小悠一下，雖然我們穿著埃及當地的警察制服，但這些警察發覺我們不是當地人，就千釣一髮之際，我從褲子又拿出一疊美金，用最快的速度交到那警察手上，著他們和同僚分享。老實來說我也不知那疊美金有多少錢，反正那些警察一定會滿意這金額，面前那些警察手上都拿著自動步槍，稍有不慎，我和小悠就會被他們射成箭豬的樣子。

我和小悠故作鎮定，我作了一個拍照的手勢。

其中一個警察輕聲地跟我們說：「你們是遊客？」這個警察能夠說—點英文。

我和小悠忙點頭，道：「對的！我們只是想進去看看。」

「你們為甚麼打扮成為警察的樣子？」

「如果不是，我們又怎樣在人群中開拓到一條通道。」我一邊說，一邊指向後方依然包圍著神殿的人群。

那幾個警察聚在一起，顯然是討論著我們的情況，我和小悠的心情緊張到極點。我們現在身在埃及，這可不是一個以安全和法治聞名的國家，這裡誰拿手槍誰話事。

大約五分鐘後，剛才那個和我們交談的警察走到我們面前，跟我們說：「看在你們錢的份上，你們可以進去，但不能亂動裡面的東西。」

我和小悠馬上表示明白，然後就跟著那警察進入神殿。

第十章：深坑遇到一班面具人

「這個神殿真的很美。」

「哈哈！整個埃及都充滿歷史的美態，之後有時間，我一定要和你細意欣賞！」

「好呀！剛才那的士司機說楊教授和那黃金木乃伊都失蹤了，我們現在看看他說的是不是事實。」

「對的，在埃及，甚麼人都不能夠相信，只能靠自己親眼看的。」我道。

以我所知，楊教授發掘出那黃金木乃伊後，當局為了讓教授能夠專心研究，關閉了整個神廟。現在我和小悠在神廟中行走，到處都是空蕩蕩，只見一座又一座起碼三層樓高的古埃及石柱，上面雕刻著法老王的豐功偉績。封閉了的神殿沒有一位遊客，只有我和小悠在裡面漫步，我感受到古埃及文明的莊嚴和肅剎。

相對卡納克神廟，樂蜀神廟面積不算大，由頭行到尾只需要十分鐘。提起神廟，不少人馬上會想起中國傳統的佛教寺廟，以木質結構為主，配以琉璃瓦頂。然而埃及的神廟和中國的大不相同。先由建築目的來說，中國建造神廟主要是用來供奉神明，而埃及的神廟是用來歌頌在位法老的功績。在建築結構方面，中國寺廟喜用木質結構，而埃及則用大石為主要建築。由於歷史風霜，一般埃及神廟大多殘破不堪，通常只剩下「塔門」、「石柱」和「方尖碑」部分才是相對完整的。

「塔門」亦即是神廟的門口，也是神殿最為壯觀的部分，有五層樓高，由於塔門後面部分已經倒塌，只剩下塔門仍然佇立著。在城牆上多刻有法老有名的戰爭石雕，當時功用是用來嚇退敵人。而神廟內會有一條條大石柱整齊地分佈著，原本神廟的屋頂都大多已經倒下。在神廟內不同地方，都會出現一支支由法老下令興建的方尖碑，用來歌頌自己的偉大。

在神廟內，我們看到幾座拉美西斯二世石像，拉美西斯二世是古埃及最偉大法老之一，在位超過六十年。也許各位讀者對於這些歷史資料沒有太大的興趣，但大家有點可能感興趣的(尤其是男士)，拉美西斯二世絕對是我們男生的驕傲，為甚麼？他雖然沒有中國皇帝的後宮佳麗三千，他一生只有六名王后，但後代卻比中國皇帝多很多，共生了超過一百名子女。如果當時有《健力氏世界大全》，相信拉美西斯二世一定能佔其中一位。

樂蜀神廟正是由公元前第十八王朝法老王圖特穆斯三世建造的，目的是供奉阿蒙、祂的妻子繆特和祂們的兒子月神康士，相信各位讀者對這些古埃及的神祉都十分陌生，我也沒有意圖在這裡跟大家詳細解說，免得悶到各位讀者。

「那邊有個帳蓬！」

「我們過去看看。」

在帳蓬旁邊的一張桌子上放著有不同的工具，例如鏟、考古專用的毛筆……

「這裡看來就是楊大輝發現黃金木乃伊的地方。」地上有一個十米闊的深坑，肉眼看來並不知道這坑究竟有多深。

「你覺得有點奇怪嗎？」我問。

小悠示意我繼續說下去。

「從新聞報道中看到，楊教授在木乃伊出土後，就在神廟這裡設立研究基地，但是我們在這裡只發現了一張桌子，上面有各種發掘工具，卻沒有其他用來分析研究的儀器呢？」我道。

「可能這只是發掘的地方，研究地方在神廟別處？」小悠道。

但是我們剛才已經在神廟內走了一圈，都沒有發現。為了不放過任何機會，我和小悠在神廟內又作了一次地毯式的搜索。埃及神廟的佈局十分簡單，沒有甚麼隱蔽的地方，找了一圈，我們仍然沒有發現。

「你想楊教授會否用著我們同一招數呢？」小悠道。

「同一招數？」

小悠作了一個「付錢」的手勢。

「這可能性不大，就算楊教授能夠疏通警察，離開神廟，但那黃金木乃伊的體積可不小，神殿外面還有幾百名考古學家和遊客，楊教授要全身而退可以說是沒可能。」我分析道。

「你的意思是楊教授很可能還在神廟當中？」小悠道。

「我不敢肯定，但的確有這可能性。」我們一邊說，又回到那個發現木乃伊的深坑。

我望著那大坑，這坑很深，站在坑邊，基本上看不到坑底。

「我想到一點東西。」我道。「這坑很深，發掘需要花上很多的功夫，為甚麼楊大輝教授事前怎會知道黃金木乃伊就在這裡下面呢？」當然，楊大輝教授肯定是一早已經知道黃金木乃伊在下面，否則怎會動用那麼大的人力物力去發掘呢？

「埃及的文物不都是藏在地上嗎？」小悠問。

「是，但那些文物通常在地面上都會有一些跡象的，考古學家只是循著那些跡象找尋，最後才找到文物。」我解釋道。「就是帝王谷為例，不管王陵建在地下多麼深的位置，但每個王陵的入口都是在地面上的。」

「楊大輝教授又是憑甚麼找到那木乃伊呢？」我繼續道。

「如此看來，我們只有一個方法。」小悠指著那深坑道。

我和小悠就是有默契，馬上就明白她的意思，要解開謎底，最好的當然是親自下去深坑視察一番。

時不宜遲，我和小悠就在桌上拿著下坑需用的裝備。繩子用來繫緊身子，好讓待回可以爬回地面；電筒當然是用來照明；還有鏟子，以備不時之需。

一切東西都準備好後，我和小悠作了個眼色，然後就開始向坑下爬去。

起初，我以為自己體魄強健，沿著深坑爬下去一點難道也沒有，誰知這比我想像更為辛苦，而且這坑的深度也是遠超我的想像，我和小悠在坑中談天的聲量不大，但已經足以引來陣陣回音，回音傳回我們耳朵足足需要十多秒，實在難以估計坑的深度。

「我開始有點擔心了。」小悠道。

我當然明白小悠的意思，我們大坑已經爬了十多分鐘，還未到底，起初陽光也能從坑口射進來，隨著我們不斷下降，坑口就越來越細，現在舉頭望去，那光源只剩一小點的樣子，如果這時繩子斷裂的話，我們就永遠會在洞中困著，直至餓死。

平常看電影，常見的情節是主角爬落洞底之後看到一大堆的骷髏骨，加上坑下的溫度比地面陰涼得多，難怪我的腦海中出現出各種奇異的想法。

我繼續向下爬了五分鐘，終於到坑底了。

我打開電筒，我和小悠四周一望，大家都怔了一怔，這裡根本就不單止是一個深坑，而是一個超大型的地下洞穴。大家還記得嗎？剛才坑口的闊度只有十米，但這裡用電筒向前照，光線是照不到盡頭的，現在我們終於明白了，這就像帝王谷那邊的王陵一樣，剛才我們爬下的只是通道！

黑暗往往是令人恐懼，我和小悠平常都不是一個膽小之人，我們現在只有一支電筒，能夠看到的東西非常有限，每行一步時，我們都不知下一步會是遇到甚麼。

「家琪，你聽到一些聲音嗎？」小悠拉著我手道。

人在失去視覺時，身體其他的感官的能力會自然增強，就像一些失明人士，他們的聽力通常都會比一般人厲害。其實這也不難解釋，當我們失去了某感官時，我們自然就會更集中使用其他感官以補不足。

小悠說完之後，我更專心留意著周圍的聲音，果然聽到不遠處傳來一些特別的聲音。「滋……滋……」這有點像摩打發出的聲音，我對這聲音很熟悉，一時之間卻又說不出來是甚麼東西。

我將電筒向四方照射，「我知道那是甚麼東西，這是很毒的眼鏡蛇。」當電筒照到我們正前方大約十米的位置外，我看到兩個小發光圓點在空中懸浮，這是眼鏡蛇的眼睛！我和小悠已經在那眼鏡蛇的攻擊範圍內，情況非常危險。

遇到埃及眼鏡蛇可不是說笑的，它可是世上毒性最強的蛇類之一。在埃及街頭，經常可以看到玩蛇人吹著笛子，指揮著距離十分近的眼鏡蛇跳舞，我覺得這樣的工作絕對是拿生命來搏的。

我們聽到那些「滋……滋……」聲，就是那眼鏡蛇向我們發出的警告，牠的頭正伸得高高，已經進入了作戰的狀態。

「小悠，你要小心些！退到我後面。」我大叫道。

「家琪，你也要小心一點。」

說時遲，那時快，那眼鏡蛇突然向我腰間位置撲來，幸好我早有準備，我拉著小悠向右面轉身，那蛇就撲過空。

眼鏡蛇的特點是爆發力驚人，速度很快，我知道牠很快又會向我們發動另一次攻擊。在這完全黑暗的環境，對我們非常不利。

我用電筒剛又發現那蛇頭的位置時，牠又向我們撲來，我知道已經不夠時間轉身，也就是說我必需和那蛇有接觸。蛇最毒的地方就是口中兩門大牙，當牠咬到獵物時，毒液就會自然釋出，毒死對方。我手上唯一的武器就是那電筒，我估計著那蛇撲過來的位置，我就像打棒球一樣地拿著電筒，向著那蛇頭揮去。大家也能想像，當我揮動著電筒時，我是看不到那蛇頭的位置的，是否擊中目標全靠運氣。

「呯！」—聲，我幸運地擊中了目標，剛才是生死存亡的關頭，如果我不能一擊即中，就會被那眼鏡蛇咬中，我必死無疑。我將電筒照向地上，只見蛇躺在地上，頭部不動，但身體依然左右搖動。

我著小悠拿著電筒，我蹲下身子，捉著蛇頭一扭，將那蛇殺死。我本來也不想殺生，但如果我不取牠性命，待回牠醒來時必會反撲咬我們一口。

處理好那眼鏡蛇後，我和小悠就在這洞穴內走動，由於只有一支電筒，我們能夠看到的地方也只有電筒照射到的範圍。

「看來楊大輝這發現真的十分重要，從來也沒有人想過，在樂蜀神殿下會有個大洞穴！」我道

「但他怎樣知道樂蜀神廟之下會有這樣大規模的地下洞穴呢？你可要知道這裡和地面起碼有幾十層樓高。」小悠道。

我搖一搖頭，表示我也不知道。

突然間四周火光四起。這洞穴本來是黑漆一片，目前的眩目的火光令讓我們一時間不能適應，只覺得眼前紅色一片。

「發生甚麼事？」小悠道

「我也不知道呢？」

當我們適應了強光後，我們看到眼前的東西都呆著了。

這地洞的面積真的非常大，起碼有一個維園足球場般大，大約十個持著機關槍的人站在我們前面，他們都冒著一個大大的面具，手上拿著火把。何謂大面具呢？這面具的面積起碼有正常人的頭部三倍那麼大。

這班又是甚麼人呢？為甚麼他們都拿著機關槍和火把呢？為甚麼他們又會在深坑裡面呢？

「你們是誰？」我終於忍不住口用問道。

「你不用管我們是誰？」站在最頭的那人道。

「你們又是誰？」那人說時，後面的人已經拿著機關槍對著我們，現在敵強我弱，我們沒有甚麼話語權。

「我們就是考古學家呢！」我強作鎮定的說，因為我還不知道對方背景，實在不想將自己的身份坦白說出來。

「你們是考古學家？」

「當然！不然我們是誰？你們將那黃金木乃伊藏在那裡，我們也有研究的權利。」我心中估計眼前的就是楊大輝的人。

「首領，我們是否應該將他們殺了呢？」其中一個拿著機關槍的人道，聽到那人這樣說，我身子不禁一震，因為他們竟然有殺我們的想法。

站在最頭的那人作了一個「不」的手勢，我們才鬆了一口氣，起碼他們都現在還未想傷我們的性命。「別隨便傷人性命。」

「但是我們的東西可能就是被他們偷的！」

「我們並沒有偷你們任何東西。」我完全不明白那班人對話的內容。看到眼前幾十個戴著面具，手持手槍的陌生人，我抱著「好漢不吃眼前虧」的心態，現時最重要的就是全身而退，再作打算。

「算了吧！我們自己解決自己的事。」那首領道。

「但是，我們已經被人們發現了……」

「別說了，我已經決定了！」那首領道，他又對我們道：「今回我放過你們，如果你再多管閒事，就別怪我們無情。」

「慢著，我還有一問題！」我硬著頭皮道。

「你問？」

「那麼你們有見個一個小孩嗎？」我想起此行的主要目的就是找尋懷德，而我們最後從電視見到懷德，就在樂蜀神廟的門口。我很想知道他究竟有沒有乘機偷進神廟呢？

「沒有。」那人馬上作了一個送客的手勢。

「慢！還有最後一個問題，你們為甚麼為了那『大漠之心』，燒光我的家？」我當然不知道我家的縱火是否和眼前這班人有關，不過如果不是，他們自然會馬上澄清！

誰知那班人聽到我說，竟然笑了出來：「偷？我們用不著偷？」

這答案真的奇怪到極點，「甚麼是他們不用偷？」驟聽下去，他們顯然也是想得到那『大漠之心』的，他們這樣說可能有兩個意思。第一：『大漠之心』本來就是我們的，我們並不是偷東西，只是拿回本該屬於我們的東西矣。另一個可能性是，『大漠之心』自己就會走到他們手上，完全不用偷。當然，第二個可能性的機會很低，『大漠之心』一直保存在我家，又怎會無端端飛到他們手上呢？

正當我在思索那人的說話時，突然就失去了知覺，當我醒來之時，我和小悠已經躺在深坑地面的入口處旁。有幾個警察圍在我和小悠身旁。由於我剛才付了他們一筆頗大的金錢，他們現在對我們的態度非常友善。

我馬上就看看睡在旁邊的小悠，她也剛醒來。

第十一章：小悠被綁架了！

「我們是怎樣回到地面的？」小悠一醒來就問我，我作了一個手勢，表示我也不知道。

一個警察為我們送來兩支水，道：「這裡太熱了，難怪你們會中暑！」

「中暑？不是，我們不是中暑，我們是被故意弄暈的！」我就將我和小悠剛才在深坑遇到那些面具人的事，都告訴警察，誰知他們聽完都大笑出來。「我們一早已經下去調查過，那裡甚麼都沒有，你們一定是熱到神智不清。」

「你們在哪裡發現我們的呢？」

「我們就是在這裡發現你們。」那警察道。

現在我明白為甚麼那首領會放過我們，不怕我們將他們行藏泄露，因為他知道就算我們說出來，也不會有人相信。

我和警察再三強調，我並沒有說慌，請他們派人再下去調查一下。

「我們昨天都已經派人在下面作了大規模搜索，下面甚麼都沒有，只是一個面積很大的地洞矣。」我想如果不是剛才給了警察一筆可觀的「疏通費」，他們早已不理會我了。

「這是真的，不信你們可以跟我們下去一趟！」我跟他們淘氣地說。

「這樣吧，我們可以跟你打賭，如果下面真的甚麼也沒有，你可要再給我們……」那警察作了一個數錢的手勢。

「一言為定。」我和小悠相信我們剛才看到的東西，於是接受了和警察的打賭。

「好！你們跟我們一起下去。」那警察的眼神仿佛告訴我們，『你們輸定了。』

就和剛才一樣，我們將繩子繫在身上，就向坑下出發。在場警察和我、小悠加起來有十多人，繩只有兩條，每次最多只能讓兩個人一起下坑，我們就順著次序下去。有了剛才的經驗，這次游繩下去的難度大為減少，速度也得以加快。

大約十分鐘之後，我們落到了深坑的底部。

警方的裝備自然比我的厲害得多，他們有著強勁的照明燈，一支已經將深坑照得光亮。

「剛才我們見到那班面具人的時候，這深坑變得十分明亮，現在又是漆黑一片，真的十分奇怪。」我跟小悠道。

當然，相信那些警察已經搜索了這深坑很多次，他們都很熟悉深坑的地理位置，他們手持著電筒站在深坑的不同位置，讓深坑充滿光線，好讓大家都能夠看到不同地方的情況。

而我最想的自然是找出那班戴著面具人的蹤影，奇怪的是我們現在完全看不到那班人的下落。這個深坑的面積雖然很大，但沒有甚麼忍蔽處，現在深坑卻如警察所說，甚麼都沒有。

「怎樣？鍾先生，服輸嗎？」那警察道。

「不會的，我們剛才明明還見到那班戴著面具的人，還有……還有那條被我殺死了的眼鏡蛇！」我在地上找著，現在就連那條蛇的屍體也找不到。

「這是不可能的！」我繼續說下去，誰知那班警察看到我這幅焦急的神情，既然笑了出來。

「怎樣？你們服輸了吧！」那些警察笑道。

事實上，這些照明燈已經將地洞照得通亮，如男那班人真的存在，他們根本沒有可以躲藏的地方，在沒有任何的証據支持下，我也不知能夠說些甚麼，只好又從褲子拿出一疊美金，交到警察的手上。

那警察笑道：「謝謝你！時光不早了，我送你們離去吧！」

我和小悠的腦海中有千百萬個疑團，正想留下再調查一番，然而那幫警察卻說晚上不是他們當值，我們必需要離開。

離開神廟，我就和小悠討論著，「那班戴著大頭面具的人都去了那裡去？他們和黃金木乃伊又有沒有關係呢？還有的是…剛才那班面具人都是拿著機關槍的，他們武器甚至比外邊的警察還要厲害，他們究竟是甚麼人，有甚麼目的呢？」

「對的！還有一點，他說我們偷了他們的東西！」

「我想他們的意思是有人偷了他們的東西，但他們並不知是誰偷的，如果他們肯定是我們偷的，相信我們沒有機會踏出神廟。」

我們在神廟中待了—個下午，離開時，金黃的夕陽映照在尼羅河上，泛出閃閃的波光，如果我和小悠不是有事急著辦，坐在河邊看日落，必定是世上最浪漫的事情之一。

我們現在首要的工作就是找回懷德，一個十二歲的小孩孤身來到了埃及，真的十分危險。

既然最後一次看到懷德的地方是在樂蜀神廟外，他正和考古家一起大叫大嚷，我和小悠就在人群中穿梭，找尋著懷德的下落。

圍繞著神廟的人很多，他們目的只有一個，就是親自看到黃金木乃伊的風采，有幾刻我真想對著他們大叫：「神廟裡面真的沒有甚麼木乃伊，楊教授又不在裡面，你們在此大吵大嚷是沒有意思的。」我還是沒有出聲，第一，剛才的士司機也知道木乃伊和楊教授都已經消失，眼前這班人沒可能不知道。第二，我不想打草驚蛇。

突然間，有人拍一拍我的肩膀，我轉身望過去，有五位貌似當地的男人向我方向走來，其中一人對我說：「你是否就是鍾家琪？」

「我是，你是？」

「你是鍾家琪，那麼這位一定是你的太太小悠！」那人指著小悠道。

「我是他女朋友，不是他太太呢？」小悠馬上澄清道。

我心中覺得很奇怪，我從不認識眼前這人，但他好像對我很認識的樣子。

「沒關係的，反正都是一樣。」那人道。

我正以為他們還會說甚麼，他們竟然向我們動起手來，由於我完全沒有防備之心，也來不及乎反應，對方起碼五個人，我身上就接連中了幾拳，倒在地上。

我最關心的是小悠，誰知原本站在我旁邊的小悠不見了。

在我周圍，有不少人的圍著我，對我品頭論足。

「小悠呢？」我大叫道。「剛才那女生呢？」

那些圍觀者只是望著我，沒有回答我的問題。

剛才受了幾拳，我坐在地上，痛得—時站不起來，那些圍觀的人不但沒有扶起我，有的看到我痛苦的樣子，竟然笑了出來。

這時，一個小朋友在人群中穿插出來，他向我遞了一張紙條，我馬上打開來看，紙條是用英文寫成的：「欲要找回你太太，請於明早前將『大漠之心』交給我們，這裡有部手機，我們會利用它告訴你明確交收時間和地點，如果你不想太太受到傷害，我勸你別報警。」小朋友又將手機交到我手上。

「小朋友，是誰將這紙條交給你的。」我握著小朋友的手，用英文問他。

小朋友不斷搖頭，顯然就是聽不懂英文，他手上還拿著的就是一張一元美金的鈔票。

正當我也想給小朋友一元美金，好讓他帶我去找那人時，一下很大的槍聲，小朋友就倒在地上。

「媽的！」我向小朋友一望，他頭部中槍，已經馬上死去。「你這沒有人性的畜牲。」

手上的電話響起，我拿起電話，那人就說：「這小朋友是被你的好奇心害死的。」

「媽的！」我大叫一聲，然後就發瘋般衝出人群，那些人看到我的樣子，都讓出一條路。

第十二章：長出翼子的懷德

看著那字條，我心中不禁傍惶，擔心著小悠的安全。現在『大漠之心』根本就不在我身上，我也不知它在那裡。而就算我有，我也不願意交給這班壞人。但現在小悠落在他們手上，剛剛他們已經殺死了一個無辜的小孩，可見他們全無人性，如果我明天之前找不到『大漠之心』，小悠必定兇多吉少。

我打了幾個電話給我古董界的朋友，問他們知否『大漠之心』的下落。古董界圈子非常小，訊息非常流通。做古董這行，行家的關係都非常密切，大家手上的古董都是唯一的，所以競爭不是很大，反而大家都會互相幫助，互通古董流通的消息，免得不法份子將假古董引入市場。日後有時間，可以和大家分享多一點古董界的趣事。

「家琪，你不是跟我說笑吧！這『大漠之心』當然在你手上啦！」

「家琪，以我所知，『大漠之心』最近都沒有交易記錄！」

「家琪，我最更新的資料也是顯示你正持有『大漠之心』。」

我一連打了幾個電話給行家，得出的結果也是令人失望的。事實上，直至昨天，我也是認為『大漠之心』是在我家中的，誰知大火之後，我已經找不到那寶石的蹤影。

我家書房保安非常嚴密，如果不是我的許可，沒有人能夠輕易進入的。各位讀者可能會想，剛才大火把我房大門都燒毀，會否是消防人員在混亂中將那寶石偷去呢？我一早已經否決了這想法，第一，我不相信救人扶危的消防員會幹出這樣失德之事。第二，我書房有特別的保安系統，如果不是我和小悠在場，或我事先關掉保安系統，陌生人一進入房間，就會馬上遭受電擊，馬上昏迷，這系統厲害之處是在任何情況下也能運作，包括水浸火災。

我書房的保安系統是一個公開的秘密，所以縱使不法之徒知道我家中有無數價值連城的古董，但都不敢貿然行動。

古董界還有一個特色，為防止膺品流通，所有買賣都是需要申報的，假設某人真的從我處偷了寶石，他要出售也不是簡單的事。

那電話又響起來，還在埃及街頭的我，接通了電話，道：「怎樣？寶石準備好了嗎？」

「我不管你信不相信，但我只能告訴你，那寶石不在我手上。」

「真的嗎？」那人傳來陰冷的笑聲。

接著我聽到電話傳來小悠辛苦的慘叫聲。

「你們想幹甚麼？」我大叫道，其他路人都望著我。

「你現在還不知道嗎？我想要的當然是『大漠之心』。」那人道。

「如果你敢傷害小悠一條頭髮，我保証要你十倍奉還！」

「真的嗎？」那人又笑道。「我只知道你如果不能在明早之前準備好那寶石，明天我就會將你的女人先姦後殺。」

接著電話就斷了線，我回撥也沒有人接聽。

這是我人生中其中一個最徬惶的時刻，『大漠之心』根本就不在我手上，我那裡能交出來呢？而且距離明早只多十多個小時，在全無線索的情況下，這麼短的時間又怎能找到寶石呢？

「那邊有個怪人。」我身旁有個路人突然說。

接下來，越來越多人指著不遠處的馬路，路人的說話馬上引起了我的注意。

「那個被車撞到的不是人來的。」

「對的，他背部長有一對翼的。」

「他被車撞得不輕，整個人都彈起了，又摔在地上。」

怎會有人背後長著翼的呢？反正這兩天遇到的怪事夠多，我不妨過去看看。

圍著的人很多，我好不容易才走到最前，一看就嚇了一跳，道：「媽的！這豈不是懷德？」我擦一擦眼睛，確保沒有認錯人。懷德是一個小孩子，加上在埃及長著中國人樣子的小孩就更加少，我當然不會認錯。

只見懷德赤裸著上身，背後長著一對翼，那對翼非常大，垂下時由肩部直至腰部。當我大叫他的名字，他向我方向望過來，當我們四目交投時，他露出驚慌的神情，仿佛跟我說：「你為甚麼會在這裡？」事實上，我也想問他這問題。

我正要走上前扶著懷德，他則用中文大叫道：「你別走過來。」他背後的翼同時動起來，他顯然是想飛起來，不過可能由於剛才的碰擊，把他的翼碰傷了，他露出甚為痛苦的表情。

我還是走到他的身邊，「我必需將他帶離這裡」，我心想道。

我在路邊看到一架吉普車，就扶著懷德來到車前。起初，懷德還是竭力地反抗著，我跟他說：「你想跟我走，還是留在這裡等待被人研究呢？」我指一指他的翼道。我並不是跟他說笑，埃及不是我們熟悉的國度，當地人非常迷信，當他們發現有人長著翼子，他們會如何處理實在難以想像。懷德當然明白我的意思，只好不情願地跟著我說的做。

坐上吉普車後，司機發了瘋地想趕我們下車，他用英文跟我說：「我不願和這怪物同車。」

我沒有說甚麼，從腰間取出一把手槍，指著司機的腰部，道：「別逼我出手。」我早就知道接下來發生的事不容易應付，所以剛在在神廟中乘著混亂之際偷了一把警察的配槍。

那司機看到我手中的槍，露出緊張的神情，馬上照著我的意思開車，「你……你……們……想去…那裡。」

「我也不知道，反正你就向著郊外開去吧！」

聽到我這樣說，那司機就更加緊張，「你們不會讓我橫屍街頭吧！」

「這就要看你的表現。」我道。

車子在高速公路上快速行駛，司機顯然想快一點將我們送到郊區，然後我就會讓他離開。

「那邊有個加油站，將車子停駛去那裡。」我道。

車子就駛到加油站停下，我就跟司機道：「你現在有一個機會離開，不過我要你的車子。」

「但……這車子……是我…的！」司機緊張得連音節也發不清楚。

「你想保留你的車子，還是你的性命？」我用手槍柄撞一撞他。這足以嚇倒司機，他頭也不回就落車跑去。

誰知這時，懷德竟然也想乘亂下車，由於受了傷，他跑得不遠，我開著車又來到了他的旁邊。

他對我大叫道：「請你別跟著我。」

「我不管你是誰？看你的傷勢，一個人在這裡必死無疑，我起碼可以將你送到…醫…」我停了一停，懷德背後長著翼子，這絕對是超自然現象，自然不想被其他人發現，我不能將他送去醫院。「我起碼可以將你送去某處環境好一點的地方，讓你治療。」

懷德聽到我的話，知道我是沒有惡意的，他還是猶豫了一回，最後還是上了車子。

為免懷德又自行下車，我鎖上了所有車門，開車後不時望著車內的倒後鏡，確保懷德沒有甚麼特別的行為。

「懷德，你想去那裡呢？」車子在高速公路上漫無目的地飛馳也不是辦法。

「我要找我的同伴？」

大家都應該知道我現在的心情，自從我在小悠姑媽家看到懷德，我都不覺得他是—個有甚麼特別的小朋友，但現在我卻親眼看到他身上長著翼子，這顯然和一般的人類不同，他究竟是生病，還是甚麼原因導致身體有這樣的變化呢？

「你的同伴在那？」我問。

「他們……」懷德欲言又止。

「現在你只有一個可以信任的人，這人就是我。」我道。「我也是唯一能夠幫助你的。」

懷德聽到之後垂下了頭，顯然也在沉思著我的說話，看他一張垂頭喪氣的樣子，就知道我說的話正說中了他的心扉。

我將車子停在路邊，就轉身望著他說：「你別擔心，我鍾家琪是一個靠得著的人，有甚麼東西不妨直接跟我說呢？」

他望著我，竟然哭了出來。

我看到他依然是赤裸著上身，露出一對翼子，這樣很容易會被人發覺的，我就脫下身上的外套，交到懷德手上，讓他穿上。

「鍾大哥，你對我真好！」懷德眼袋含著淚道。

「別說這樣的話，四海之內皆兄弟。」

「鍾大哥，你看。」懷德轉過身子，著我看看他的背。

「你……」我差點叫了出來。「你那雙翼不見了。」

不知是否因為看到我這張驚訝的表情，懷德笑了出來，「我把翼都收好了。」

「你是怎樣做到的？」

「你再看。」懷德就在面前張開翼，原來他的翼是收在背部皮膚的下面。

「怪不得那天和你去動物園玩時，看不到你有翼。」我笑道，懷德跟著我笑起來。

「你剛才傷得深嗎？」我問。

「沒事了，我的復完能力很強，待回自己就能康復。」

我看懷德現在沒有痛苦的表情，看起來和正常人一樣手舞足蹈，完全不像一個受傷之人。

「小悠姐姐呢？」

—提起小悠的名字，我馬上想到她還在那班人的手上，如果明早之前我找到那『大漠之心』的下落，小悠必死無疑，心中又焦急起來。

「沒事嗎？」

我就將小悠被綁架的事告訴懷德，他聽完也十分驚訝。而從他的眼神，我覺得他有些東西想跟我說，卻又說不出來。

我跟懷德作了一個手勢，著他有話不妨直說。

「我知道那寶石在那裡。」懷德有點不好意思地說。

「甚麼？你知『大漠之心』在那？」我驚訝道。

懷德點點頭道：「那寶石就在我身上。」他說完就從褲袋裡拿出一個小袋子，我接過袋子，將裡面的東西拿出來，這果然就是『大漠之心』。

「為甚麼這寶石會在你身上呢？」

懷德的臉紅很像喝醉了酒一樣：「這都是我不對！鍾大哥，請你原諒我。」

第十三章：荷魯斯的後代

真的估不到『大漠之心』就在懷德身上，我頓時舒了一口氣，因為我可以將這寶石交給那班人，換取小悠的安全。雖然這寶石價值數億元，但相對小悠的安全，我覺得這寶石一點也不重要。但現在我首先要知道的是，為甚麼『大漠之心』會落在懷德手上呢？

「好的！究竟發生甚麼事？鍾大哥一定會幫你作主。」我道。

「是我從你家中偷走那寶石的。」懷德道。

我曾經說過，如果發現誰人偷走寶石，我必定會痛打他一番。但現在看到懷德，我不忍落手，何況看見他那張滿面羞愧的樣子，他一定是有苦衷的。

我沒有責罵他，反而對他展開笑臉，讓他不要感到那麼大壓力。

「你是怎樣知道『大漠之心』在我家的呢？」我問。

「我想這個不是秘密。」

我真的估不到懷德的語氣竟然和大人無疑，「那麼我家保安嚴密，你是怎樣偷走寶石的呢？」

懷德聽到我這樣說，竟然有點不好意思，就像一個學生被老師捉著犯錯時的樣子：「是小悠姐姐。」

我頓然明白了，懷德一定是跟著小悠進入我房間的。只要小悠在我房間中，那保安警報就不會啟動，懷德就能輕易取走『大漠之心』了。

「你為甚麼要偷走那寶石？難道你那麼小年紀已經想成為大盜？真的是人細鬼大。」

「我當然不是賊！鍾大哥，你要慢慢聽我說。」

我沒有打斷他，作「請說」的手勢。

「我其實不是媽媽親生的。」懷德開始說。「我也不是正常的人類。」

剛才看到懷德背後長著翼子，我也相信懷德不是一般的人類，但是他是甚麼東西來呢？

「你有聽過荷魯斯嗎？」懷德問。

「當然知道，荷魯斯是古埃及神話中法老的守護神，是法老地位的象徵。」我道，「但這和你有甚麼關係呢？」

懷德吞了一啖口水地說：「我就是荷魯斯的後代。」

聽到懷德這樣說，我不禁笑了出來：「你是荷魯斯後代？他可是埃及的守護神。」

懷德見我不信，又脫下衣服，展開雙翼給我看。

我明白翼子不是正常人應有的身體部分，但這也不代表懷德就是埃及神的後代。

相信各位讀者一定明白我的心情，如果在街上突然有人跟你說：「我是耶穌」，你也會感到十分奇怪和不可信，何況這是一個年紀輕輕的小孩子。

我默不作聲，讓懷德先說下去。

「其實人們經常說荷魯斯是古埃及神話中的一個神祉，難道你沒有懷疑過他嗎？」

「懷疑甚麼？」

「你沒有懷疑過這世界是否真的有神的存在嗎？」懷德道。

我頓然被懷德這問題難倒。老實來說，我真的沒有見過神，就算自己所信奉宗教的神也沒有見過。神看似是虛擬的東西，卻又影響著無數的人。有人說過：「神，信則有，不信則無。」

我不是埃及人，當然對於埃及神祉不甚了解，每次都是抱著看故事的心態看著那些埃及神話，我當然沒有懷疑過荷魯斯是否真的存在過。

我聳一聳肩，表示暫時不想表達意見，請懷德繼續說下去。

「鍾大哥，不管你信不信，我可以肯定告訴你，荷魯斯真的存在過。」

「懷德，老實來說，你現在說的話讓我墜入了萬尺霧雲之中。」我道。

「我明白，但是世上不是有很多東西都解釋不了嗎？」懷德道。

我點點頭，表示同意，「但這也不代表你說的東西是正確的。」大家可能覺得我這樣說好像對懷德充滿了懷疑和不信任，只要大家設身處地，在我的角度去想想，自然會明白我的感受。

「我可以用我的人格擔保，我說的都是事實。」

「但你從我家偷了那寶石，還能說有誠信嗎？」我不是有心揶揄他的，不過當我看到他手中拿著屬於我的寶石，忍不著就出口。

「廢話！這東西本是我們的！你們偷了我東西，還來『惡人先告狀』！」懷德憤怒地大叫道，他臉上的筋都拉得緊緊，我也不禁嚇了一跳，沒有給他反應。

「我問你個問題。」懷德說。「你知道這寶石是那裡地方的產物嗎？」

我只記得在意大利購入這寶石，至於這寶石在甚麼地方出產，我當然不知道，這也是鑑証時沒有考慮到的因素。

「我告訴你，這寶石是埃及的產物，這原本是屬於我祖先的。」懷德道。

說到這裡，我開始有點明白懷德說的東西，他說自己是埃及守護神荷魯斯的後代，莫非那寶石是屬於荷魯斯的！如果『大漠之心』原本是屬於荷魯斯的，現在懷德只是為祖先取回所屬的東西，不能算是偷。

正常情況，一個賊在我家偷了東西，然後反說我是賊，我一定會憤怒萬分，但剛才我的確看到懷德身上有和正常人不同的東西，就是他長著的一對翼，這是不能否認的。一時之間，我想難以判定他說的東西屬真屬假，只是叫他再說下去。

「其實這個世界上有神的存在一點也不出奇，以往人類都以為自己是全宇宙唯一的生物，不會有外星人的存在。但是現在，本來反對外星生物理論的霍金也表明，外星人存在是必然的，還勸人類不要主動接觸外星人。就連天主教教庭也表明，如果世上真的有外星人，他們也會得到上帝的救恩。人類在這世上不知道的東西還有很多，只有那些愚昧的人才以為自己是萬物之王。」

我不得不同意懷德所說的東西。

「荷魯斯就是我的祖先。」懷德道。「他是我曾…………祖父，而且他是埃及最重要的神衹之一。」

我真的聽到眼睛都快突了出來，懷德說的話越來越誇張，現在竟然說自己是古埃及其中一個能力最強神祉的曾……孫，我都不知應該給予何等的反應！

「不過其實無論是神，或者是人，都可以一樣活在地球上，不是嗎？」

一直聽來，懷德說的東西也甚有文路，他編作那麼大的故事來騙我並沒有甚麼好處，我說道：「那麼你和『我們』有甚麼不同呢？」

「你真的想知道……我就是怕你害怕。」懷德有點尷尬地說。

「怎會？我鍾家琪向來都是天不怕時地不怕的。」我道。

突然，懷德的身體在我面前極度扭曲著，就像我們平常看到的「縮骨功」表演一樣，他的身體一直在縮作一團，那種屈曲的情況就像身體內沒有骨骼似的，最後縮成了一個足球般大的球體。

看到懷德這樣子，我不禁為他擔心。

貶眼之間，懷德消失了，在車的後座卻出現了一隻大鷹，正在望著我。從鷹翼的顏色和形狀，就像剛才懷德背上的翼一樣，我肯定這就是懷德，它不斷向著我發出鷹的叫聲。

這一切都看得我目定口呆，我鍾家琪一生看過很多不同的大師級魔術表演，但這樣近距離和逼真的，還是第一次。

「你還能變些甚麼？」我只是隨口道。

誰知那鷹聽到後，馬上又變回了一個男孩的身體，不同的是他的頭部並不是人頭，而是一個鷹頭。看到之後，我身體不禁微微退後，「你……你……」

鷹頭人身的懷德竟然說起人話來：「怎樣？現在相信我了吧！」

我心中慶幸現在車子是停在高速公路的旁邊，兩邊都是一片沙漠，否則其他人看到鷹頭人身的懷德，不知會有甚麼反應。

「這已經不是相信和不相信的問題，現在我親眼所見，就是事實。」我道。

「你覺得我像甚麼呢？」懷德道。

本來我沒有興趣看著鷹頭人身的懷德，因為這太難接受了，但聽懷德這樣說，我也不禁望了望。「荷魯斯……」

聽到我這樣說，懷德點點頭，又變回了原本的樣子，就和正常人一樣。

「現在你相信我是荷魯斯的後代了吧！」

「老實說，你就算跟我說你是荷魯斯，我也不會懷疑。」我道，剛才看到的東西實在太神奇了，卻又不容我否定。如果大家去過埃及，或者對埃及傳說有少許了解的話，就會知道荷魯斯對於埃及法老來說非常重要，就像他們的保護使者一樣。不少法老會將荷魯斯鷹頭人身的公仔刻畫在神廟之上，甚至死後命人畫在木乃伊身上。

「你快點告訴我多一點關於荷魯斯的事！」

「你要聽我慢慢道來。」懷德開始回憶著。「在這幾千年間，地球各方面的變化很大，你現在從車子望出去，兩邊都是萬里浩翰的沙漠，但是在五、六千年前，這裡都是雨林地帶，非常適合人類居住。當時埃及的最高領導人是法老。不怕告訴你，法老也是神。當時法老會任命一些神祉作為地區領袖，管理地區的秩序。」

我點點頭，表示明白懷德的意思。「你曾祖父荷魯斯就是其中一位神祉？」

第十四章：荷魯斯後代的咀咒

「對！荷魯斯是法老最信任的神祉。」懷德十分自豪地說。

然而懷德剛才說的東西都是歷史書沒有提及的，和我一向認識的古埃及歷史亦有很大的出入，所以聽起來還是半信半疑。

「有天，荷魯斯管治區附近有另外一位神祉貪圖法老之位，向法老進攻。荷魯斯是眾神祉中最強大的，如果他乘亂作反，相信埃及的歷史需要改寫。然而，荷魯斯對於法老非常忠心，他起兵勤王，將敵軍擊退，法老大悅，於是就決定和他一起共掌江山。」

「我又不明白，一個國家，又怎能有兩個統治者呢？」我問。

「當然，法老永遠是至高無上的，荷魯斯的封賜也是取決於法老的，地位自然是有分別。何況荷魯斯根本就沒有想過甚麼名和利，只想效忠於法老一人。」

「如果你說的東西全是正確的，那麼我一直知道的埃及歷史都是不正確的。」我道。

「歷史向來都是由歷史學家寫成的，很難說有多少是真，有多少是假的。」懷德點點頭道。

懷德一邊說，我一邊打量著他，從他的言行舉止，都不像是一個小孩。

「你不對我的身體好奇嗎？」懷德問。

我明白懷德的意思，正常人如果看到一個鷹頭人身，背後還長著翼的人一定會十分好奇。老實說，我並沒有感到太大的驚訝，天下之大，無奇不有。如果說奇怪的動物，我之前在馬來西亞看到有一米長的巨大蜥翼，在澳洲看到長著鴨咀樣子的鴨咀獸，還有在加拿大看到長著長長頸子的草泥馬，這些動物一樣奇怪。

「我對你的身體不覺奇怪，我反而想知道，為甚麼平常看不到你的同伴，你們生活在那裡呢？」

懷德聽到我這問題，明顯對我產生了好感，因為我沒有將他當成為怪物看待，反而關心他的生活，我絕對明白，懷德要在主流社會要生存一點也不容易。

「現在，你能先跟我去一個地方嗎？」懷德說。

「但是小悠正落在一班壞人手上，我要明早之前將『大漠之心』交到他們手上，才能保得小悠的安全。」雖然當我知道懷德的身世後，我知道他要帶我看的東西一定不簡單，但是小悠正等待我的救援，我萬不能置諸不理的。

「那『大漠之心』暫時是不能交給你的。」懷德有點緊張地說。「這對我們來說很重要的。」那個「我們」當然是指懷德的同伴，各位讀者可能有著和我相同的感覺，都不知道該如何形容懷德和他的同伴，究竟他們是人？是鷹？還是半鷹半人呢？還真的如他所說，是「神」？

「現在有甚麼比小悠的性命重要呢？」本來我是不會說這樣不負責任的話，但現在小悠生死未卜，我心如鹿撞，不知如何是好。

「你需要顧及小悠，我也需要顧及我的同伴！」懷德堅持地說。

聽到懷德這樣說，我停頓了一下。

既然我和懷德各有難處，我不如先聽他的困難，看看有沒有甚麼節衷的辦法。

「我必需在午夜前將這寶石送回我家，否則我們就會遭受到咀咒，這可是我們都擔當不起的。」

我從來不相信世上有咀咒，如果剛才不是看見懷德變成鷹的過程，我一定不會再跟他說下去。然而，懷德能夠隨意變成鷹子，這証明世上不可思議的東西多的是，我萬不能為了自己私慾，而犧牲他人的利益。

懷德看到我緊張的表情，就對我說：「家琪，只要明早限期未到，小悠姐姐都會是安全的。」

我有一刻想過是否直接搶去懷德手中的『大漠之心』，交到那班壞人手中，贖回小悠就算。

熟悉我的讀者都知道，我是不會將這想法變成行動的，我絕對不會為了自己的利益而犧牲他人。

「要救回小悠，唯一方法就是將那寶石交到那班人手上。」我眼睛緊緊地望著懷德手中的寶石。

懷德當然知道我的想法，馬上將寶石放回袋中，「我答應你，只要過了今晚午夜，我就會將寶石交給你，讓你救回小悠。」

我默然不語，我的腦海非常混亂，這寶石本身是屬於懷德的，從對話中，我知道那寶石對於懷德和他同伴的重要性，如果我用暴力奪去救回小悠，我心中也不會舒服的。但是除此之外，還有甚麼方法可以救回小悠呢？

「鍾大哥，請聽我一言，就算你真的拿著『大沙之心』去找那人，你必定會發現他們身份，你認為他們會放過你和小悠嗎？一定不會，當他們收到寶石後，就會馬上將你們殺死，棄屍沙漠，讓那些禿鷹將你們的屍體吃掉。你想想你們家中的火災就能明白……」懷德道。

我依然沒有出聲，但其實心中同意懷德說的話，一來不知道小悠現在的情況。二來，敵人在暗我在明，我單人匹馬能夠全身而退的機會極低，如果堅持下去，也只會是以卵擊石。

「現在只有我們能夠幫到你，現在我就和你一起見我的同伴，一起想辦法吧。」

「好！我先跟你去，不過過了今晚午夜，你一定要借『大漠之心』一用。」我堅持道。

懷德說：「一言為定。」

我就開動著車子，懷德坐在我的旁邊，指引著方向。

第十五章：夢迴過去

我一邊開著車，一方面疏理著最近發生的事。剛才和懷德談了一回，關於他身世還有很多不明白和不理解的地方。

我認為互相了解對於接下來合作是非常重要的，所以我一邊開車，一邊問懷德更多關於他的事情。

第一：既然你是來自埃及的神祉後代，為甚麼會來到我城，成為小悠的侄兒呢？

第二：懷德剛才提到要在今晚午夜前將『大漠之心』帶回族人領地，這表示懷德和同伴居住的地方和市中心有一定距離，細想一下，懷德和正常人有點不同，住在一些遠離人煙的地方也是正常的。懷德剛才提到，如果不能在午夜之前將寶石送回去，就會受到咀咒，究竟是甚麼的咀咒? 又和『大漠之心』有甚麼關係呢？

懷德聽到我的問題，笑了笑道：「鍾大哥，你心思真細密。」

我作了一個請說的手勢。

「我在三個月大的時候被媽媽從收容所接回來，爸媽對我很好，視如己出，他們跟別人介紹我時，也說我是他們親生孩子。」懷德說起來眼泛淚光。「就連小悠姐姐也不知道我是被撿回來的。」

懷德的眼淚在臉脥兩旁流下來，我為他遞上紙巾。

「小時候，我並不覺得自己的童年有甚麼特別，上學、做功課，玩遊戲……我在學校還有一班好朋友……」

我突然想到一個問題，於是打斷了懷德說話：「你來自埃及，但是為甚麼你的膚色和我們黃種人一樣的呢？」埃及位於非洲，那裡人皮膚多是較黑的，看懷德的膚色，和埃及人沒有半分相似的地方。

「你這是一個好問題，待回你可以問我的同伴，他們的資歷都比我豐富，相信能夠解答你。」

我沒有追問下去，車子在沙漠上行駛一點也不容易，我正在駕駛的已經是吉普車，但車子上下拋動令我這個本來不會暈車浪的人，也開始感到不舒服，不想多說話，反而懷德卻神態自若，彷佛已經習慣了這顛簸的路。

「直至三個月前，我才知道我真正的身份。」

聽到懷德這樣說，我又精神起來，他說三個月前發現自己的身世，這肯定是懷德人生的轉折點。

「發生了甚麼事？」我問。

「有一晚我發了一場夢，我夢見自己身處埃及，正在金字塔上飛翔。這個夢境是非常真實的，我記得有一下，我好像突然失去平衡，就在金字塔頂跌了下去，然後我就醒來了。」

「我也發過這些高空飛行的夢境，也有試過發夢跌落山崖，這些場境都是很逼真的，就像身歷其境一樣。」我道。「如果發那些高空跌下來的夢，我通常醒來時會不自覺大力踢一下床，這下動作是不能控制的。」我是一個經常發夢的人，所以當懷德提到夢境時，我也大有同感。

「但我的夢特別的地方是，我在埃及上空飛行，但我卻從來沒有去過埃及的，就連金字塔的樣子我也沒有見過。」懷德道。

「這也不出奇，可能你平時在電視、書本，或者其他地方見過金字塔，那些影象悄悄地記在你的潛意識中，在夢境中出現。」我道。

懷德「唔」了一聲，又接著說：「這三個月來我,每晚都不斷發著這些關於埃及的夢，大部分夢境都是在埃及的上空飛行，甚麼獅身人面像、帝王谷、卡納克神殿，方尖碑……這些東西我都在夢境中見過。」

「如果每晚也是發著同一個夢，這就真的有點奇怪。」我道。

「我就將我夢境看到的東西告訴爸媽，他們卻當我說笑一樣，沒有太大的反應。」

「這也是正常的。」如果我剛才不是看到懷德在我面前變成鷹的樣子，我也不會相信他是荷魯斯的後代。「之後又怎樣。」

車子繼續在沙漠上飛馳，我想如果我和懷德一樣長有一對翼就好了，我們可以直接飛去目的地，不用在車中悶熬著。

「起初，我真的不知夢中看到的是甚麼東西，我就開始到圖書館找資料，我終於知道這是甚麼東西，這些都是埃及的建築物。」

我聳一聳肩，道：「你看到的是古時的埃及建築，還是現代的埃及建築呢？」

「鍾大哥，你真的厲害，我正想說下去……」懷德對我笑起來，「我夢中看到的都是古時埃及的建築，記得看到的金字塔只蓋了一半。」

「這真有趣。」我聽過很多回到過去的故事，但是夢中回到過去真的聞所未聞。「請說下去。」

第十六章：長知識的夢境

「我在夢中大部分時間都是在埃及天空中飛翔，每晚如是，漸漸我就覺得很奇怪，究竟發生了甚麼事呢？之後我又和爸媽分享幾次關於我夢境看到的東西，但是他們都像沒有興趣似的，更說笑我前生是埃及人……」

「雖不中，亦不遠矣……」我笑道。

懷德點點頭，「那時我還未知道自己的身世。」

「你是甚麼時候開始產生懷疑的呢？」

「請先聽我說下去, 有時我在夢境中能夠看到地面上的人, 他們都在努力工作，很快我發現他們穿的衣服和我們大不相同，男的赤裸上身，下身穿著白色的短褲；女的多穿上白色的裙子。我慢慢開始想，為甚麼這些夢境會不斷重覆的呢？我就將這事告訴身邊的朋友，有些同學平時興趣是研究夢境，他們就開始跟我說起甚麼『報夢』的東西。」

「你相信報夢這東西？」

「起初我是不太相信，我認為自己平常讀書壓力太大，才睡得不好。」懷德道。「我試過早一點睡，睡前不吃喝含有咖啡因的東西，希望可以睡得好一點。但情況沒有改善，而且越來越嚴重。」

我沒有打斷懷德的說話，讓他繼續說下去。

「每晚發夢持續的時間越來越長，第二天早上起床的時候都累得要死，日間的精神自然不佳。爸媽就開始擔心我起來，但我知道他們是不會相信我夢境中看到的東西，因為就連我自己也解釋不到。」

我十分明白懷德的感受，如果不是身歷其境，很難相信一個人每天會發著同一個夢。

「你在夢中有感到壓力嗎？」夢有好多種。好夢，醒來時會覺得十分可惜，希望自己一直也在夢鄉中；惡夢，在夢境中已經感到十分不安，卻又十分真實，醒來時慶幸剛才只是發一場夢矣。

「這正是我想說的。」懷德道。「我覺得這個夢是漸進式的，每天都像有多一點新的東西想讓我看到。例如第一天，我只看到金字塔。第二天，除了金字塔，我還看到獅身人面像。第三天，我還看到了阿布申貝神廟……那夢境就像引導我，每天讓我多認識埃及多一點東西。」

「我每天起床，都會第一時間上網搜索一下昨晚夢境見到的建築物，才發現每一座都是真實存在的。」

「對於你這個未去過埃及的小朋友來說，這實在是太神奇了。」我道。

「我這個夢大約維持了半個月，我已經去過不少古埃及的地方。半個月後，我的夢境就更加特別……」

「你夢見法老？」

「不是！在夢境中我聽到一把男聲，他在我耳邊跟我說話，像是要跟我溝通。」

「他說的是廣東話？」

「這就是奇怪的地方，他並不是說廣東話，我也不知道這是那裡的語言，但問題是我完全聽得懂他說的是甚麼東西。」

「你的意思是，你能夠聽懂他說話的內容，卻不知道他說的是甚麼語言？」我重覆一次懷德的說話，因為這是不可能的，例如你不懂法文，如果別人跟你說法文，你自然不知道他說的是法文，也聽不明白他說話的內容。

「他跟你說些甚麼？」我問。

「我記得第一次聽到那男人道：『怎樣？覺得我們古埃及怎樣？』你要知道，他說的並不是廣東話，但我卻聽得懂，我的心中頓時感到不安，我就說：『你是誰？』」

「那人並沒有回答我，只是重覆問題：『你覺得我們古埃及怎樣？』我道：『我不明白，我不知道為甚麼能夠聽得懂你的說話！』那人又再重覆那問題。這時我知道，如果我不回答那人的問題，大家只會在膠著的狀態，不得要領。於是我就說：『埃及很美，很偉大。』事實上，我也不是胡說的，這是我的心聲。剛才提到，每天早上我都會搜索昨晚夢到的建築，對於那些古埃及建築自然有更深了解，我對古埃及人的智慧真的非常佩服！」

我點點頭：「其實古文明多是非常偉大。」

「不知為甚麼，我第一次聽到那人說話時，我有少少驚慌，但越聽下去，我竟然有一種莫名的親切感，這是很難解釋的。接下來的數晚，那人就跟我說了更多古埃及的歷史，我本來不是喜歡歷史的人，但仍聽得津津有味。」

「有晚，那人跟我說：『你有沒有想過自己是埃及人呢？』我記得我的反應很大，馬上就醒來了。我心想：這可不是開玩笑的，我明明是本城人，又怎會是埃及人呢? 有位朋友跟我說：『日有所思，夜有所夢』，叫我不要整天都0埃及的東西，否則會走火入魔。」

「你朋友說的甚有道理。」這是人類的思考盲點。

懷德點點頭，「我也是這樣想，於是接下來幾天，我故意不找埃及的資料，就算夢境看到新的東西也不去了解。」

「情況應該沒有改善吧！」當然是沒有改善，否則就不會有現在的故事。

「那把男聲在夢境中跟我說：『為甚麼你偷懶呢？這樣只會延誤學習的進度。』聽到那人說，我真的慌了，為甚麼那人連我日間做的事都知道？」

我聳一聳肩道：「這也不是太奇怪，有人說過，夢境是我們大腦思維所控制的，也就是說，如果我們真的想著逃避某事，在夢中的確有可能會有所反射的, 產生相應的夢境。」

懷德「唔」了一聲，我就知道他的經歷不是這麼簡單，就請他繼續說下去。

第十七章：變成鷹子的懷德

「在夢境中，一直都是那男聲為主導，我一般只是聽的角色，彼此之間沒有交流。有晚那人跟我說：『你還是不理會我嗎？』我依然沒有出聲，『你這樣只是迴避自己的過去。』我越聽就越不明白，我終於忍不著跟他說：『我不是埃及人。』」

「『你不是埃及人？』那人發出一連串笑聲。『你不是埃及人？看來，你連祖先都不認了。』那時我正在金字塔的上空飛翔，聽到那人這樣說，我都不知道如何反應。你應該明白發夢時的劇情，不是我們能夠自己安排的，而是彷佛按著劇本而行，我們只能像看電影一樣體驗的。」

我點點頭表示明白。

「這時我感覺到自己慢慢地降落在金字塔的工地上，那時金字塔只是蓋好了一半，這是我在夢境中第一次降落在埃及地面。那人對我說：『你看看自己？』我就向下一望，我差點大叫了出來，因為我看不到自己的身體，我不斷郁動著，但是身體就像消失了一樣。」

「你發現自己變成了一隻鷹？」我道。

懷德點點頭，「你能想像我當時的心情嗎？」

「當然明白！」

「其實我很快也就回復理智，我知道我只是在夢境中，看到任何東西都是有可能的，但都不是真實的。」懷德道。「我就跟那人說：『我現在很累，明天還要上學，請讓我睡覺。』你知道他接下來跟我說甚麼嗎？」

我搖一搖頭，表示沒有興趣猜想，因為我心中正為小悠擔憂。

「他跟我說：『明早你就會知道我不是跟你開玩笑的。』接著那把男聲就消失了，我當晚餘下時間也睡得很好。誰知，接下一天的早上……更奇怪的東西發生了, 我發現自己變成一隻鷹子，我嚇得叫了出來，我發狂地亂動，竟然拍著翼，在房間內飛起來！」

「我已經能想像當日的情況，就像剛才你變成鷹子一樣。」

「就在這時候，我媽媽拍著房門，叫我起床吃早餐，但我那時依然是一隻鷹子的模樣……」

聽到這裡，我不禁的笑了出來，「你最後趕得及變回人形嗎？」
「枉你還笑出來，我亂動著身子，終於變回人形，不過背後就多了一對翼。」懷德道。「更麻煩的是，那翼子是張開的，我怎樣也收不起來，這樣出去，別人一定會當我是怪物看待。」

「那怎麼辦？」我問。

「我只好打開少許房門，跟媽媽說我生病了，讓她幫我打電話到學校請病假一天。」

「接著呢？」

「這時我想起昨晚夢境中，那跟我說：『明早你就會知道我不是跟你開玩笑的。』我就知道現在發生的一切都不是在夢境之中，我身體的確出現了變化。我當然想馬上找夢境中的那人問過明白，但這時我有一個難題，『我怎樣才能找到那人呢？』」

「睡覺就可以。」我道。

「對！於是我又躺在床上，不在不知不覺間進入了夢鄉。」

我心中佩服著懷德這樣小小的年紀，也有這樣靈敏的應變力。

「我躺在床上，很快就進入夢境，很快就聽到那把男聲對我說：『你現在相信我吧！』我的確解釋不了剛才發生的事，只好跟那人說：『相信，究竟發生了甚麼事？』那人就道：『沒有甚麼特別，你剛剛只是發掘到自己的天賦矣。如我剛才提到，你並不是普遍的人類，你是埃及人。』『就算我是埃及人，我也不會長出翼子的，我更加不會變成一隻鷹子。』我道。」

「『你也不是一個普通的埃及人，而是荷魯斯的後人，也就是我的後代！』那人之後就將我祖先的身世告訴我。」

「夢中跟你說話的就是荷魯斯？」我道。

懷德點點頭，道：「之前已經跟你說過，荷魯斯是法老的封的并肩王，也是古埃及的神祉，深受法老的重用，我祖先一直生活得非常富足，是埃及除了法老之外，權力最大的家族。但法老的統治並不是一帆風順，經歷二十個朝代之後，一直被壓迫的奴隸就開始反抗，法老的地位大為動搖。到了公元前525年，法老王朝更加被波斯阿契美尼德帝國消滅，這代表古埃及年代正式結束！」

「那麼你祖先呢？他們還有勤王嗎？」我問。

「起初是有的，不過反對勢力太強，法老大勢已去，荷魯斯決定保存實力，希望有朝一日，能夠協助法老東山再起。」

「我真的沒有聽過這段歷史」

「這一點也不奇怪，我祖先退隱的地方十分偏遠，現在我們駕車也要向沙漠開數小時才能到達，別人又怎會容易發現呢？」

懷德說的甚有道理，老實來說，撒哈拉沙漠面積超過九百四十萬平方公里，也就是和美國或中國的領土面積相若，未被人發現的地方多的是。

「你的同伴和你一樣，也能夠化身成為鷹子嗎？」我問。

懷德點點頭。

「直至現在還未被人發現？」

「待你到達後，你就是第一個來陌生人發現我們的秘密。」

「我有個問題不好意思問。」

「但說不妨，現在我願意帶你到我和同伴生活的地方，表示我對你絕對信任，有甚麼問題都可以問。」

「你既然是荷魯斯的後代，為甚麼又會流落到本城呢？」我不知用「流落」這字眼是否正確，不過肯定的是，懷德不辭千里來到本城一定是有意思的。

「當然是和那寶石有關。」懷德道。「對的！還未問你，為甚麼你會叫那寶石做『大漠之心』呢？」

我就將寶石命名的原因告訴他。

第十八章：咀咒被解

我忽然又想起楊大輝發現的那鷹頭黃金木乃伊，我和小悠來到埃及, 就是因為在電視上看到懷德和那些考古學家一起，在樂蜀神殿外聚集，他肯定和那木乃伊有關，於是我就問：「你和那鷹頭黃金木乃伊有甚麼關係呢？」

「你要聽我說下去，那『大漠之心』(懷德也跟一起用『大漠之心』形容那紅寶石)和黃金木乃伊本是一體的，早年就是因為戰爭分開了，那寶石被那入侵者搶走了。」

聽到懷德這樣說，那寶石又有一段時間在我手上，不禁覺得少許慚愧。「弱肉強食」一直都是這世界上生存的規則，強者欺負弱者，有時候傷害了別人還是以為自己行為是正義的。大家去到大英博物館、法國的羅浮宮……都可以看到它們透過戰爭，從世界各地偷來的文物。相信大家讀者都知道，我是一個古董商人，這次經歷對我之後的營商方式也有一定影響。

「你剛才提到今晚午夜之前，必定要將那『大漠之心』送回同伴當中，否則就會受到咀咒，這又是甚麼意思？」

「這是我們同伴中其中一個古老的傳說，我也是剛剛才知道。」懷德道。「這也是我的負任。」

「甚麼意思？」

「當我發現自己祖先是埃及人後，在每天的夢中，那把男聲都會告訴我多一點關於我們祖先和同伴的消息，有天他就將那咀咒告訴我。原來那寶石，也就是你所稱的『大漠之心』是法老為了表揚荷魯斯的功勞，親自送給他的。荷魯斯為了感激法老，就當法老面前親自發下誓願，一定會將寶石好好保管，作為家傳之寶，如果遺失了寶石，必需要在一百年內找回，否則就會有滅門之禍。」

我也曾經聽過很多關於家族咀咒的傳聞，但是自己咀咒自己家族，卻是第一次聽到。不過我沒有作出反應，讓懷德說下去。

「最近有一天，那人在夢中告訴我一百年之限將至，著我務必要將寶石及時帶回埃及，否則我們就難避過被咀咒的命運。」懷德說起來十分緊張，一點也不像說笑。

「你真的相信這個咀咒？」我問。

「如果你有我的經歷，你會不相信嗎？」懷德道。

車子在沙漠中顛簸地開了兩小時，這是一個不短的車程，尤其是我心繫小悠，現在時光正一分一分鐘地流逝，懷德搭一搭我的肩膀說：「不用擔心的，我們一定會將小悠姐姐救回來。」

在車子的正前方，出現了一個綠洲，長滿著樹。

「那裡就是你們的領地。」我指著前面說。

「無錯，這就是我們僅餘的領地。」

「你的同伴共有多少人呢？」

「加上我，共三十二人。」

「只餘三十多人？」我驚訝地說。「你們不是負責保衛法老的嗎？只有三十多人足夠？」

「事實勝於雄辯！」懷德笑道。

車子在綠洲的邊緣停下，起碼十個長著翼的人走到我們面前，剛才懷德說現在他同伴只有三十多人，也就是說眼前已經看到三分之一個族群！

從他們的眼神，我知道自己是不受歡迎的。

「懷德，你幹甚麼？為甚麼帶這人來！」其中一人道。

看他們每人的神情都十分獰厲，好像想殺死我的樣子，氣氛非常緊張，懷德馬上站在我面前，道：「他是我好朋友，他是來幫助我們的！」

眾人打量了我一下，都在竊竊私語，看來正在討論如何處置我這個外來人。

在這個時候，那班人的後方傳來一把深沉的男人叫聲，他正在說著我聽不懂的方言。顯然眼前這班人聽得懂那把男聲說的東西，他們馬上讓出一條路，我向那方向望過去，我馬上呆了一呆，因為眼前那人戴著面具，全身穿上黑色衣服，這人打扮自然就是和我在樂蜀神殿下地洞見到那班人一模一樣。

「他有甚麼斤兩能幫助我們！」那個戴面具的人首先道，在場其他人都在和應著。

老實來說，我站在他們中間感到非常尷尬。第一，他們全都長著翼，而我沒有，我顯然是這裡的少數族裔；第二，他們的神情就像要取我性命的一樣。

懷德從褲袋裡掏出『大漠之心』，對著眾人說：「這寶石是鍾大哥幫助我找回來的！」

那些人看到那寶石，聽到懷德這樣說，對我的態度明顯改變了，這時我真的感激懷德為我說話。

「懷德，你說的都是事實嗎？」

其中一人上前，從懷德手上取去寶石，我看到他的面容，驚訝地說：「你不是楊大輝教授？」

我在來埃及之前，看到很多還於楊大輝教授的資料，眼前這人和楊教授有八九分相似，只是臉上多了一份蒼桑感，和背後多長了一對翼。

那人打量了我—下，「無錯，我就是楊大輝。我們這班都是重義之人，既然你幫我們取回寶石，就是對我們有恩，日後定必相報。」

「原來你們全都是黃皮膚的。」我見氣氛稍為和諧，就打量著在場的其他人，他們都是黃皮膚、黑頭髮，如果不是多長了翼子，他們和一般亞洲人無異。

我頓然又明白了為甚麼楊教授知道那鷹頭木乃伊在樂蜀神殿的地下，因為他就是其中一員！

一下子，我對這事情多了解一點，原來這是一個尋根的故事。

雖然我對於眼前這個背部長翼的族群很有興趣，但我想起小悠在壞人手中，正等待著我的救援，我就和懷德打了個眼色。

「我們已經將寶石拿回來，怎樣才可以將那咀咒解除呢？」懷德問。

「對的！老大時光不多了，我們要把握時間。」楊大輝說。
眾人又起哄：「對！老大看來熬不過今晚，我們快點將寶石送到他面前，讓他了一件心事, 只有他才能解除這咀咒。」

「你……」楊教授望著我。「你在這裡等我們吧！」

「爸爸……」懷德拉著楊教授的手道。

原來楊教授是懷德的爸爸？我今晚知道的東西實在是太多和神奇了，如果我不是一個經慣風浪的人，恐怕不能接受。

「算了吧！既然此人對我們有恩，我們就讓他一起進去吧！」楊大輝對著我說。

我們就一起進入一個帳蓬，盡頭有一張大床，上面睡著的當然就是老大。帳蓬中又有十多人，他們都是戴著面具的。這裡全都人背都長著鷹翼，我顯得格格不入，他們都用著奇怪的眼神望著我，有的是好奇，有的是驚怕，反正他們的眼神讓我感到一點不舒服。

我們走到床前，床上這個長滿皺紋的老人，看上去起碼九十多歲，是一個樣子非常和順的老人家。

「爸爸，我幫你找回那家傳寶石了。」楊大輝道。

老人原本只是靜靜地睡著，聽到楊大輝提到寶石，突然張大眼睛：「找……找……到……啦！」

「對！爺爺！我找到了，還帶回來給你看。」懷德一邊說，楊大輝就將『大漠之心』放在老人手中，原來眼前老人就是懷德的爺爺。

老人身體非常虛弱，怪不得他們說未必能熬過今晚，他竭力提起寶石，感動得流起眼淚。

「終……於……找……到……了，我們的咀咒也可以解除了。」老人一邊用著虛弱的聲線說，一邊拿起『大漠之心』，又唸了一些我聽不明白的東西。

頓時間天地風雲變色，雷電交加，在場的我和其他人一樣，都被這景象嚇了一跳。

「好了！咀咒終於解除了。」

「這回全仗這位朋友幫手」，楊大輝將我介紹給老人家認識。

「謝……謝……你。」

「不用客氣！我這樣也只算得上是物歸原主矣。」事實上，我看到眾人，尤其是老人看到『大漠之心』時那種興奮的表情，我就知道這寶石對他們非常重要。對我來說，『大漠之心』只是一件很精美的裝飾品，但對懷德他們來說，這是最珍貴的家傳之寶。我已經決定將這寶石永久交還他們。

「好！好！我們最敬重的就是重情重義之人，這位兄弟已經是我們的人，如果日後有需要，我們必定會拼命相助。」楊大輝道。那老人聽到，笑著點點頭，然後咳了兩下，就閉上眼睛。

「爺爺……你怎樣？」懷德知道有些不妥，就馬上呼喚著老人。

「爸爸……」楊大輝也推著老人的身體。

「老大已經死去。」楊大輝最後道，在場每人都流起淚來。

他們拿了一塊白布就蓋著老人，然後幾個壯男就將遺體合力抬到帳蓬外。

其他人早已在營外搭好柴堆，他們就將老人放在柴堆上，唱著一些我聽不明白的歌，我估計是用來送別先人的歌曲。

楊大輝就點起火堆，我們看著大火慢慢將老人的遺體燒著，最後餘下只是一堆灰。

看著被火吞噬的老人遺體，我一直也擔心著小悠的情況，如果我不馬上回去，小悠很快就會被那班壞人傷害。

站在我旁邊的懷德自然感受到我的不安和焦急，他知道唯一能夠救回小悠的就只有那寶石，他也知道我不好意思向他們拿回寶石。

他就拍一下我手，輕聲跟我說：「別擔心，我們必定會幫助你的。」

接著，懷德就將小悠被拐的消息告訴楊大輝，還有說出對方開出的條件。

起初，我以為楊大輝他們剛剛失而復得，決不會為小悠和我再拿那寶石出來犯險。

楊大輝聽完就說：「鍾大哥的女朋友被抓，他還是以我們的利益為先，親自護送寶石回來，足見他對我們的恩義。老實來說，他大可以將那寶石直接偷去，懷德只是一個十二歲的小孩，一定不會是他對手。但是他沒有乘人之危，這是非常高尚的人格。現在他事需要協助，我認為我們一定要竭力相助。」

其他人聽到楊大輝這樣說，也紛紛表示同意。

看著眼前這班長著鷹翼的人，我也有很大的感觸，從他們的對話中，他們比我日常生活中遇到的人更加重情誼。對於我這個毫無關係的人，他們實在沒有需要為了我而犯險。

「時間無多了，我們要出發了。」懷德望一望手錶道。

第十九章：一代人的任務

正在這時候，我電話響起來，肯定是那班迫我交出『大漠之心』的人打來，我就將電話調至免提裝置，好讓大家都能聽到對話內容。

「怎樣？那東西準備好了嗎？」電話那人道。

我看看楊大輝手上的寶石，道：「已經準備好。」

「算你識趣，我們就在阿布申貝神廟交收。」

楊大輝跟我點點頭，我就回答說：「可以。不過我要聽聽小悠的聲音，証明她是安全的。」

電話就傳來一陣混亂聲，我隱約聽到：「你就跟你的愛人說點東西吧！」

「家琪…我現在沒事，你別擔心。」

在電話中聽到小悠依然是這麼硬朗的聲線，我不禁舒了口氣。

「好啦！明早九時，我們就在阿布申貝神廟交收，你交寶石，我們放人。奉勸你一句，別對我們玩花樣，否則你就要在尼羅河上找回你愛人……的屍體。」

「如果你敢動小悠一根頭髮，我—定不會放過你。」

對方就掛上電話。

「家琪，別擔心，我們對付這些人的能力綽綽有餘。」楊大輝道，他同時將寶石交給我，待我一回可以交給那人。

「我們只有一架吉普車，阿布申貝神廟距離這裡很遠，我們又怎能全部一起去呢？」我問。

眾人都笑了出來，懷德笑說：「鍾大哥，你忘記我們是誰了嗎？」

接著，除了懷德和楊大輝之外，其他人都在一瞬間化身成了一隻隻鷹子，大叫一聲就飛去了。

「他們剛才叫甚麼？」我問。

「他們說和我們鬥快到。」

我、懷德和楊大輝都笑了一聲，就坐在吉普車，這回由懷德駕車，因為在這沙漠中央，我一點方向感也沒有。

「懷德，你還是先將翼子收起來吧！」我指一指他背後的翼。

「哈！我忘記了！」

懷德說這裡去阿布申貝神廟，車程最少要四個小時，在沙漠的晚上，天上掛著一輪明月和無數的星星。我打開著車窗，享受著迎面吹來的涼風，如果不是心繫著小悠，這實在是人生的一大享受。

「楊大輝教授，我有個問題想問你。」我道。

楊大輝向我作了一個「請說」的手勢。

「那天是你派私人飛機來本城接我來埃及嗎？」

果然不出我所料，楊大輝一臉漠然地望著我，完全不知道我在說甚麼。

我笑著說：「沒有甚麼。只是我被不班假扮你的人騙了, 看來他們便是現在抓了小悠的;那班人。」其實我早就知道那班人是假扮楊教授的，只是想親口確認一下矣。

「鍾大哥！那班人很可能就是現在綁架了小悠姐姐的人。」懷德道。

「我也是這樣認為。」我道。

「懷德，你剛才還未告訴我, 你是怎樣流落本城的呢？」我問。

「這是我的使命。」懷德道。「剛才已經向你提過，我們因為戰火失去了寶石，我們只有一百年時間尋回，我們族人都走訪世界各地博物館，但都沒有發現。接下來，他們就將焦點放在私人收藏家身上，而按照我們知道的，你暫時是世上擁有最多古埃及文物的收藏家，於是我爸媽就將剛出生的我安插在孤兒院，故意讓姑媽將我收養，為的只是接近你。當然那時我們不知道寶石是否在你身上的。」

「哈哈！你差不多用了十年時間，就是為了接近我？」

「鍾大哥，你忘記了嗎？我也是。近幾個月才知道我的身世。」

這時楊大輝插口：「這可能是因為懷德的啟發比較慢。」

聽到楊教授這樣說，我們都不禁笑了出來。

「不過，你們在我身上找回寶石也是靠運氣矣。」我在三年前才在意大利買到『大漠之心』，如果他早一點來也不會有發現。

懷德點點頭，道：「這就是命運。」

「這真的是緣份。」我笑道。「我現在也明白為甚麼你們那麼憎恨我們這些……人類，我們把你們的文物都偷走了。」說起來，我自己也是靠買賣文物為生的，我也感到慚愧。

「本來我也是這樣想的！」懷德道。「你記得那天我在動物園，當你提到因為人類過份獵殺而引致北極企鵝絕種時，我突然鬧情緒，就是因為我覺得人類非常自私，為了自己的利益不顧一切，犧牲他人的利益也不計較。」

「我明白了。」

「我明白了，那麼你應該也十分討厭我，因為我是賣古董的。」

「說實話，如果沒有跟你相處了這兩天，我覺得你與一般的市井之徒沒有甚麼不同。但是相處久了，你也讓我多了反思，我的思維也改變了。」

看著天上繁星，和明亮的月亮，一個二十多歲的年青冒險家、一個十二歲的小朋友和一個學識淵博的博士一起在漆黑的沙漠飛馳，大家談著心事，也許這就是「男生們的浪漫」！

「你的想法改變了甚麼？」我笑道。

「我想，有時候如果文物落在你們這些有心人手上也不是一件壞事，起碼你有心保護這些文物。」懷德道。「我之前聽過爸爸說，現代埃及是治安很混亂的國家，早幾十年，盜墓的情況非常惡劣，很多古埃及的文物都被無情的盜墓者都破壞，這些文物都是唯一的，破壞後就會永久失去！」懷德嘆息道。

「這也是正確的，古代法老由興建高高的金字塔，後來變成在帝王谷將自己的靈墓建於地下，目的也只是想避免盜墓者。到最後，幾乎每個帝王谷的王陵也被盜竊過。」我道。

「幸好，古埃及的法老有先見之明，在二千多年前的拉美西斯十一世在位時，當時埃及國力已經走下坡，盜墓風氣嚴重。拉美西斯十一世只好將帝王谷裡面的木乃伊都搬到另一個較為安全的山洞，統一安放，直至二千年後的十九世紀後期，這山洞才被一個牧羊人發現，這些木乃伊才得以重見天日。所以有時我在想，古埃及文物是全世界的文化遺產，與其落在那些盜墓者手上，不如保管在你們這些收藏家手上好。」

這時我很想打斷懷德的話：「如果沒有那些盜墓者，那些文物又怎會落到我們這些收藏家手上呢？」我還是沒有說出來。不能否認的是，由於技術和資源的問題，那些安放在先進國家博物館，例如大英博物館的文物，得到的保護確實較好。

和懷德談天非常舒服，減輕了不少我因為擔心小悠而產生的不安情緒。

終於我們來到了阿布申貝神廟，看看手錶，現在已經是早上的八時半，也就是比交收時間早了半小時。

「你猜想我們快，還是你同伴快？」

懷德聽到我說，冷笑了一下。

這時十餘隻鷹子降落在我們車頭，誰勝誰負，一目了然。

第二十章: 兩座阿布申貝神廟

我望一望懷德和楊大輝，說：「其實，你和同伴都沒有責任和我一起犯險。」

懷德轉個身，很認真地跟我說：「難道我們像貪生怕死之輩嗎？」

我們都笑了出來。

「這樣吧！我們還未知對手是誰，你就叫同伴都先不要現身，從旁觀察著，適時再出來幫忙吧。」我道。

懷德點點頭，然後他就打開窗，對外面說了一段我聽不明白的東西，車子旁邊的鷹子就四處飛開了。

我看看手錶，交收的時間快到，心情自然有點緊張。

突然，那手提電話響起了。

「鍾家琪，果然是一個守信之人。」電話傳來一把男聲。

「廢話少說，你要的東西我已經帶來了。」我道。

「好！快人快語，你現在下車，就拿著『大漠之心』來到阿布申貝神廟的大門，我們就在那裡交收。」

「你先讓我看看小悠，我必需要確保她無礙。」

「對不起，現在不是你說的算的時候。」那人道，接著我在電話中聽到一把女仔的慘叫聲，她就是小悠。

「你別衝動，我現在不是已經帶來你要的東西嗎？」我道。

「快點按著我的指示行動，否則小心你的女人。」那人道。

我望了懷德一眼，就下車向著阿布申貝神廟那四個拉美西斯二世像方向走去。

阿布申貝神廟是埃及最重要的神廟之一，是拉美西斯二世建成的。這神廟的特色是依著一座山而建成的，門口外有四座幾層樓高的拉美西斯坐像。拉美西斯二世興建這神廟的目的是為了建立國威，懾服努比亞人，讓他們不禁輕易進犯。

很快，我就來到了神殿大門，我就通過電話說：「我已經到了，快現身！」

那人又說：「計劃改變，我們在另一個阿布申貝神廟交收。」

我聽得一頭霧水，這裡明明就是阿布申貝神廟，怎會有另一座阿布申貝神廟呢？何況我現在是來用『大漠之心』贖回小悠，不是來玩捉迷藏的。

「你們別玩花樣！」我對著電話大叫道，在旁的遊客都望著我，彷佛我是一個傻子的樣子。

「你也別跟我跟我玩花樣，我也沒有耐性的。」

老實來說，我現在有甚麼話語權。在我心中小悠是最重要的，至於那『大漠之心』只是一件收藏品，如果現在觸怒那人，他取消交易，撕票的話，我一定會終身抱憾。我只好跟著那人的意思，見步行步。

我想著那人的說話：「在另一座阿布申貝神廟交收」，以我對埃及歷史的認識，這裡只有一座神廟叫阿布申貝，但那人又不像是跟我開玩笑的。

正當我籌躇的時候，一隻大鷹落在我的肩膀上，我知道他一定是來幫助我的，我就將那人的要求告訴那鷹子。

那鷹子聽到後，就馬上拍拍翼，圍著我身旁打轉了一回，然後就向前發去。

過了一回兒，它見我還是立著，沒有行動，又飛回我的肩膀上。

「你是否想指引我路。」

那鷹子點點頭。

我就開始跟著那鷹子飛的方向一直行，大約行了五分鐘，來到了懸崖邊。之前跟大家說過，埃及的神廟多是正門面對著尼羅河的，阿布申貝神廟也不例外，然而，神廟和河面有十多層樓的高崖。

我站在崖邊一回，那鷹子已經向崖下飛去。

「下面？另一座阿布申貝神廟在山崖的下面？」我道，這是不可能的。

我一直想著那人的說話，我突然想到了一點東西！「那人的意思不是指有另一座阿布申貝神廟在山崖下面，而阿布申貝神廟本來是在山崖下面的，後來因為興建阿斯旺水壩，聯合國和埃及政府就將整座神廟搬到山上，而原本神廟的位置已經被浸在水下了。莫非那人的意思是要我潛到神廟的原址交收。

事到燃眉，也沒有多餘時間讓我考慮，我就開始向山崖下面爬下去。

我平常也愛參加歷奇活動，爬山這些當然難不到我。埃及的山和香港的山有點不同，香港的石質主要是花崗岩，石質比較硬，而埃及多屬沙質土，爬起比較容易滑倒，難度比較高。為了小悠，我沒有東西害怕，很快我就爬到山半腰。

突然，我感受到一鼓外力施加在我身上，這一切來得太過突然，我沒法弄清楚發生著甚麼事。我只感受到一股強大力量將我向崖邊的方向推去，我心想，這衝力之大，一定會將我身體狠狠地撞向山崖，自然反應就是雙手向前伸著，準備著減低相撞的衝力。同時因為不想看到和崖邊相撞的情景，我閉上眼睛。

這一切發生的時間很短，我又感到很大的離心力，但我最後沒有和崖邊相撞，反而覺得自己跌落在地上，由於速度太快，衝力令我不能馬上停下來，反而在地上滾動了十多個圈才停下來。

第二十一章：山洞激戰

在地上滾動期間，我完全不知道正在發生甚麼事，但我知道沒有很多時間可以讓我作出反應。我用盡全力抓著地下，希望讓身子盡快停定，身子剛停定後就馬上蹲著身子，張大眼睛向前望，就發現眼前有五個持著手槍的男子對著我，我自然沒有一點反抗的能力。

「鍾家琪，我沒有看錯你，果然身手不凡。」其中一人道。

我很快地打量這環境一下，如估計一樣，這是一個山洞，為了照明，四周牆上都掛滿著火把，這刻我覺得自己有點就像電影《盜墓迷城》的男主角。

「小悠在那裡？」我問。

「『大漠之心』在那裡？」那人問。

「你將小悠帶出來，我就馬上將『大漠之心』交到你手上。」我堅持道。

那人笑著道：「好，我就讓你見見你的愛人。」他示意助手從山洞後方將一位正被蒙著臉的女子帶出來，她當然就是小悠！

「家琪！」那人解開小悠的頭巾，雖然我們只是分開了兩天，但小悠卻消瘦了，而且臉上還掛著兩行淚水。

「小悠，沒事了，我來救你。」我道。

小悠撫動著身子，希望擺脫著那人，衝到我身邊，但是她力量當然不及捉著她的男子大，反被那人緊緊捉著。

「好了！鍾家琪，你的女人在這裡了，我的寶石呢？」那人道。「還有你的手槍！一併放在地上吧！」

我可陷入了兩難的局面，這手槍是我唯一的武器，怎能交給他呢？老實說，現在這山洞位於山腰，下面還有幾層樓高的懸崖，我就算救回了小悠，也是逃走不了。眼前這幾個人都沒有蒙臉，因為他們不怕我們將身份泄露, 他們根本就沒有想過讓我們活著離開這山洞。

「怎樣？難度你改變主意嗎？」那人見我站著不動，他就捉著小悠的頭髮，大力一扯，痛得小悠慘叫一聲。

「別……傷害小悠，我一切都依你意思好了。」在沒有辦法的情況下，我將手槍放在地上，在褲袋中取出『大漠之心』。那人看到我手上的『大漠之心』，都不禁笑了出來。

「我現在就將寶石拿過來，你們別再傷害小悠。」我道。

「快點！」那人笑道。

我和那人的距離大約有三十米，我一步一步向他方向走去，我的心情緊張到極點，我感到人生中少有的彷徨。為甚麼我會那麼擔心呢？主要在於我心中的無助感，我有步向死亡的感覺。各位讀者不妨代入我的處境。前面是五個拿著手槍的壞人，他們已經為了這寶石在樂蜀神廟外殺死一個無辜的小朋友，他們絕對是沒有人性的。更可怕的是，我後面是高削的懸崖，就算我將『大漠之心』交到他們手上，他們也不會放過我們，我越快將寶石交到他們手上，我們就越快面對死亡。

我終歸走到了那人面前，我將寶石緊緊握在手上，「你現在能夠放開我女朋友了。」

那人就和助手打個眼色，就放開小悠。

我也就將寶石交到那人手上。不出我所料，那人接過寶石，我就感到眾人的手槍正指著我和小悠。

「鍾家琪，謝謝你。」那人又發出極陰險的笑聲。

我和小悠都知道大限將至，我們已經無力回天。我們只好相擁在一起，閉上眼睛，等待子彈在我們頭上穿過。

我和小悠擁得很緊：「我們雖然不是同年同月同時生，但能同年同月同時死，我已經感到很滿足。」小悠。

聽到小悠這樣說，我也不禁流下男兒淚。

就在這個時候，我們聽到很大的嘈雜聲，由於我閉上眼睛，所以不知那聲音是由什麼產生出來的。但顯然這些聲音已經對那班人構成一些影響。

「媽的！這是甚麼東西？」那人道。

「我們都不知道？」另一人道。

「快把這些東西都趕走！」

「我看到了，那些是鷹！」

「鷹不是獨居動物嗎？為甚麼都飛在一起？」

「我不管這些是甚麼東西，總之馬上趕牠們走，否則就殺死牠們。」那人道。

從他們的對話，我就知道是懷德族人來救我們。

我和小悠張大眼睛，看到三十多隻鷹子飛在那班人的頭上，正不斷用其尖銳的咀巴啄著那班人。

「楊大輝教授，辛苦你們了。」我道。

在旁的小悠聽到「楊大輝」三字很大反應地望著我。

「我待回慢慢告訴你。」我對小悠道。

一時之間被數十隻大鷹攻擊，這是那班人始料不及的，他們不斷呼叫，有的不斷向四周開槍，有的痛得把槍都跌在地上，我和小悠則在洞裡找到一個較忍蔽的藏身地方。

「我們一定要留他活口。」我大叫道。

我馬上就聽到那些鷹子以叫聲回應。每次回想起這經歷，我都覺得十分有趣，因為我從來都沒有和鷹子合作過。

很快山洞就平靜下來，只餘下那些人跪在地上好哀嚎，「別再啄我們了！我們認輸了。」

我走上前，將他們的手槍一一撿起，防止他們有任何反擊機會。

「你們就讓他們看看你們有多厲害吧！」我對著那些鷹子說。

一下子，鷹子都變成一個個長著翼子的人類，不單止是那班盜賊，還有小悠也看得目定口呆。

「懷德，你也來了？」我笑道。

「這些行動怎能不參與。」懷德道。

「他……他是……？」小悠看到長著翼的懷德，嚇得連說話也講得不清楚。

「讓我告訴你吧！懷德原來不是姑媽親生的，他和這些朋友一樣，他們都是古埃及一個傳統的部落，他們的特色就是背能長出翼子，甚至能夠變成一隻鷹。」我道。「那位就是楊大輝教授，我們在電視上看過的，你記得嗎？」

小悠不是一個膽小的人，加上我解釋了，她很快就接受了他們。

「你們這班人都是瘋的……你們都是怪物……快一點離開我們！！」嚇得全身顫抖，倒在地上的那人道。他的同伴也是一樣，無不嚇得滿頭大汗。

懷德聽到那人稱呼他為怪物，馬上又變成了一隻鷹，飛到那人頭上亂啄著。

我、小悠和楊大輝看到這情況，都捧腹大笑。

「夠了，懷德！暫時放過他們吧！」我道。

懷德又變回了人身。

「我知你們是誰！」我指著其中兩人道：「你們就是假借楊大輝教授之名，騙我和小悠上私人飛機的人。」我再指向另外兩人：「不用多說也知道，你們就是乘我們不在家的時候，來我家放火的人。」

那四人被我認出，加上現在處於下風，自然說不出聲，只是緊緊地看著我，彷佛等待我發落的樣子。

「你知道嗎？我跟自己說過，如果讓我找到放火燒我家的那人，我一定不會放過他。」

除了首領之外，另外四人聽到我這樣說，全身嚇得發抖起來。

「我們只要想奪走『大漠之心』，如果你知道這寶石多麼值錢的話，你一定會明白為甚麼我們會這樣做。」

我悶哼了一聲，「你們這些就叫財迷心眼！好啦！我現在沒有時間，快將那『大漠之心』交還我！」我對著那首領道。

「這是不可能的……這是不可能的……」那人將『大漠之心』握得更緊。

懷德就想上前搶回那寶石，我還未來得及制止，懷德已經衝到那人面前，拳打腳踢，那人的手下都不敢幫手。

正當我們都以為那人最終會不敵懷德，將寶石交還我們時，那人竟然將『大漠之心』吞進肚裡，當場嗆死了。

我們看到這情況，都怔了一怔，那人為了這寶石，竟然甘願犧牲自己的性命。

我又望著那人的手下，他們看到老大死了，自然就更加害怕。從他們的眼神中，我看出他們都不願死的樣子。

懷德則作了一個很噁心的動作，他將手伸進那人的喉嚨，取出『大漠之心』，他正要將寶石交到我手上時，我說：「這是你們家傳之寶，自然應該由你們保管。」

我又轉身望著那人的手下，他們嚇得紛紛求饒。

這時一直站在後面的楊大輝道：「你們想生存下去嗎？」

「想……想……」眾人齊聲道。

「那麼快點將我們的木乃伊交還出來。」楊大輝道。

我驚奇地望了楊教授一眼，「原來你們的鷹頭木乃伊真的不見了！」

楊大輝點點頭道：「這班人只顧為了財富，真的甚麼都願意做，他們知道我在樂蜀神殿發現了鷹頭木乃伊，竟然突襲我們，搶走了木乃伊，還傷了我數位兄弟。」

那四人的神情又變得十分緊張，又有些不忿的樣子，我馬上明白了他們的陰謀！

「原來你們不單想奪得『大漠之心』，還想得到那鷹頭木乃伊！」

「你們如果想有命離開這山洞的話，你們現在快點告訴我們木乃伊現在那裡?」

「爸爸！你不用問他們了，我知道他們將木乃伊收藏在那裡！」懷德道。

我和楊教授都望著懷德，等待他再說下去。

懷德從褲袋裡拿出一張紙，「這是我剛才在混亂中從那首領身上取得的，上面著他今天正午要將『大漠之心』送到埃及某港口，連同那黃金木乃伊一起運去美國。」懷德說完將紙條交給我們看著。

「太好了！懷德你真聰明。」楊大輝道。「不過我們時間無多，要馬上出發了，船將會在今天正午開出。」

「好的，我們現在就飛過去，找回那木乃伊。」懷德道。

「我們也隨你一起去。」小悠道

我看看小悠，她對我笑著：「我是否道出你的心聲。」

楊大輝則對我們說：「你們已經幫我們找回了家傳寶石，實在沒有必要再為我們犯險。」

「你們還說這樣的客氣話，何況現在這事已經不單關乎你們，我們也有興趣，這是我們自己的選擇。」我道。

楊大輝就對我和小悠笑著說：「很好，我們現在就出發。」

第二十二章：荷魯斯的另一咀咒

走到洞口，我和小悠向上面的崖頂望上去。剛才由於擔心小悠，爬下來也不覺危險，但現在看到這幾乎垂直九十度的山崖，真的有點緊張。

「不怕，有我們！」楊大輝道，接著他背後就長出一對翼，雙手捉著我，就向山上飛去，而懷德就捉著小悠飛去。我以前總認為這樣的情景只會在多拉A夢電影中才會出現，估不到自己也能有這體驗。

「害怕嗎？」楊大輝問我。

「一點也不，下面風光很美。」我笑道。

楊大輝聽到我這樣說，更加開心：「我們埃及真的是人類文化博物館，還有很多東要等待我們發掘的。」

「我真的羨慕你們，能夠自由自在地在天上飛。」我道。

「如果你真是我們，可能不會有這樣的想法。」楊大輝笑道。
「對的！你們現在只有三十多個同伴，為甚麼會那麼少呢？」

「你這問題很好，這又是我們祖先一個傳統的咀咒。」楊大輝道。

「為甚麼你祖先那麼喜歡咀咒的自己的族人呢？」

「現在細想，祖先這咀咒不是沒用的。」楊大輝道。

聽到他這樣說，我就更加有興趣，追問下去。

「荷魯斯是法老忠心的神祉，他為了保衛法老的領土，出盡心力。最終法老大為感動，也就封他為並肩王，給他封地讓族人居住，而這地區則永久交由荷魯斯管理。」

「這些懷德都告訴了我。」

懷德著我別急，聽他慢慢說下去。

「荷魯斯為了感激法老恩高，也就在法老面前表明，千秋萬世也為法老效忠。但是你們知道我們身上長著翼子，又能飛，能力在某程度上比法老還要強，於是荷魯斯就起了咀咒，族人的數目不得多於四十人，否則族內就會產生慘劇，讓族人數目減至四十人之內。」

「為甚麼是四十人？」

「因為受封時，我們族人的確只有四十人。」

「那麼我現在明白為甚麼法老會那麼敬重你們，你們四十名族人已經能夠為法老鞏固江山，這實在非常厲害。」我和小悠齊聲說。

懷德聽到我樣說，也不禁哈哈大笑。

「不過我有一點東西不明白……」小悠道。

「請隨便問！只要我知道的，都會告訴你的。」懷德道。

「你祖先規定族人數目只能限制在四十人之內，你們有沒有試過違反呢？」小悠問。

「我也有問過爸爸這問題，答案是有的。在還是古埃及的年代，有次族長人口計算出錯了，全族人數達至四十多人，結果族內發生了一起瘟疫，死了一半人。從此之後，就沒有族人再敢挑戰這個禁令，我們的人數也維持在三十多人。」懷德道。

我和小悠對望了一下，我們都驚歎著古老咀咒的厲害。

然而我心中有一個魔鬼的想法：「上次咀咒應驗已經是古埃及年代的事，現在埃及已經沒有法老，這咀咒還會生效嗎？」

當然，我沒有將這想法告訴懷德，反正這是他們家族的傳統，只要他們生活得開心，人數多寡根本不重要，回想我們現代人類，人口越來越多，產生的問題也越來越多，可能荷魯斯真的比我們聰明，早已預示到人口過多會產生出來的問題。我同時明白到世界各地都有著不同的古老民族，在我們這樣現代都市人眼中，他們是落後和奇怪的，但是通過和懷德的交談，在某程度上我覺得他們比我們更加有智慧。
我們狂在埃及的天空飛翔了兩個多小時，我們終於來到了紙條上寫著的港口，我向天上望去，有很多鷹子在高空飛翔，顯然其他族人比我們更早到達。

按照那紙條，交收地點是在港口碼頭。這碼頭的位置也非常特別，兩邊都是筆直的懸崖，中間凹下處就是碼頭，碼頭的規模不算大，現在人不多，卻擺滿著一排排的貨櫃。

為免引起那班人的懷疑，懷德和同伴都變成鷹子，在天空上飛翔。而那『大漠之心』則在我手上，我責任重大，決不能讓這寶石落在那班人手上，而且要將那黃金木仍伊搶回來。

「這裡根本沒有人，真的是在這裡交收嗎？」小悠問。

「反正紙條上是這樣寫的。」

「你猜那班交收的人互相認識？」小悠問。

「我猜他們是不認識的，如果認識，就不用紙條來通訊吧！這方法比較容易泄露行藏。」

就在這時候，幾個人出現在眼前，他們全身都穿著黑色服裝，背著長槍，戴著黑超眼鏡，向我們迫近。

第二十三章：堵破最大的走私集團

「你好！」站在最頭的人用著流利的英語跟我說。

「你好！你要的東西我已經準備好。」為了先法制人，我搶先道。

「很好！你先點算一下。」那人道，接著他兩名同伴就將一個黑色行李袋放到我們面前。

我一看，袋中全部都是一疊疊的美金，我故意不流露出任何的反應。
我和小悠打了一下眼色，我們都知道對方並不是甚麼善男信女，交收寶石後不知會有如何的反應。

「好了，錢就在這裡，我想要的東西呢？」那人道。

「當然在我這裡」，我在褲袋就取出『大漠之心』，這果然是一顆非常天然的稀世寶石，鮮紅的外表折射出不同光線的顏色，極之漂亮。我就拿著寶石，向那人方向一步步走去，而我無論在生理和心理都準備著和那人決戰一番。

各位讀者可能會問，為甚麼鍾家琪會明知山有虎，偏向虎山行呢？難道你是不怕死的嗎？我當然怕死，但是如果查不出真相，我會比死更難受。

大家記得我家前天被人放火燒光嗎？那人為的就是這顆寶石，而眼前這班人就是當中一份子，我當然不能放過這個捉著他們的機會！

我拿著寶石，很快就來到那人面前，我伸手將寶石正要放到那人手上時，他也正要伸出手接著。

我看到天上已有不少鷹子低飛著，就在我和那人雙手接觸時，我用最快速度縮回握著寶石的那手，另一隻手同時向前揮來一拳。

天上的鷹子看到如此的情況，也馬上變回人身，背上伸出翼子降落地上，將其餘的人制服。

由於這一切時間來得很快，那班人被我們殺得措手不及，倒在地上。

有個人反應較快，馬上拿著手槍，正要對著周遭亂射，我馬上撲到那人身上，阻止他這瘋狂的舉動。

混亂了大約十分鐘，我們基本上就已經控制了形勢。

我捉著那老大的頸子，說：「快點告訴我！你們是誰？為甚麼要得到那『大漠之心』？」

那人奸笑道：「你們當然不知我是誰，否則你們一定會為現在的行動感到後悔！」

「我呸！我保護自己的財物又怎會後悔！」我道。

「你們根本不知道在跟誰作對！」

「我正等待你告訴我們！」我道。

那班人又說了一大堆廢話，分明是想胡混我們。

突然，耳邊傳來數下槍聲，子彈就像在身邊飛過，出於自然反應，我就放開了那人。

當我再看清楚發生甚麼事時，已經見到那人和同黨已經中槍死了。

我看見楊大輝和幾個族人手中仍然持著槍，對著那人。

「這些人不能不死。」楊大輝道。

站在旁邊的我和小悠看到這情況，一時之間都不知應該給予甚麼反應。

他們是勒索『大漠之心』的賊人，但是這罪不至死，為甚麼楊大輝他們會狠下殺手呢？

「跟我們來，我帶你看些東西。」楊大輝道，他們一邊行，一邊也將背後的翼都收起來，看起來和正常人無異。

我們登上了貨輪，這是碼頭唯一泊著的貨輪，我看看船名，這正是那班賊人計劃利用偷運寶石到美國的那艘貨輪。

這船和大家在貨櫃碼頭看到的貨輪沒有甚麼分別，上面整齊地排列著一排排貨櫃。

「你們已經上過船？」我問楊大輝。

楊大輝點點頭道，「我們早就來到，在船上走了一圈。」

「你們有甚麼發現？」我依然不明白為甚麼他們剛才要狠下殺手。

楊大輝沒有馬上回答我，繼績帶我們在船上行走著，我望一望懷德，他跟我打了個眼色，著我們放心。

「我們到了。」楊大輝道。

「這是？」我看到眼前是一個紅色半打開門的貨櫃。

楊大輝拉開櫃門，「請進去！」

我和小悠有一刻遲疑，但是最終還是進去了。

看到貨櫃裡的東西，我和小悠都呆著了！

因為這裡……這裡……有太多……古埃及的……文物了………

「為甚麼會這樣？」其實我這問題也是多餘的，那班人的目標原來不單單是『大漠之心』和黃金木乃伊。

我對埃及的文物也有一定認識，這貨櫃裡面的文物多得像一個小型博物館，隨便取一個已經夠一個人一輩子生活無憂。

「還有，你們再跟我來…」楊大輝道。

我們又跟著他來到了另一個貨櫃，裡面又是滿貨櫃的文物！

「這裡全船貨櫃都是裝著埃及文物的！」楊大輝憤怒地說。

現在我終於明白為甚麼楊大輝會那麼憤怒，這些價值連城文物現在都像垃圾般在貨櫃內擺放著，這不單是對古埃及文明的不尊重，更嚴重的是如果這船真的出了海，公海風浪一定會令文物東歪西倒，對文物做成無可逆轉的傷害！

「那班人為了自己的私利竟然出賣我們的文物，你說是否早應該死去。」楊大輝憤怒地說道。

我沒有回答楊大輝，我並不贊成對有罪之人用私刑，他們的罪行都應該待法庭來判定。但我想到埃及這地方，法律是否真的公正呢？這個問題我也成疑，我都不知應該說些甚麼東西。

我離開貨櫃，走到船長室，我想看看這船在美國的接頭人是誰。

「家琪，你看！」小悠道。

「這是埃及的考古圖。」我驚訝地看著。這是一封埃及地圖，上面標示著埃及各地正在進行發掘著的文物。

楊大輝也走過來一看，「這不是一般的考古圖。」

我們都望著他，各位讀者都知道，楊大輝是考古學家，他自然知道埃及地區內正在發掘的地方。他說這不是一般的考古圖，一定有他的意思。

「這些考古項目都是非公開的？」

「非公開的？」

「這些都是一般考古學家都不知道的考古項目，它們是由政府直接主導的。」

「你的意思是說，埃及政府自己發掘了文物，然後自己將文物賣給外國！這可是一個不輕的指控。」

「或者政府默許某些人發掘文物，然後賣去外國圖利。」

「這也是賣國的行為！」

「你看！這個豈不是現在埃及考古部部長的簽名！」楊大輝道。

「如此看來，這件事牽連到埃及政府的高層，要解決一點也不容易。」小悠道。

這是懷德走進來道：「我找了黃金木乃伊。」

大家聽到懷德這樣說，都十分緊張，跟著懷德到發現地點。

「這果然是黃金木乃伊。」楊大輝激動得哭了出來，其他族人也跟著哭了出來，場面非常感動。

我和小悠站在旁邊，看到楊大輝他們，都感到十分感動。

「我們終於失而復得了！」

待他們情緒平伏之後，我又問楊大輝：「我還有一個疑問，你們當時怎樣知道這黃金木乃伊就在樂蜀神廟下面呢？」

「這是祖先的報夢，他說這是我們祖先荷魯斯的靈柩，叫我們無論如何也要找回來。」楊大輝道。

現在我明白了，原來荷魯斯是一個報夢專家！

我又將『大漠之心』交回楊大輝手上，他將寶石放在那黃金木乃伊的胸前一個凹位，那寶石的尺寸剛剛好。

「這本來就應該是一起的。」我道。

「我們要離開了。」楊大輝道。「當然我們會帶走那寶石和黃金木乃伊，至於其他的東西就按你的意思處理好了。」

「爸爸……」懷德站到我身旁對著楊大輝說。

我們當然明白懷德的意思，他從少到大都是由姑媽養大的，現在要他離開姑媽，實在有點不捨。

我們都望著楊大輝，看看他如何決斷。

「懷德，你就隨家琪和小悠姐姐回去吧，畢竟你是在城市中長大的，但你卻不要辜負我們的期望。」楊大輝帶點感觸地說。

「爸爸……」

「好啦！好啦！別這樣啦，現在不是生離死別，你喜歡的話隨時也可以回來。」

我點點頭，擁著懷德說：「對的！我經常也會來埃及，下次和你一起回來吧！」

「家琪！我們有件事需要求求你。」楊大輝道。

「你太客氣了，有甚麼便講不妨！」我道。

「請你為我們居住的地點保守秘密」楊大輝道。

「但是我能否分享在這次旅程中的經歷呢？」

「只要不提及我們居住的地址就可了。」楊大輝笑道。

說完之後，楊大輝和其他族人又伸出翼子，抬著那黃金木乃伊和寶石就離去了。

「那麼我們怎樣辦呢？」小悠和懷德齊聲問。

「我們必需要告訴國際，埃及政府竟然作出了這樣的事！」我道。

我就在船上打了個電報，通知國際教科文組織，著他們快點派人來調查。

我、小悠和懷德就在調查人員來到之前，已經起程回到本城。

尾聲：

回到本城，我和小悠馬上將懷德送回姑媽家，姑媽重見懷德，開心到連眼水都流了出來。

我們在電視中看到國際教科文組織發現到那艘裝滿埃及文物的貨輪，他們也調查到埃及當局變賣文物圖利的事實，予以強烈的譴責，並展開一系列相關的調查，當然他們永遠也查不出我和小悠在這案件中的角色。

小說最重要的當然是能夠為讀者帶來娛樂，但是最好的故事是能夠帶出深層的意思。我不知這個故事是否有趣，但我最想表達的，就是喚起各位對文物保育的關注。每件文物都是數千年來人類努力的結晶，他們都是唯一的，破壞一件就少一件，實在很值得大家的關注和保護，這也是我最大的心願。

這也是故事的尾聲。

《紅寶石》------鍾家琪懸疑小說 (2) 已上載完成

《猩猩》------鍾家琪懸疑小說 (3) 現正展開！

《猩猩》------鍾家琪懸疑小說 (3)

第一章：不一樣的星期天

秋風漸起，本來翠綠色的樹木早已換上淡黃的新裝，唯一不變的是，公園晨運客數目並沒有減少。今天註定是一個不平常的星期天，平常喜歡躲在山洞裡的猩猩竟然主動走出來，學著晨運客手舞足蹈。

「那隻高傲的猩猩今早竟然走出來和我們打招呼，真的是天大的面子。」

「說不定是因為天氣轉了，將牠凍醒了吧！這懶惰的猩猩。」

「我認為牠是被後面那條剛開通鐵路的火車聲嘈醒。」

對！猩猩籠子後面再不是公園的範圍，而是一條剛建好的高速鐵路，今日就是通車的大日子。

「哈！那猩猩從此以後可要適應這特別的鬧鐘聲了。」

「哈哈哈！」在場人士都大笑著。

意外的事情往往會被人無意中發現，以為平平無奇的一天卻會因為一些巧合，讓這天變成不少人畢生難忘的一天，對於這班對著猩猩指首劃腳的晨運客來說，這句說話沒有一點誇張。

「你們看見那邊有個人嗎？」其中一人指著籠後方。

「我見到，沒甚麼特別，他也許是公園的工作人員吧！」

「他的眼神好像沒有焦點似的，就像吸了白粉一樣。」

「我也覺得他有點奇怪。」

「那人好像向著猩猩方向走去。他手上拿著的是甚麼？」

「好像是一把……刀……他好像找人尋仇的樣子。」

在場人士看到這情況，都有點起哄。

「難道那人想去傷害那猩猩嗎？」

有些人開始感到事情將會向壞方面發展，開始喝著那人：「你在幹甚麼？快點走出來。」

那人和猩猩的距離越來越近，在場的人也開始越來越緊張，那人究竟懷著甚麼意圖呢？為甚麼他要一大早拿著刀子在猩猩籠內走動呢？正常人看到這情況，都會估計那人正要傷害猩猩。不少熱心人都對著那人大叫，希望將他嚇走。

不過籠外面是一個世界，籠裡面是另一個世界。猩猩和那人好像沒有聽到大家的吵鬧聲，那人和猩猩距離越來越近，他幾乎一提起刀就能傷害猩猩。

在場圍觀的人都無力阻止即將發生的悲劇，有的甚至背過身子，不想看到殘忍的結局。

「呀！」發出慘叫聲的不是猩猩，而是那人。千釣一髮之際，那人手上的刀幾乎已經架在猩猩的頭上，猩猩郤以一個神龍見首不見尾的速度，轉身一拳向那人的肚皮打去，那人馬上被打得飛在半空，再跌在幾米外的位置。痛得雙手按著肚皮，形勢一時之間逆轉，猩猩撿起那人跌在地上的刀子，一步步走近那人。

在場圍觀的人都呆著，事情發展得太快。攻擊者變成被攻擊，人們由擔心猩猩的安危，變成擔心那人。

猩猩走到那人面前，一刀又一刀地抽插在那人的身上，起初那人還會揮著手，嘗試去擋著刀，但隨著時間過去，他的動作越來越細，最後動也不動。

那男人發出的尖叫聲足以讓人難以忘記。

「這太可怕了。」

「那人是從那裡跑進來的呢？」

「不知道，還是快報警吧！」

「真的不幸，一早就遇到這樣不吉利的東西。」

第二章：會畫畫的猩猩

早上九時，我仍然躲在被窩裡不願起來。

鏈……鏈……鏈……

我好不容易才拿起電話，又放下電話，我不願意被那電話聲吵醒。

鏈……鏈……鏈……

過了不夠一分鐘，電話又響起了。

「媽的！是誰那麼早打來？」我沒趣地拿起電話道。

「是我！小悠呀！」

「怎樣呢？你不知道我今早放假嗎？」我有點生氣地說。

「我知！但我也知道你不會願意放棄調查今日發生的一單案件！」小悠道。

「我不跟你玩，現在我要再睡一睡，有甚麼事遲一點再說吧！」我冷冷道。

「家琪，你怎能這樣懶惰的呢？」小悠道。

「我要收線了。」

「如果你敢，我以後也不跟你說話。」

「不敢，不敢。」我連聲道。

「那麼快點和我匯合。」小悠聽到我這樣說，有點興奮道。

「好！我來，但如果這事沒趣，我可不會放過你。」我抄下小悠說的地址，簡單梳洗一下就出門。

我家離小悠提到的地址不遠，這是本城一個公園，它雖然不是一個動物園，卻居住著一隻大猩猩。聽人說，興建這公園時，那猩猩一直待在公園裡，不肯離開，園方就索性在公園裡加建一個籠子，讓猩猩繼續在這裡生活下去。遊人對於園方這個做法也十分贊成，因為這猩猩平常的確為他們帶來不少樂子。

「小悠，你約我來這裡幹甚麼？你不要跟我說來這裡，為的是一起看猩猩和晨運客吧！」我指著猩猩籠和那班聚在籠前的人說。

「當然不是，這裡剛發生了一件離奇的命案！」

「這裡發生一單兇案？你不要跟我說那猩猩就是殺人兇手？」我用著半開玩笑的語氣道。

「你怎樣知道的！那猩猩還在哪！」

聽到小悠這樣說，我幾乎笑了出來：「你的確花了點心思構想這個故事。」

「我是不是開玩笑，你上前看看就知道。」小悠道。

前面有甚麼好看呢？我好奇心起，就向著籠子的方向走去。

圍著籠子的人甚多，我好不容易才擠出一條路走到最前的位置，沿途也聽到不少人議論著籠子裡發生的事。

我向著籠子直望過去，加上聽到人們的描述，我很快就看到那人的位置。的確如旁觀的人說，那人倒在地上，已經沒有知覺，應該已經死去。至於那猩猩動也不動地站在他的旁邊，也許牠知道自己剛剛闖下大禍，只是靜靜地坐在這裡等待判決。在籠外面的人也不敢進入籠裡，他們剛才已經見識過那猩猩殘忍的行為，自己可不願當中另一位犧牲者。

警察早已來到現場，他們暫時也只是待在籠外，聽他們說要等待麻醉師到來，才敢進入籠中。

「那猩猩動了！」這句話馬上又引起我的注意，那猩猩一步步向著牠生活的洞穴步履姍姍地走回去，消失在我們面前。

「別擔心，那洞是沒有其他出口的，牠逃不了那裡。」警察道。

事實上，在場人士都抱著看戲的心態，畢竟自己身在籠子外面，就算猩猩有多麼的厲害，也不能走出來的。

過了大約十分鐘，麻醉師終於到來了。他們拿著枝長槍，就走進籠中，向著猩猩的洞穴走去。

過了一回，他們走了出來，就問站在籠外的警察：「那猩猩在哪裡？」

「牠就在洞穴裡，我們親眼看到牠走進去的。」警察道，在場其他人馬上和議。「對！就在裡面。」

那班麻醉師又進了洞穴走了一個圈，「裡面甚麼也沒有。」

「怎麼會？」「我們全都看著的，如果不在裡面，牠走到那裡呢？」「再找找吧！」

「爸爸，讓我們進去看看吧？」小悠上前對著一位警察道，這時我才發現布蘭森也在現場。

我拉著小悠道：「先別管這事吧！我下個月要出國參加一個很重要文化會議，現在要多花時間準備！」

「別這樣吧！這不會浪費你很多時間，何況這案件不是得吸引嗎？」

無可置疑，一個人無端出現在猩猩籠裡，本來打算攻擊猩猩，卻又被猩猩殺掉，最後猩猩竟然在眾目睽睽下消失，這件事的確十分奇怪。

「小悠，別鬧，爸爸在工作，可不是鬧著玩的。」布蘭森對著我們說。

「不行，不行，我一定要調查這案件。」小悠的眼淚幾乎從眼袋滴下來。

「好了！我讓你參加調查，但爸爸沒有時間跟你一起，你們自己在裡面走走就好，可別打擾其他警察叔叔的調查工作，知道嗎？」布蘭森有點無奈地說。「家琪，請你幫我看顧著小悠吧！」

「我知道了。」小悠笑著從爸爸手上取過兩張的工作証，這也是我們進入調查範圍的証件。「家琪，快跟著我進來。」

我跟布蘭森作了一個沒好氣的表情，就進入籠子裡。

「辛苦了你，家琪！」布蘭森苦笑道。

籠子範圍頗大，大約有只有五個標準泳池的大小，這位置已經包括一個供猩猩休息的山洞。為了讓猩猩有生活在大自然的感覺，園方在籠中人工建造了一些山坡中，上面種有不少大樹，供猩猩平常做運動之用。

「猩猩平常就在這裡睡覺的嗎？這裡好像有些味道。」小悠用手掩著鼻子道，這時我們已經走到洞穴門口。

我沒有回應小悠，我正仔細地觀察著洞內的環境，那猩猩體積可不小，怎可能突然之間消失於無形呢？這只是一個普通的洞穴，幾乎一眼就能望到全部位置。

「發現了甚麼嗎？」

「沒有，你呢？」

「也沒有呢，我們也不要在這裡啦，我受不了這種臭味。」小悠道。

「你這個人真的是，剛才又是你說想調查一下這案件。」我道。

「我怎會估到這裡環境會那麼惡劣，我們還是快點離開吧！」

「好！我正想回家準備會議的事。」

接下來的那天，我都努力準備會議的事情，漸漸就忘記了猩猩的案件。

直至傍晚時份，電話突然響起，「家琪！家琪！」

「小悠，為甚麼找得我那麼急呢？」

「你真的沒有看新聞！」

「新聞有甚麼特別呢？」我道。

「那猩猩竟然主動去投案。」

聽到小悠這樣說，我第一個的回應是：「這笑話一點也不好笑。」

「誰跟你開玩笑，你不信現在打開電視看看！快！」小悠道。

如果是別的時候，我一定不會理會小悠，因為她說的實在是太過離奇，不會在現實中發生。不過，剛才一整天，我為著準備會議一疊疊悶得要死的文件，現在看看新聞解悶也無妨。

打開了電視，我馬上就被上面標題所吸引著：「猩猩自首了！」

「我沒說錯了吧！那猩猩真的去自首！」小悠笑道

我放下了聽筒，因為我想聽清楚電視的內容。

『今早，本城中心公園，一隻名叫大雄的猩猩突然對著闖入籠中的男子發難，最後將男子殺死。目擊者表示，猩猩殺死那人後，獨自回到洞穴中，唯警方來到現場後，在籠子裡並沒有發現猩猩的蹤跡。讓事件更奇怪的是，猩猩剛剛卻出現在警署面前，狀態十分平和，不像有攻擊性。為察安全，警察用鎮靜劑將猩猩麻醉，現時監禁在警署內。由於事件案情離奇，不少民眾已經聚集在警署外，希望能夠再一睹那猩猩的風彩。』

我拿起電話：「我不敢相信這是事實。」

「他會不會只是剛巧經過那裡，就被捉著呢？」

「不會吧！看到新聞錄像，牠站在警署外邊已經一段時間，分明是等待警察捉著牠。」我道。

「你有興趣嗎？」

「你指是去警署看看那猩猩？」

「這還用說的嗎？十五分鐘後警署門口見！」

「好！」

這事情的確十分有趣，我很快就來到警署門口，小悠已經站在門口等我。

小悠是警官布蘭森的女兒，警署無人不認識她，她可以在警局四處自由走動。

「我們想看看那猩猩。」小悠對著一位警察說。

那警察望了小悠一眼，笑道：「侄女兒，你爸爸正在為那隻猩猩落口供，我帶你去看看吧！」那警察的表情告訴我，他也覺得今天發生的事十分荒唐。

「猩猩懂得說話嗎？」小悠問。

那警察又笑道：「當然不懂，但又有甚麼辦法呢？那猩猩在眾目睽睽下殺了人，自然就是殺人犯，牠還要跑來警署，我們只好跟牠落口供嗎？」聽起來，我也覺得這事情發展得十分有趣。

那警察帶我們來到了口供室，這裡分為兩部分，一部分是供犯人落口供之用，中間有一張桌子，兩張椅子。另一部分就是那警察帶我們來到的位置，這是供其他旁觀者監視著口供室裡面情況的。兩個部分中間有一塊玻璃相隔著。

這不是我第一次來到這口供室，平常經常被小悠找來幫助布蘭森「查案」。一般來說，在調查室裡面，警察和犯人比例是一對一，最多也是二對一，但現在房裡面起碼有五位警察。由於那猩猩的體積很大，牠全身都被綁上鐵鏈，牠的半個屁股已經被擠出椅子之外。

「牠剛才說了些甚麼？」小悠問房中的警察。

警察十分無奈地搖搖頭，表示一頭霧水。

「你們真沒用，讓我來聽聽吧！」

主要向猩猩發問的是小悠的爸爸，聽他問話，我們都不禁笑了出來。

「你為甚麼要殺死那人？」
「你是否知道自己不該傷害別人？」
「你是殺人犯，你可否認罪？」

猩猩面對問得手舞足蹈的布蘭森，牠只是一臉茫然地望著他，沒有任何反應，弄得布蘭森有點不耐煩。

「這個老爸真的是，那猩猩只是一隻動物，牠又怎會懂得人類的語言呢？」小悠道。

「哈！可能他除此之外，想不到其他方法吧！」我笑道。

我的注意力落在那猩猩的身上，動物意外傷害人類的事情經常會發生。記得之前，有一個馴獸師被鱷魚咬死，調查發現原來是因為那天馴獸師用了一種會引致鱷魚過敏的洗頭水，結果在表演中，鱷魚產生過敏反應將馴獸師咬死。小時候看課外書，知道西班牙那些鬥牛勇士通常都會帶著一塊紅布，目的就是用來觸怒牛隻，增加鬥牛比賽的可觀性。看著那猩猩，受害者會不會作了一些行為，刺激了猩猩，造成今次的慘案呢？

「你爸爸好像放棄了。」布蘭森轉身離開那房間，裡面只剩下那隻猩猩和其他看守著的警察。

「爸爸，你有沒有甚麼發現呢？」小悠就衝出去攔著爸爸。

「先別阻著爸爸工作，晚一點才說吧！」布蘭森有點不耐煩地說。

「我也是在查案呢？」小悠有點不忿氣地說。

「家琪，麻煩你幫忙看著我女兒吧！」他說完之後，就直接離開了，就算小悠不斷呼喚著他也沒有理會。

「這個是甚麼的爸爸！」小悠有點憤怒地說。「我一定要比爸爸更快找出真相。」小悠望著我道。

我作了一個無可奈何的手勢，小悠又說：「家琪，你會幫我吧！」她一手就撓著我的手，我馬上就被小悠徹底融化了，我道：「當然會。」

「太好了！我們就由這猩猩開始吧！」小悠十分興奮地說。

「你想怎樣？和剛才你爸爸一樣，審問那猩猩，希望牠聽懂我們的說話，再告訴我們案發經過嗎？」我道。

聽到我這樣說，小悠低著頭，就像我把她的自尊心傷害了的樣子。

「不過，看起來沒有甚他更好的方法。」我道。

「那麼你就是贊成啦！我們進去吧！」小悠又露出可愛的笑容，一邊說，一邊拉著我進入羈留著猩猩的房間。

「你問還是我問？」小悠問我。

「沒有所謂。」我的注意力完全落在那頭猩猩身上，我們四目交頭，我肯定牠能夠看到我，我們都在互相打量著。不知為甚麼，從第一眼開始，我覺得這猩猩和我之前見過的很不同，牠好像聽得懂我們說甚麼，而且從牠的表情可見牠也希望和我們溝通。

「怎樣？你想要嗎？」小悠從背包裡拿出了一條香蕉，不斷在猩猩面前揮動。

「你在那裡找來這條香蕉？」我問。

「我份人一向準備充足，要打開冰山，就必需要投其所好，對於猩猩，這香蕉就是最強的武器。」小悠笑著說。

「厲害厲害！」我笑道，同時作了一個「請繼續」的手勢。

小悠拿著香蕉，就向那猩猩走去，「來吧！想試試這香蕉吧，快些開口告訴我真相吧！」

看到小悠這樣的舉動，我終於明白甚麼是「有其父必有其女」。那猩猩望了小悠手上香蕉一眼，視線就轉向另一方向，看來牠對香蕉一點興趣也沒有。

小悠仍不死心，她堅信憑著手上香蕉，一定能夠取得那猩猩的芳心，於是不斷在猩猩面前揮動著香蕉。猩猩終於伸出手，想取香蕉，小悠又馬上將手縮回，故意不讓猩猩取到香蕉。正當我想叫小悠不要這樣做，因為會惹怒猩猩時，猩猩突然站起來，想伸手向著小悠抓來，如果不是猩猩全身也被鐵鏈鎖著，相信小悠已經受了牠的一掌。小悠面對猩猩突如其來的攻擊，整個人被嚇得倒在地上，猩猩則發出一連串的吼叫聲。

我馬上扶起小悠，「沒事吧！」另一方向，我緊緊地望著那猩猩，雖然我們之間沒有對話，但我怒視的眼神已經告訴牠，「這裡是我作主。」猩猩也慢慢平靜了下來。

「那猩猩是不是瘋的？」小悠稍定驚魂就說。

「你不能用人的角度去思考猩猩的行為。我覺得這猩猩一定有東西想告訴我們，如果不是，牠是不會來到警署門口的。」我一邊說，一邊望著那猩猩。我用堅定的眼神望著牠，牠也用相同的眼神望著我，「你能夠跟我們說任何東西，如果能幫得上忙的，我們都會盡力而為。」我道。

「我覺得牠能夠聽懂你的說話。」小悠道。

「我也是這樣認為。」

猩猩望著我，輕輕抬起手，作了一個寫字的樣子。

「你想寫字？」我問，猩猩點點頭。「你不懂說話？」

猩猩又發出我們都聽不懂的叫聲，我不是動物專家，也沒有跟猩猩生活過，自然不知道牠在說甚麼。

「這裡有紙和筆，有甚麼東西你就寫出來吧！」小悠不知從那裡找到了紙和筆，放在猩猩面前。

猩猩作了一個「謝謝」的手勢，就提起筆，開始在紙上寫著。

「家琪，你覺得那猩猩拿筆的姿勢很像我們嗎？」

「唔！我也這樣認為，先看看牠寫些甚麼！」我道。

猩猩在紙上畫來畫去，原來牠不是寫字，而是在畫東西。

「這是一個半圓形？」猩猩聽到我這樣說馬上不斷搖頭。

「看來你猜錯了。」

「這是初升起來的太陽。」猩猩仍然搖著頭。

「我知啦！這是一個小山坡！」小悠道，猩猩馬上點著頭。

猩猩又在山坡下面畫了一條線，「山坡下有條線？不，山坡下面有條路？」猩猩又再猛力地點頭。

「小悠，看起來，你和這猩猩頗有默契的。」我笑道。

「先別說這樣。」小悠口雖然是這樣說，但從她臉上的笑容就知道她的喜悅。

「山坡下有條路？牠可能叫我們在這裡開一條地道，幫助牠逃走。」猩猩聽到我這樣說不斷搖著頭。

接下來我和小悠不斷憑著猩猩剛畫的那幅畫想像出各種可能性，結果猩猩只是不斷地搖頭。

「牠又畫了。」小悠道。

猩猩又在紙上畫很多「X」的東西，甚至把剛才畫的山坡也遮蓋著。

「這是鐵絲網？」我道，猩猩馬上點頭拍手。

「鐵絲網圍著山坡，我知道了！牠是畫出牠在公園裡的生活環境！」我如夢初醒地叫道。猩猩又不斷點頭，表示我的想法十分接近牠想表達的意思。

「山坡下面有條路！」我繼續說。「難道牠想告訴我們猩猩籠內洞穴下面有條路，能夠通去外面的地方？」

「這也解釋了為甚麼猩猩可以在眾目睽睽之下，無聲地離開籠子！」我道。

猩猩一邊聽我說，一邊搖著頭。

「你想我們去洞穴看看？」小悠問猩猩，猩猩也是點著頭。「現在我們總算有點頭緒了。」

正當我和小悠打算離開房間時，猩猩又忽然大叫著，吸引我們回望過去，只見牠用手指著房外，那裡站著幾個警察。

「你不想我們將這事告訴外面的警察？」我問。

那猩猩又點著頭。

「好！我答應你。」說完之後我和小悠就離開房開，我們也信守著承諾，沒有將猩猩畫的東西告訴任何人，包括布蘭森，而我則將猩猩畫的畫袋在口袋裡，避免其他警察發現。

第三章：另一隻存活下來的猩猩

離開警署，我們馬上來到城中公園，目的地自然是那猩猩籠，這時警察已經封鎖著猩猩籠附近的位置，避免市民來湊熱鬧。

我和小悠都有警察証件，能夠進入籠內。

「你真的相信那猩猩說的話嗎？」

我指著不遠處的洞穴，「到那裡看看便可知道。」

現在已經是晚間時份，公園裡面人不多，駐守在籠子只有數個警察。我們早已出示了証件，所以他們也沒有理會我們，我們能夠在籠子裡自由地走動。

「家琪，洞裡面很黑，這樣進去會有危險嗎？」小悠道。

現有差一點就能找出事實的真相，我的好奇心已經蓋過一切，我就跟小悠說：「你說的有道理，不若我們分工合作，我進洞裡調查，你就在洞外把風，如果我有甚麼事就會大聲求救，你就在外邊接應我，好嗎？」

「也好！反正我不想在洞裡聞那些臭氣！」小悠道。「你要小心些。」

我從口袋裡取出電筒，就向那洞裡走去。洞穴裡面非常黑，外面燈光都照不進來，幸好我電筒功能不差，能把前面的位置都照得清楚。

在我腦海中，我不斷回憶猩猩畫的那景象。在山洞下面有條路，我照著地下，看看有沒有特別的機關。

「家琪，你在裡面有甚麼發現嗎？」

正當我想回答小悠的時候，我腳下好像有所發現，這裡的土質和附近的都不一樣。為了衛生問題，山洞裡面都鋪上一層沙，由洞口一路行來，沙都是乾的，但這裡的沙是濕的。我彎下身子，摸了沙子一下，確定了自己的想法。

洞裡鋪沙的原因是讓猩猩在這裡大小便時，能夠較易處理。然而，猩猩早上已經逃離洞穴，眼前這濕沙不會是猩猩的做成的。洞不算高，我伸手已經能夠碰到洞頂，我也確定水不是從洞頂流下來的。那麼水是從那裡來的？我撥開了沙堆，向下掘深了一些，發現沙中不時出現一點水泡，莫非這裡有地下水？

要解開這謎題不難，我更加用力向下掘，才發覺這裡的水比我想像的多，掘了大約十寸位置，撥走了不少水，我將手放在沙上面，奇怪的現象出現了，微微的風從地下泥土吹上來。這就更加引起我的好奇心。

我撥開泥土，覺得這裡泥土比旁邊的要冷，或者說和觸碰附近泥土的感覺有點不同。最後我在地上發現一個圓形的物體，用電筒照著，這是一個類似平時在街上看見的水渠蓋的樣子。看真一些，這個圓蓋是由兩個水平的半圓形組成，剛才感受到的涼風就是在中間的隙中吹出來。

「這是甚麼東西？」我不禁問道。

「家琪，你是不是發現了甚麼？」站在洞外的小悠問。

我想獨個兒花多一點時間了解一下這東西，於是我就跟小悠道：「還未有發現呢」

雖然有電筒的幫助，在這漆黑環境中觀察那東西也不是容易事，我伸著手在那圓形東西上水平移動，希望得到一點線索。這方法果然奏效，我在圓形的兩邊差不多最盡的位置，也感到一點涼風從這裡吹上來，顯示這裡也有小孔。這兩個孔口大小剛好足夠我插入兩隻手指，用力向上拉，結果兩個半圓形就被我拉起了。

我將那兩個組件小心翼翼地放在旁邊，我知道如果現在就告訴小悠我的發現，充滿好奇心的她一定會跑追來，但這洞裡漆黑的環境對小悠來說有點危險，亦會影響我的調查工作，於是我就決定繼續保持沉默。

提起那兩個半圓形金屬後，地上就現出一個圓形的井，井的大小剛好能讓一人穿過。我是否應該爬到井下面看看呢？細想之下，在猩猩生活的洞穴裡，有這樣的井並不特別，因為這可能是飼養員用來進入籠子的通道。

為察安全，我先撿了一塊石頭，向井內投去，過了大約幾秒左右，井底傳來石子撞擊地面發出的清脆聲音，由此可見這井有一定的深度，保守估計起碼有十米。現在我有兩個選擇，第一就是先離開洞穴，待明天早上再來調查，另外一個方法就是馬上爬下洞去了解。了解我的讀者也知道，我的好奇心不會讓我乾等一晚的。

「家琪，你在洞裡還好嗎？」由於我正在仔心留意著井的設計，準備下井時，突然被小悠大叫聲嚇得全身彈起。

「我沒事！不過請你不要再那麼大聲叫我，你把我嚇得半死了。」我道。「我在洞裡還要待一段時間，你再等我一回吧！」

「哦！」小悠帶點無奈地說。

「記著！不要突然大聲叫我的名字！」我道。

我在井邊都找不到任何梯子下去，好不容易找到一些凸凹位置，在別無方法之下，我就沿著這些凹凸位置爬下去。井幾乎是垂直的，沒有梯子和繩子的幫忙，爬下去一點也不容易，有好幾次我都差點兒失足丟了下去。井的下方不時有強風吹上來，讓我感到奇怪的是，這些風有點味道，這就像平常我們燒焦味道。我繼續爬下去時，甚至感受到下面有一股股熱力向上攻上來。

大約爬了五分鐘，汗水已經將我衣服全沾濕了，我也到達了井的底部。我用電筒照著井內的四周，一下子我又修正了剛才的想法。井底部和平常郊外的山洞十分相似，地上都是泥濘一片，絕對不是人為建設，這就推翻了我認為這是工作人員進入園中通道的想法。這究竟是甚麼地方？

電筒照亮四周之後，發現前面通道正向三個不同方向延伸著。這些通道究竟又是通往甚麼地方呢？當然這裡沒有人能夠回答我這問題，要知道答案方法只有一個，就是親自去探索一下這些通道。我發覺有一條通道的燒焦味特別濃烈，我就決定由這通道開始找起。

「家琪！你還在嗎？」突然之間我又被小悠的尖叫聲嚇了一下。

「我很好呀！不過看來還有一段時間要調查，你不若先回去吧！」由於井底距離頂部有十米左右，我用最大的聲量好讓小悠聽得到我的聲音。

「不！我還在洞口等你！」小悠也大叫道。

拿著電筒，我繼續向通道前方走去，越向前行，就能嗅到更濃烈的燒焦味，這表示我很快就會有所發現。

通道內的環境十分惡劣，可以用舉步為艱來形容，很快就弄得全身都沾滿泥漿，如果我不是有強烈好奇心的話，我一定已經調頭離去。

我向前行了大約五分鐘，以我現在的步速計算，大約行了一百米左右的泥濘路，中間有部分泥水特別深，甚至蓋過我的小腿，好不容易我來到了一個空曠的位置。

我將電筒向四周一照，我就被眼前的景象嚇呆了，這裡地上有無數的猩猩倒在地上，我用「無數」這字眼，因為這裡猩猩數目已經多到一個我不能數清楚。為甚麼這裡有那麼多的猩猩呢？我彎下身子，摸著其中一只猩猩，牠已經斷了氣，不過身體上還有一點餘溫，顯然死去不久。我又摸下其他的猩猩，一隻、兩隻、三隻、……牠們全部都是同一個情況，已經斷氣，但是身上還有少少溫暖。看來我發現了本城歷史以來最大的猩猩集體死亡事件事件！

這裡的面積非常大，由於這裡位於地底深處，如果沒有電筒的幫助，這裡能見度可以說是零。現在就算有電筒的協助，也只能看到一少段距離的位置，之後位置光線就會因為反射了空氣中的灰塵已映出了一層白幕。

在這裡我走路更加困難，我每一步都會碰到倒在地上的猩猩屍體，起初我不願在屍體上面踏過，這是源於我對生命的尊重。但是行了一回，我發覺自己實在沒有能力在黑暗環境中避過所有屍體，稍有不慎，更會失去平衡，整個人跌在屍體身上。大家去過動物園都會體會到，不同動物有本身不同的體味，但總括來說都是難嗅的，大家能夠想像當我在洞裡的環境是多麼的惡劣呢？

「這裡發生甚麼事呢？」我自言語道。

突然間，我感覺到有東西拉著我右腳腳踝，我馬上向那方向望去，只見一只還清醒的猩猩正拉著我，電筒照射到猩猩眼睛時，反射出猩猩水汪汪的眼睛，原來這猩猩正在哭泣，我們大約對望了十多秒，牠的生命氣息也越來越少，我又不知道應該如何幫助牠，只是緊緊的對望著。從牠眼神中看到，牠彷佛想請我幫忙，同時不斷發出一些我聽不明白的叫聲，我唯一能夠做的就是伴著牠。我輕聲道：「請放心！我鍾家琪一定會幫你找出真相的。」那猩猩好像聽得懂我說的話，牠對我點點頭，又將頭伏在我的鞋面上，看來牠十分滿意我的承諾。過了大約一分鐘，那猩猩的眼睛終閉上了，手也放鬆了，我知道牠已經死了。

這洞裡為甚麼有那麼多猩猩呢？而這裡又究竟發生了甚麼事，導致那麼多的猩猩死亡呢？最令我不解的是，為甚麼城中公園地下會有這麼大規模的地下洞室，這些猩猩又是誰人飼養的呢？這一切問題都有待我來解開。

「誰人？」我聽到正前方不遠處有點聲響。那東西聽到我的叫聲後，馬上快速移動，在電筒的照射下，我只能夠在矇矓中見到一個黑影在移動，「別動？我是來幫你的。」我當然是在亂說，現在事情還未了解清楚，我又怎有能力去幫助牠呢？我心中已經假定那是一只幸存的猩猩。

誰知那黑影聽到我的叫聲後走得更快，好像想擺脫我的樣子。我當然不肯輕易放棄，一直緊追在後面，由於地上全都是死去的猩猩屍體，走起上來十分困難，有好幾次我都全身摔在地上。有一次，我正巧跌在一只猩猩的臉上，我幾乎牠親吻了一下，這情節非常重口味。

「別走！我是來幫你的！」我大叫道，不過那東西對這裡地洞明顯比我熟悉，很快就拋離了我。我唯一知道的就是牠正向著剛才我爬下來的井口跑去。

這時，我不單止想著要追上那東西看過明白，更重要的擔心正站在洞口的小悠，如果那不是好東西，小悠的情況將會十分危險。當我跑到井底時，那東西已經爬到頂部，我只能大叫道：「小悠，小心！」我也向上方爬上去。有人說：「上山容易落山難」，此時此際，我覺得爬上去井口遠比剛才下來時難得多，可以說是「行一步，退兩步。」

好不容易，我才回到地面，馬上就向著洞口跑去。

「小悠！」我一邊跑，一邊大叫道。

來到洞口，我見到小悠倒在地上，我心中一涼，看來最不幸的事情已經發生了。

「小悠！」我蹲下身子，不斷郁動著小悠。

漸漸小悠就動起來，她揮一揮說：「我很累，不要阻礙我睡覺！」

聽到小悠這樣說，我心中的大石才放下來，原來小悠只是睡覺。「別睡了！我們要走了，這裡有危險？」

「有甚麼危險？請讓我多睡一回兒吧！」小悠不願起來道。

正當我和小悠在膠著狀態時，我覺得正上方有點東西在恍動著，我馬上向上望去，在沒有時間下，我索性擁著小悠，在草地上滾動著，這時一塊大石從天而降，只差一寸的位置，就會擊中我們身上。

也就是這下的衝擊，小悠意識到危險逼近，道：「發生甚麼事呢？」

我望向那石子投下來的地點，也就是那洞的洞頂，那東西已經消失得無影無踪。直至現在，我也沒有親眼看到那東西，但從剛才那塊從天而降的大石，我們都知道那東西對我們是不懷好意的。而我更加知道，那東西的靈敏度和體力都非常之強，牠能夠在極短時間裡爬上十多米高的井，接著還要抱著大石，爬上洞頂，向我們拋下大石，沒有很強的體力是不可能夠做到的。

「家琪，你在洞裡有甚麼發現呢？」

「這裡不是說話的地方。」我指一指剛才跌下來的大石。「一切回去再說。」

那夜，我先送小悠回家，在路途中她不斷問我在洞裡看到的東西，我則說三道四，避開回答她的問題。其實我不是故作神秘，而是我自己也解釋不了剛才看到的東西，如果不是親眼所見，要讓小悠短時間內相信一點也不容易。由於現在已經是深夜時份，我決定和小悠先回家，明天再來找出更多証據。

第二天，小悠比我更早來到公園。

「家琪，你怎能遲到的！」

「對不起！裡面情況怎樣？」我問。

「家琪，你一定不會相信洞裡面有甚麼東西的。」小悠拉著我手道。

「快告訴我聽。」我故意裝作十分有興趣知道的樣子。

「我爸爸說猩猩籠裡面有洞中之洞！」

「洞中之洞？」我心裡笑了出來，布蘭森顯然發現了我昨晚在洞穴裡面發現的那口井。

「想起又奇怪！你昨晚在洞裡也待了一段時間，為甚麼你沒有發現呢？」小悠道。

「別和我猜燈謎般，快告訴我在裡面發現了甚麼東西！」我道。

「爸爸在洞裡發現很多猩猩……」小悠道，我故意裝出更驚奇的樣子，「不過牠們被發現時已經死去了。」

我故意裝作完全不知道的樣子，問：「那麼你爸爸怎樣看呢？」

「他沒有說甚麼，只叫我不要進去，說下面很恐怖。不過這也不用他說，我當然不會下去找嚇自己。」

「我已經跟爸爸說，叫他在洞裡面拍很多照片，待回我們可以在警署調查。」

「還有那些猩猩的屍體，應該帶回去驗屍。」我道。

「唔！我想爸爸懂的。」小悠道。

「那麼我們先回警署，我想看看那猩猩有沒有新的線索能夠提供給我們？」我道。

公園離警署不遠，我們很快就來到了那猩猩獨自關禁的牢房。那猩猩一看到我，馬上站起來，爬到我身邊，好像等待著我說話的樣子。

「你的同伴全都死光了。」

那猩猩聽到我這樣說，猛力地搖著頭，大吵大鬧，說了一堆我完全聽不懂的東西。

「家琪，我想這猩猩能夠聽懂你的說話。」小悠道。

「我昨晚到了那山洞下面的洞穴，你的同伴都死光了。」我道。

「原來你昨晚已經知道洞穴下面有很多屍體？」小悠有點生氣地望著我，責怪我沒有一早告訴她。

我向小悠作了一個「先別作聲」的手勢，我想看清楚那猩猩的反應。牠馬上坐在地上，雙手不斷揮動，一時向著自己的頭打去，一時打在自己的心口，還發出深沉的哀嚎。

「我知道你能夠聽懂我說話的，我想告訴你，我們是同一陣線的的，我答應過你同伴一定會找出真相，不過我需要你的幫助。你一定要將你知道的東西全告訴我，知道嗎？」我向著猩猩道。

那猩猩沒有理會我，繼續大呼大叫。

「如果你堅持這樣下去，我待在這裡也沒意思，再見。」說完之後，我就轉身拉著小悠作狀離開。

「家琪……」突然間那猩猩竟然用極深沉的聲意叫出我的名字，這可嚇了我和小悠一跳。我們轉身對著那猩猩。

「你……不單能聽人話，還能說人話？」我驚奇地說。

隔了一回兒，猩猩點點頭。

「那麼為甚麼你不早一點出聲，如果你一早說清楚，或許能夠救回你同伴的性命。」記得我昨晚到洞裡時，那些死去的猩猩體溫還是暖的，還有的還未死去，如果那猩猩一早告知我們的情況，或許我們能夠及早安排營救，這些猩猩也許都不用犧牲！

「不會！這一切都已經太遲了。」那猩猩道。

「你說甚麼？」小悠和我都不解道。

「難道你昨晚叫我去山洞，就是為了看看你同伴的屍體嗎？」我有點不滿地說道。

「還有你為甚麼要殺死那人？」小悠所指的當然就是那天闖進籠子被猩猩殺死的人。

聽到小悠這樣說，猩猩突然情緒失控，怒目金剛地望著我們，「那人早就應死！那人早就應死！」

我們都被猩猩這激動的反應嚇了一跳，難道那人和猩猩有甚麼深仇大恨？

「你告訴我們，或許我們能夠幫到你。」小悠出來調和現場的氣氛。

「很抱歉，我不能告訴你們。」那猩猩道。

我的怒火又湧上心頭，當我正想破口大罵時，小悠制止了我，「先聽聽猩猩有甚麼要跟我們說。」

「對不起，兩位，我真的沒有東西要說了。」猩猩說完之後，作了一個「請便」的姿勢，我頓然覺得自己被人玩了一回，而且戲弄我的是一隻猩猩，難怪我氣上心頭。

「你是殺人兇手，警察一定會將你處死的！」我一邊說，猩猩也轉過身子背向我們。接著我不知道還說了多少髒話，小悠就拉著我離開。

「都不知道那猩猩想怎樣？」我道。

「也許牠有難言之隱呢？」

「我覺得牠根本就在玩我們。」我氣憤地說。

「我總覺得這事不像我們想像的簡單，背後一定有更大的陰謀！」

「算了吧！如果牠決心不跟我們說，我們和他周旋下去只會浪費自己時間。」

正當我們就要離開警署時，布蘭森從後面叫著我們，「你們給我站住！」從他的語氣，看來叫停我們也不是有甚麼好東西。我剛才被那猩猩戲弄了一番，心裡有氣，只希望布蘭森不會刺激到我，否則恐怕我會按不著怒火。

「你們兩個幹的好事！」布蘭森怒氣沖沖地對著我們說。

「甚麼？爸爸，我們甚麼都沒幹過。」小悠道。

布蘭森更加憤怒地說：「你甚麼都沒幹？你竟然向爸爸說起慌來，一定是你教的！」布蘭森十分憤怒地指著我。

「你有甚麼東西不妨直說，別來轉彎抹角，可以嗎？」

「你這是甚麼的態度！」

小悠按了我手臂一下，著我冷靜些，先聽她爸爸說發生甚麼事。

「你們跟我來！」叔叔道。

「對不起，我很累，現在就想回家休息，有甚麼明天再談吧！」我不耐煩地說。

「恐怕你現在沒有這個選擇的權利！」布蘭森從腰間取出了一個手扣，仿佛我不跟他去的話，他馬上就會將我拘捕。這可奇怪了，我究竟做上甚麼壞事，令到布蘭森會這麼嚴苛對待我呢？想知道真相只有一個方法，就是順著他的意思去做。

布蘭森帶我們來到了一間拘留室。

「爸！你真的想將我們拘留嗎？」現場氣氛十分緊張，布蘭森一直都沒有展現常掛的笑容，小悠不禁問。

「直至現在也不是，還要看你們的表現。」布蘭森道。「你們剛剛去了那裡？」

「我們去了找那猩猩。」

「你們去找猩猩為了何事？」

「當然是想知道牠和那兇殺案的關係。」我道。

「那猩猩又和你說了些甚麼呢？」

我望了小悠一眼，我們認為如果直接說那猩猩會說人話的話，這未免有一點難以置信，加上猩猩確實沒有跟我們說了甚麼重要的東西，我們暫時也不想告訴叔叔關於那猩猩會說話的事。

「沒有甚麼發現？」布蘭森冷笑了幾聲。「不過我們可有發現！你們看……」叔叔打開了房中的電視，原來他在播放著剛才我和小悠在房中和那猩猩接觸的情況。

「你們和那猩猩正在做甚麼？」布蘭森問。「為甚麼你們都手舞足蹈？」

「沒有甚麼？」

「鍾家琪，你還想在我面前說謊！」布蘭森氣得臉上的青筋都全凸出來了。

小悠見到爸爸如此憤怒，馬上變得十分驚慌，她知道爸爸認真工作時可不是鬧著玩的，她望了我一眼，便將猩猩會說人話的事告訴爸爸，正如我的估計，布蘭森並不相信我們所說的話，「猩猩又怎能說人話的呢？這事可不能開玩笑。」

如果不是親身經歷，很難接受一隻猩猩會講人話，我只能用最堅定的眼神望著布蘭森，道：「我們說的都是千真萬確的。你可能翻查一下閉路電視，你能夠看見我們和猩猩談天呢？」

聽到我這樣說，布蘭森臉色變得難看到極點，而且帶點憤怒道：「我們就是看了那閉路電視，你們知道這事的嚴重性嗎？就是因為看見你們和那猩猩談天，有人認為那猩猩是你們訓練的，再利用猩猩殺人，現在警方已經開始向你們兩人作出調查！」

我和小悠聽到布蘭森這樣說，都呆著，我們從來沒有想過自己會和殺人事件拉上關係。

「無錯，我們的確能夠和那猩猩……說話，但這不代表我們和那猩猩殺人的事有關係呢？」我道。

「沒有關繫，你們知道嗎？那猩猩在你們離開房間不久後就你們逃走了。」布蘭森道。

「那猩猩跟著我們逃走了？」聽到布蘭森這樣說，我們都嚇了一跳。

「你剛才說那猩猩和我們談天後就逃走，這是甚麼意思？」

叔叔指著電腦中的閉路電視，「你們自己看。」

閉路電視中看到我和小悠正在和那猩猩交談，我當時的情緒甚為激動，如果各位讀者還記得，我覺得自己被那猩猩玩了一回。

很快，我們就離開了鏡頭：「我們可以說是不歡而散！」我道。

「繼續看下去。」布蘭森道。

奇怪的事情發生了，在我們離開後，那猩猩竟然站起來，跟著我們的方向走去。

「我們走的方向就是房門。」我道。

「這個我當然知道。」布蘭森道。

猩猩也就在影頭中消失。

「在房門前那閉路電視有個盲點。」我道。「閉路電視是不能影到門口通往房間中一段小通道，猩猩就是在那裡消失的。」

布蘭森沒有說甚麼，只是緊緊看著我們，仿佛我們一定會露出甚麼破綻的樣子。

「這影片只能見到猩猩在我們離開不久後，就向門口方向走去，但這不能說明和我們有甚麼關係。而且房內閉路電視就算有盲點，當那猩猩出了房門，那裡也應該有另一閉路電視影著吧！」我道。

「起初我也是這樣想。」布蘭森又將電視調教到另一台閉路電視。「這就是影著房間外通道的情況。」影片中看到我和小悠正在通道上離開。

接下來我們又看了十多分鐘，還是沒有發現那猩猩的蹤跡。

「我們都看不到那猩猩，怎能說牠的突然消失和我們有關呢？或許猩猩是利用另一條通道離開呢？」我道，布蘭森明顯被我這問題難道。「在影片中的確不能証明我們帶走猩猩，最多也只能說我們曾經和猩猩有談天矣。」

「這已經足夠產生對警方對你們的懷疑，不是嗎？」布蘭森道。「我現在沒有時間和你們多說了，反正在找回那猩猩之前，你們兩人都要乖乖留在警署，知道嗎？」

「爸爸！我們是否已被拘捕？」小悠竟然哭起來。

聽到小悠這樣說，布蘭森臉上有點難色地說：「我的乖女兒，你就乖乖待在這裡一回，事情很快就會解決。爸爸現在要出去處理事情，你們就在這裡忍耐一下吧！」

當布蘭森離開後，房中只是剩下小悠、一位警察和我，他顯然是負責看守著我們的。小悠被困在這房間裡，自然不高興，我嘗試安慰著她，不過用處不大。事實上，我腦海中還為猩猩突然消失的事苦思著。

猩猩可不是體型細小的動物，本案中的猩猩比一個正常成人還要高大，身高起碼兩米，加上肥大的身型，要消失在無形之中，可以說是沒有可能的，牠究竟是如何做到的呢？

「我想再看一次那閉路電視。」我道，小悠和那警察都望著我。「我想到了一點東西，或許對事情有幫助。」

「但是……閉路電視不能隨便給人看的。」那警察道。

「你就讓我們看看吧，反正我們在這裡沒事幹，或許我們真的能幫上忙呢？」小悠也幫口道。

「這……」

「求求你吧！」

「好！就讓你看一回！不過如果沒有發現，接下來你們就要乖乖待在這裡，不要再給我麻煩，可以嗎？」那警察竟然和我談起條件來。

小悠望一望我，我卻很自信的回望他一下，道：「一言為定。」那警察就打開閉路電視錄象。

「我想先看我們離開房間後，通道上的那段影片。」我道。那警察就按著我的意思，轉到那段影片。

「這就是我們。」我指著影片中的我和小悠。「我們正離開房間。剛才你爸爸提到那房間和外面只有這通道連接著，也就是說這也是猩猩離間房間的必經之路，除非……除非那猩猩還在房間裡面！」

「這也是不可能的，那房間四四方方，沒有甚隱蔽地方，如果猩猩還在房間，沒可能未被發現的。」那警察指著另一個畫面道。「這就是口供房當時的實時影片。」

「這又是道理，但是那猩猩的確沒有在影片中出現，難道牠懂得隱身之術？」小悠道。那警察聽我和小悠這樣分析著，都不禁笑了出來，看來他笑的是我們天真。「現代世界又怎會有隱形之術呢？」

雖然小悠說的話好像有點不可思議，但是卻不是全無道理的。昨日，那猩猩在眾目睽睽之下殺了闖入籠中的人然後躲進洞中，警方竟然在籠中找不到牠的影蹤，如果不是牠自己走來警署自首，相信到現在也找不到牠的影蹤。

「請放大至地下那部分。」我好像發現了一些東西。那警察索性將那遙控器交給我，讓我自己調教。

「家琪，你想看甚麼呢？」小悠問。我作了一個手勢，著她先別作聲，再將影像播放的速度調慢一千倍，影像變成一格格般展示出来。

果然不出所料，「你們看！」我大叫道。

小悠也向我指著的地方望過去，電視上出現一團黑色的東西，由於在電視上影像很小，放大後又很矇糊，如果不是我有先入為主的直覺，很難會發覺那東西。

「這是……」小悠顯然未發現我看到的東西。

「這是猩猩！」我道。

「這團…黑色東西是猩猩。」老實說，電視中矇糊的影像很難說服別人這就是猩猩。「你的意思是那猩猩能夠縮至那麼小？」

「你怎樣看？」我問。「你看，那黑色的東西是會移動的，我認為很有可能……」

「我想我有方法驗証你的說法是否正確！」一直沉默地坐在一旁的警察對著我說，看來他開始有點相信我的發現！

我和小悠馬上用著極之渴望的眼神望著那警察，那警察就從我手上拿過遙控器，我們都不知道他做了甚麼東西，不過影像真的越來越清。

「那真的是猩猩？太神奇了。」那警察看到影像，也不禁叫了出來。

「哈哈！現在總算還我們清白了。」小悠如釋重負地說道。

我卻沒有小悠的感覺，由一開始，我們就沒有放走過猩猩，所謂「清者自清」，我反而想知道那猩猩是如何做到的呢？如果按比例來說，影像中猩猩最大也只不過是一顆米般的大小，無論牠又多麼厲害的縮骨功，這也是沒可能的！

「我現在馬上去通知警司！」那警察道。

「有勞你了。」小悠道，那警察就衝出了房間。

「為甚麼那猩猩能縮到那麼小，真的不能相信。」小悠對我說。

「我也想不通，這世界奇怪的東西本來就是多的是。」我道。

布蘭森很快就來到了房間：「甚麼？你們發現那猩猩會縮小。」他狀甚緊張地說。

「你快點看看。」我將影像放大。

「這太奇怪了，這是不可能的。」布蘭森一邊搖頭，一邊搓著眼。

「這事卻真的發生著。」我道。「這也証明了我們的清白。」

「我本來就相信你們。」布蘭森道。「現在我們首要任務就是要將那猩猩捉回來。」

「我想繼續參與調查。」我道。

「這……」布蘭森有點猶豫地說。

「爸！如果不是我們，你也不會發現那猩猩會縮小的，還是讓我們參加調查吧！」

「但……那猩猩會殺人的，你們參與會很危險。」

「布蘭森，如果我們不盡快找出猩猩，牠對社區裡面每一個人都會有危險。」我道。顯然我這說話打動了布蘭森。我就繼續說：「請放心，我會好好照顧小悠，不會有危險的！」

「爸！我一定要調查！」

「好了！你們萬事要小心。」小悠聽到爸爸這樣說，整個人興奮得跳起來，擁著爸爸說：「爸爸，我愛你。」然後，她就拉著我離開警署，展開我們的調查工作。

「家琪，你想我們應該向那方向調查呢？」

「我們不如訪問一下那天的目擊者吧！」我道。

「好主意！」

那天下午我和小悠就不斷聯繫那天目擊猩猩殺人的晨運客，不過他們能夠給我們的資訊並不多，讓我們有點失望。

「一隻猩猩殺人之後自首，之後又逃走，牠心裡究竟想著甚麼東西呢？」我不禁想著。

「剛才你不是說猩猩住的地方下面有一個井，在裡面發現很多猩猩的屍體嗎？我們現在可以檢驗一下猩猩屍體，看看有甚麼發現。」

「這是一個好想法！」

「好！我現在就打給爸爸，看看那些屍體放在那裡。」

小悠就打給布蘭森，告訴我們的想法：「甚麼？爸爸，你現在去動物醫院？我們也想去？」

我看著小悠的表情，就知道布蘭森一定有著甚麼重大的發現。

「有一隻猩猩還未死去，被送到城中動物醫院？」小悠道。「我們現在馬上就趕來。」然後小悠就從布蘭森取得相關地址，我們就坐上的士前去。

不知是否因為心急，總覺得今天的士開得很慢，我幾次要求司機開快一點，警局去動物醫院，車程起碼要半個小時，我有點責怪布蘭森為甚麼剛才不直接帶我們去！

「你們來到了？」布蘭森見我們下車，就走到我們面前。

「那猩猩怎樣？那猩猩會說話嗎？那猩猩現在那裡……」我一時間問了很多關於那猩猩的問題。小悠也忍不著拉一拉我的衣袖，著我冷靜些。

布蘭森看到我這樣緊張的表神，忍不著笑了出來：「跟我來吧！」

「無可否認，今天遇到的是我警察生涯中遇到最奇怪的事。」布蘭森道。

我們來到了一間很大的房間，左右排著一排排的實驗桌，上面放著一具具的猩猩屍體，狀甚恐怖。

「不是說有一隻猩猩還未死去嗎？」看到桌上一具具動也不動的屍體，我忍不著問道。

「家琪，你真心急。」布蘭森轉身對我說。

來到房間差不多盡頭的位置，這裡有數位身穿白袍的醫生。

「請讓開一條路。」布蘭森道。

走到最前，我們看到這裡有一隻猩猩躺在實驗桌上，不同的是牠被戴上了維生的氧氣罩，而牠胸前的脂肪則隨著牠的心跳而起伏。

「牠也是從洞子裡被發現的嗎？」我問道。

「對的！起初救上來時，牠已經沒有甚麼生命氣息，我們甚至以為牠已經死去，不過經一番治療，牠的情況好像有好轉！」布蘭森道。

「那麼牠現在身體怎樣？」我問。我心中還有另一個疑問：那天在洞裡我遇到一猩猩還未死去，之後又遇到一東西攻擊我和小悠，這一切和眼前這猩猩會否有關繫呢？我並沒有將我的問題告訴小悠和其他人，免得節外生技！

一位醫生轉身對我們說：「牠現在身體還十分虛弱，未能進食。」

「牠會說人話嗎？」在場的人士都被我這突如其來的問題嚇了一跳，以為我在這時候還有心情說笑，只有小悠和布蘭森明白我的意思。

「這些東西之後再說吧！」布蘭森打圓場地說。「大家聽著，今天大家看到的東西都要絕對保密，否則會引起社會不必要的恐慌，大家知道嗎？」

在場人都點點頭，表示知道。

「爸爸，我有點東西想單獨跟你說。」小悠道。「還有你……家琪。」

聽到小悠這樣說，布蘭森說：「好的！你們都先出去吧！」在場的醫生和警察都退了出去，房中只餘我、小悠和布蘭森三人。

「小悠，你是不是有甚麼發現呢？」布蘭森道。

「這只是我個人的觀察，所以暫時不想那麼多人知道。」小悠道。「我覺得眼前這猩猩才是本來籠子裡的猩猩。」

「你的意思是眼前躺在台上的猩猩才是每天遊人在公園裡見到的猩猩？」我問。「這可是我從來沒有考慮過的。」

「你的理據是？」布蘭森同樣需要一點時間理解小悠的說話。

「你們看看牠額頭上的那閃電狀的疤痕嗎？我記得小時候很喜歡來城中公園看猩猩，我對這猩猩的印象很深，但是我又不能夠說百分之一百肯定。」小悠道。

「要証明不難，只要找來那猩猩昔日的照片，如果照片猩猩頭上也有這疤痕，小悠的推測很可能是正確的。」我道。

「家琪說的確有道理。」布蘭森道。「我馬上叫同事找相關的記錄。」

「那就太好了！」

「真希望這猩猩能夠快點康復，好讓我們能夠直接問牠。」(此時此刻，我們已經假定眼前這猩猩和之前見過的那猩猩一樣，也是懂得說人話的。)

過了一回，一位警察走進來，道：「警官，你的推測完全正確！我們鑑定專家發現，這猩猩才是我們公園的『生招牌』。」那警察指著桌上的猩猩道。

「這是好消息，也是壞消息。」我道。「好的是我們對這案件了解又多了一點，壞消息的是事情看起來比我們想像的複雜很多。我們剛在警局見到的那猩猩在整件事上面又有甚麼關繫呢？」

「無論如何，那猩猩在外邊只會是一枚計時炸彈，要盡快將牠找回來。」布蘭森道。

第四章：神秘的攻擊者

接下來的那天，我和小悠各自回家稍作休息，反正我覺個得那猩猩的情況不會在短時間迅速好轉。事實上，這天晚上我睡得不好，良久也不能入夢，腦海中不斷想著這事情發展的各種可能性。

大約在凌晨時份，突然有人按著我家大門門鈴，我看一看手錶，現在已經是凌晨三點，怎會有人找我呢？如果朋友有甚麼急事，可以直接打電話給我，不用親自上門。想了想，也許這只是頑皮的街童來滋擾，不理也罷。

過了一回，我又聽到客廳傳來一些聲音，不過聲音很小，如果不是我敏感度強，否則也不會發現。如果真的有人闖入我家，這可不是小事。我馬上從書桌的抽屜取出手槍，離開房間。我家的面積頗大，三層樓高，由於僕人剛回了鄉下，這幾天只有我一人居住。

當我走出走廊，那聲音已經停止了，莫非那人發現了我，放慢了動作。我在走廊中緩慢地移動，同時將家中的燈都開著，好讓我發現那人的位置。有好幾次，我感覺到和那人非常接近，最多也只是相隔一間房的位置。不過，我還是比他慢了一步，見不到他。

我屋還有一個特點，就是房間特別多，一層起碼有十多間房，房與房之間有木門相通著的。這設計可讓我同一時間招待很多朋友。現在，我和那闖入者就在這些房間中穿梭，突然「嚓」一聲，我感受到一樣東西在我臉旁不足兩寸的位置高速飛過。我反應也算快，但我知道那人是有心放我一馬，否則那東西已經直插在我的臉上，以那東西飛來的速度，我不死也必重傷。

我馬上追上前，他的速度又比我快，當我走到門口時，他已經不知所蹤了。「真的氣死人！」我大叫道。我又走到剛才那東西射向的地方，在牆上發現了一支木枝插著。我取下木枝，發現上面同時插著一張紙，莫非那人有意向我傳訊？

『鍾家琪，你現在捲入一單本來不關你的事，請你馬上收手，否則後果自負！』紙上只有這句子，沒有留下任何署名和聯繫方式。

熟悉我的讀者自然知道，我鍾家琪不是一個怕死之人，而且好奇心重，越是不想我知道的東西，我就越想知道。這幾天來我只是為了調查猩猩殺人事件而操勞，想必那人也是為著那猩猩的事來找我。

我馬上打給小悠，聽到她那驚慌的聲音，原來她也剛收到和我—樣的字條。

「你有沒有告訴爸爸？」我問。

「沒有！我不想讓爸爸擔心。」

「那麼你怎樣看？」

「我發現了一點東西。」小悠道。

聽到小悠這樣說，我馬上緊張地說：「你發現了甚麼東西？剛才那人和你交過手？」

「唔！」小悠道。「當他向我射來木枝後，我反應很快，全速撲向他的位置，我捉著他身上的一東西，然後就用力一拉，奪過那東西，那人也就逃走了。」

「你取得的是甚麼東西？」我十分緊張地說。

「這是他的名牌，原來他是城中某知名大學的教授。」小悠道。

「那麼我們調查又有了新的方向了！」我十分興奮地說。

「家琪，你想我們還應該繼續調查嗎？」

「難道你不想？」我反問道。當然，我明白小悠是一位女生，對安全是比較重視的。

「我當然想！」小悠馬上笑道。「只是怕你覺得危險。」

我們都大笑著。

「那麼我半個小時後就在你家找你？」我道。

「好的！我等你！」小悠笑道。

很快我就來到小悠家，看過小悠手上的紙條，果然和我收到那張的筆跡是一樣的。

「他知道你取走了他名牌嗎？」

「應該不知道，否則我想他不會放過我。」

「這也是！我們現在就去那大學，來過先下手為強吧！」我道。

「那人懂得使用暗器，我們還是要武備一下自己。」小悠道。

「當然！」我指一指插在腰間的手槍道。

「我也取了爸爸的手槍。」小悠道。

「太好！我們現在就去那大學吧！」小悠將那闖入者名牌交給我，上面印著他在大學辦公室的地址。

我們出門時，已經是早上差不多五時，街上車不多，我們等了一回才找到一架的士。

「司機，我們想去本城大學！」上車後，我就對司機道。司機聽到就打量了我和小悠一下才開車。

由於是清晨時份，公路上車不多，的士的速度也比平時快得多。

那司機一邊駕著車，不時從倒後鏡打量著我們，讓我感到一點不自然。

「你們那麼早就去那大學？」那司機終於開口道。「難道那傳言是真的？」

本來我沒有打算理會那司機，但突然聽到他說到「傳言」二字，引起了我的興趣。「甚麼傳言？」

司機用一個十分驚訝的眼神望著我們：「你們不知道大學的傳言？」我和小悠都搖搖頭，表示不知道。

「你們這些大學生真的是讀死書，要多一點了解身邊發生的事，知道嗎？」那司機竟然和我們說起道理來。

我沒有和他辯論，因為我最想知道的是他聽過的傳言的內容。「知道！司機大哥，你就告訴我們吧！」

「好啦！」司機道。「聽行家說，這幾天凌晨至清晨時份，在大學都會聽到淒怨的猩猩叫聲，但卻永遠沒有人找到猩猩的蹤跡。」

「怎可能呢？住在那大學宿舍的學生也找不出那些叫聲的來源？」

「所以說現在的大學生不行，換著是我，不用三天就能夠找出猩猩的下落。」司機道。「最近這幾天，有不少和你一樣的年輕人深夜來到大學，也是為了找尋那些猩猩的下落，不是嗎？」

我們都沒有回應司機，首先我們出發之前真的沒有聽到大學有猩猩出沒的傳聞，第二我正在想著事情的發展脈絡。

過了半小時，的士來到了郊區的大學門口，司機轉頭說：「我只能夠送你們到這裡，那些保安不許的士深夜時份進入大學的。」

於是我和小悠就付了的士費，就進入了大學。果然如司機說的一樣，大學裡面有不少年輕人拿著相機行走，相信他們也是為了找尋猩猩的下落。

「他們讓我想起年輕時的我！」小悠道。

「我也是！」我也笑道。

我從口袋裡找出了那名牌，再看看大學裡面的告示牌。「那人的辦公室看來在大學最偏遠的位置。」

我們一邊行，沿路都有不少年輕人正在努力找尋猩猩的蹤跡，從他們的身上我感受到「年輕真好！」(雖然我現在也不是很老) 。

「家琪，你聽到嗎？」小悠道。

事實上，就算小悠不叫我，我也留意到附近事情的發生，周遭的年輕人都停下了腳步，都望向山上的方向，我也能清楚聽到猩猩的叫聲。

「那真的很像猩猩的聲音！」小悠道。「我小時候每個星期天都會求爸爸和我一起去城中公園探猩猩，我對猩猩的叫聲有很親切的感覺。」

現在我們有兩個選擇，第一就是跟著那班年輕人循著聲音傳來的方向找猩猩，第二就是按著名牌上的地方找剛才我們家中的那教授。經和小悠商量一下後，我們就決定先去找那教授，反正現場那麼多年輕人，如果真的有猩猩的話，他們必會有所發現。現在我更有興趣知道的，是為甚麼一位堂堂大學校授會闖進我和小悠家呢！

漸漸我們就離開了人群，來到大學另一面，這裡十分幽靜。

「看來就是這棟。」眼前是一棟只有五層樓高的建築物，看起來有點像小時候去的渡假村一樣。

我和小悠打了眼色，就步進那大樓。「小心點！」我叮囑著。

名牌上顯示那人的辦公室在三樓，這大樓並沒有電梯，我們只能隨著樓梯拾級而上。這大樓無論外表和裡面都有散發著一種殘舊的氣味，大樓內淡黃色的燈光偶然還會閃著，為這裡環境加添了一點陰森感！

「那人辦公室就在這層。」我一邊說，一邊從口袋裡取出手槍，為免那人會突襲我們。

這是一條長長的走廊，我和小悠都小心翼翼，我總認為那人會突然從房裡跑出來攻擊我們。結果一切都是我們多想了，我們走到教授辦公室門口，依然沒有遇到甚麼特別的東西。

我和小悠打了個眼色，我站在門口的正前方，手槍指著房門口，而小悠的手放在門把手上，正要打開大門。

小悠慢慢地扭著門把，奇怪的東西又出現了，小悠很輕易已經打開了大門，原來這門根本就沒有鎖上。對於一個大學教授來說，房中有無數的珍貴的研究資料，保密程度應該很高才對，但這教授的大門竟然沒有鎖上，這實在是太奇怪了。很快，我腦海中有出現了另一想法，心中不禁一涼，我就輕聲叫小悠用力推開大門，我希望我的想法不是正確的。

房門一打開，房裡面的燈都是開著的，看到倒在地上的那人，我不禁該說：「我們來遲了！」

小悠十分驚訝地望著我：「你一早已經知道？」

「我當然不知！只是剛巧估中。」我彎下身子，將手放在那人的鼻上，他已經斷氣，不過身上還有餘溫，看來死去不久，兇手很可能還在附近的位置！

「他是被人揑死的！」小悠也蹲下身，觀察著那人的屍體。

就在這時，我感到背後一下刺痛，我還未來得及轉身，又感覺到背子又受到另一下猛烈的攻擊。這兩下攻擊力度不輕，我同盡全力轉身，我知道如果再受他一掌，很可能會重傷。

「這…是猩猩！」小悠可沒有受到攻擊，她已經轉過身子，看到攻擊我的東西。

聽到小悠這樣說，我就更加緊張，我從來也沒有想到對手會是一隻猩猩。唯一幸運的是，我自少就學習南北武術，當我看到那猩猩時，我馬上就和牠過了兩招。大家也能夠想像，猩猩無論在體力和體積方面都比我大，但是我的武功卻完全在牠之上。

有時候打架，氣力重要，但是技術更加重要。我兩下功夫已經把牠打得氣呼呼，轉身正要逃去。我那會輕易讓牠離去，我又在牠後方猛力重踢了一腳，誰知牠長的不知是甚麼的骨頭，我的腳和牠撞擊時，我也受到了非預期的衝擊，痛得叫了一聲，坐在地上。

「家琪，你沒事嗎？」小悠見到我倒在地上，正要上前扶我。

「別！」我大叫著。「不能讓那猩猩走掉的。」

說完，小悠就向猩猩逃走的方向追去，我也很快站起來，走出走廊，不過已經看不見小悠和猩猩的蹤影。我就向著剛才上樓方向下去，過了一回，小悠就走回來，說：「對不起，我沒捉著那猩猩，被牠逃走了。」

「這不關你的事！如果不是我輕率，我就應該將牠抓著。」我道。

「不過，很奇怪的是，我不是跑很比那猩猩慢，而是……剛跑到轉角位，就失去了猩猩的蹤跡！」

「難道那猩猩又一次縮小身子！」我道。

「可能！」

「如果是這樣，我們還有機會抓著牠的！」我大叫道。一時之間，全身腎上線素上升，腳上的痛都感覺不到，就跟著小悠來到她最後看到猩猩的地方。

我四周顧盼，終於給我看到現時合用的東西，有不遠處有些工人用來搬貨的木製卡板。我就跑上前，提起一塊卡板，再用猛力將卡板上面一條條木板都拆開，小悠都不禁問我：「你在幹甚麼呢？」

「那猩猩縮小了，牠的腳步也自然變得更小，自然走得不遠，只要我們用木板擋著牠的前路，又封著牠的後路，便可以將牠抓著了。」我道。

「這的確是一個好方法。」小悠也幫我拆開板，我們就在那猩猩所在的範圍架起「路障」！

由於我們在警署的閉路電視已經見識過，那猩猩的體積可以變得非常小，可能只有原來大小的幾千分之一。我和小悠兩人就在木板圍著的位置內蹲在地上，仔細地觀察地上。為了方便移動，我們索性不站起來，而是像鴨仔一樣，蹲著地走。大約找了半個多小時，我們仍然沒有發現，大家都不禁想：「那猩猩真的在這裡嗎？難道那猩猩能夠爬過木板？」不會的，我剛才故意將木板圍的範圍擴大一些，以那猩猩的體型是沒有可能走得到的。而且那些木板是垂直的，相對猩猩現在的高度來說也不低，牠是沒有可能踰越過去的。

正當我們還在找尋著猩猩時，有人從後面大聲叫著我們：「你們在這裡幹甚麼？」

由於我們都有專心地觀察著地上的情況，沒有留意有人已經走到我們身邊，我們幾乎被他嚇過半死！我整個人坐在地上，轉身看著那人，原來這是一個學校的保安，起碼是穿著警察的制服。

「你們在這裡幹甚麼？」他再問我們一次。

「沒有！」可能我不擅長說謊，說完也覺得自己很沒說服力。

「如果沒有那會蹲在地上？」那保安說道。「還要破壞學校的公物。」

「我……」我都不知道如何告訴這位保安關於猩猩之事。大家可以想像一下，如果一個人無端端跟你說，看到一隻猩猩只有一至兩毫米高，你會有甚麼反應呢？他一定會把我和小悠當成瘋癲的樣子。「真的沒有甚麼！」

我的眼神卻出賣了我，我一邊否認時，我的眼神卻一邊看著剛才那間房。很快那保安也望向那間房，道：「為甚麼龍教授的房間的房門打開著的呢？」這時他們還未對我們懷疑。

他轉身就向那房間走去，我和小悠也只關注於那猩猩的影蹤，沒有理會那保安。

過了大約一分鐘，那保安轉過身激動地對我們說：「你們殺了人！」

我和小悠一下子都呆了，「我們沒有殺人！」

「你們殺了房中的龍教授。」

一下子我們就明白了，那保安看到倒在地上的教授，就以為是我們殺的，這下可是冤枉！

「我們真的和教授的死無關！」小悠道。

「現在不管你們說甚麼，你們在案發現場，也就是嫌疑性最大，你們一定要跟我一起到保安室，等待警察到來。」那保安道。

「這……但我們有更重要的東西要辦！」我道。「如果我們現在離開這裡，那猩猩就有機會逃脫，牠才是真的殺人兇手！」

那保安聽到我這樣說，竟然笑了出來道，「你這笑話就留回跟警察道吧！」

眼見那保安堅持要將我們帶到保安室，小悠就說：「我們只有最後一個請求，就是讓我通一個電話，我爸爸是警察來的！」

「不許！跟我來。」保安道。

我真的想一拳就向那保安揮去，但想了想如果和那保安爭執太厲害的話，這不是「無屍顯見屍」嗎？反正我們甚麼壞事也沒有做過，跟去保安室也沒有甚麼後果，何況小悠爸爸也真的知道那猩猩是會縮小的，待他到來自然會還我們清白。現在我們就當在保安室休息一回吧！

那保安就帶我們來到了一間房，進去之後我馬上就覺得很奇怪。這房間只有四面白色的牆，中間有一張桌子，四面各有一張椅子。對於一間大學來說，如果這是保安室，這未免太兒戲了吧！但我沒有馬上問那保安，只是觀察著。

「坐下。」當我們全都進了房間後，保安就關上房間道。

「我們要在這裡待多久？」我問。

「這問題應該是我問你。」那保安道。

我就更加懷疑，「你的意思是？」

「我不是已經給你們紙條，請你不要再調查此事嗎？為甚麼你們不聽我的說話？」

第五章：猩猩和人類的誤會

「字條？難道深夜潛到我們家的，不是龍教授，而是你！」

那人點點頭，道：「為甚麼你們非要管這事不可呢？」

「你是甚麼人？」我沒有理會那人的問題。

「你真的想知道？」那人道。

「別和我玩花樣！快點告訴我！」我大叫著，事後我也不明白，當時我明明處於下風，怎能那麼氣焰。

「我就是那猩猩！」

「甚麼？」我差點叫了出來，我不敢相信所聽到的東西：「你再說一次。」

那人沒有再說甚麼，他一轉身，果然就變成猩猩的樣子。看到這情況，我和小悠都嚇得向後連退了兩步。

「你？」顯然小悠也不知道應該說些甚麼。

「怎樣？你們現在知道我的身份了吧！」那人道，他馬上又變回了人的模樣。

「那天去警署自首的也是你？」我稍定驚慌就開始說。

那人點點頭。(後來我才知道他的名字叫大雄)

「你究竟想幹甚麼？」老實來說，如果大雄要取我和小悠性命是易如反掌的，但他只是站在我們前面，對我們好像沒有惡意。

「你們為甚麼要纏著我不放，硬要調查我呢？」

「這涉及一條人命…不對……現在是兩條人命，我怎能不調查！」我道。

「那兩人都是罪有應得的。」大雄道。

「你殺了人，然後說被殺的人是該死的，你認為這樣說法有說服力嗎？」我道。

「好！我就將事情的經過告訴你，看看誰是誰非！」大雄狀甚憤怒地說。

一下子，事情發展峰迴路轉，突然間發現了那猩猩不單能縮小，而且能夠化成為人的樣子，現在他還打算主動向我交待事情的發展經過，這實在是太過戲劇性的轉折了。

「好！你說吧！」我假裝沒有甚麼興趣的樣子。

「你們相信進化論嗎？」那人問。

「當然相信！」我道。

大雄又望著小悠，仿佛要她先回答才會說下去的樣子。

「我也……相信！」小悠被大雄嚇得連說話時也非常緊張，我輕輕地握著她的手。

「哈哈！你們騙我的！你們根本不相信進化論！」大雄變得十分憤怒地說。

我真的被那人的反應嚇呆了，他究竟想表達甚麼呢？一時又問我們是否相信進化論，當我們說相信，他又說我們騙人，看來他只是瘋子一名！不過，如果他是瘋子，他又怎樣變成猩猩的樣子呢？莫非他是魔術師，懂得掩眼法！

「我們為甚麼要騙你呢？」我這個人雖然是讀文科，但對於科學甚感興趣，無論在歷史發現、科學的研究，種種跡象也顯示進化論是存在的。我也和大雄解釋一次我對於進化論的看法，他一邊聽，一邊點著頭，顯然是被我說的話打動了。

「對不起！我起初還以為你和其他人一般見識！」大雄的語氣變得有善地說。

「沒關係！」我點點頭，但我想到他是殺了兩個人的兇手，對他沒有甚麼好感。

「你想聽我的經歷嗎？我能完整告訴你們，不過有個條件，就是你必需要用開明的態度來聽，不要懷疑我說話的內容，我也能向你保証我所說的都是真確的。」

聽到大雄這樣說，我差點笑了出來，他未開始說已經覺得我不會相信他接下來說的話，理由只有一個，就是他根本對自己說的話也沒有信心，他很可能是在說謊！

「我可以跟你保証，我說的每句都是真話！」大雄又道。

「好的！」小悠見我良久也沒有反應，為了打破悶聲開聲道。

「你呢？」今回到大雄望著我說。

本來我真的不願意回應他這個「無理」的要求，但是為了能夠知道更多真相，我只好點點頭，強為答應。

「我本來真的是猩猩！或者應該說是和猩猩相近的物種！」大雄開始說道。「我和同伴都是生活在森林當中，但近百年，你們這些人類科技發展很很快，我祖先的棲息地都被你們所破壞和霸占了，我們只能轉到地下生活！」

「這裡停一停！」我打斷大雄的說話。「你的意思是你是猩猩，你和祖先本來在郊外生活的，卻因為人類的發展而失去了家園，只好轉到地下生活，那些地洞都是你們親手掘的嗎？」

「唔！」大雄點點頭。「不過，你問我是否真的猩猩，這個我也不能百分百確實地告訴你，相信你也知道，將動物分類也只是你們人類一廂情願的做法，反正我和其他猩猩的長相差不多！」

我明白大雄的意思，事實上，剛才他變成猩猩時，樣子的確與平常看到的猩猩沒有甚麼分別。

「你們都是生活在城中公園的猩猩籠下面？」我問。

大雄又點點頭，「你要知道，要掘一個地洞一點也不容易，尤其是在這城市中，四處都是高樓大廈，！其他地方掘地洞很可能會觸碰到其他大樓的地基！我們剛巧發現了城中公園的興建，所以我們就決定待在這裡發展。」

「哦！怪不得那時公園興建時，你賴著不走，還搏得人們在公園被特意為你建一個猩猩籠。」小悠道。

「我也記得！當時我還以為公園裡是否有甚麼寶藏，值得那猩猩賴在這裡不走。」

「對於我們來說，那個公園很適合我們掘地洞，公園範圍大，又確保將來會改建高樓的機會不大，這絕對是我們安居的最好選擇！」

我沒有再說甚麼，好讓他能繼續說下去。

「那公園很好，為我們在籠子裡建了一間小屋，好讓我們休息用途，我們就能夠每晚秘密地向地下掘，漸漸就掘到一個很大的地庫，我們就在裡面快樂的生活著。」

聽到這裡，我很很難判斷大雄說的東西是否真實的，但暫時聽起來也是頭頭是道的。

「但你們為甚麼又會變成為人類的樣子呢？」我問。

「剛才我們不是提到進化論嗎？我可以告訴你，這理論是絕對存在的，因為我們就是這樣發展過來的！」那人道。

「你的意思是你發覺自己漸漸由猩猩進化成為人類？」小悠道。

「我想不是那麼簡單！」我道。「我想他們能夠隨時按自己的喜好變成人類或猩猩！」各位讀者明白我的意思嗎？根據相對論，人類是由猩猩經很長時間的演變而成的。當猩猩變成人類之後，在身體的外型和習性都和猩猩有很大的分別，我們也不能隨便退化回猩猩的樣子。但眼前的大雄，他卻能在很短的時間裡由人類變成猩猩。在這個角度分析，他們比人類還要厲害！

說到這裡，我的腦海一片混亂，究竟眼前人是猩猩，還是人類，還是兩樣都不是呢？

「為甚麼你們不索性變成人類的樣子，混入人群中一起生活呢？」小悠道。

「我們是不會習慣人類的生活的，除了樣子之外，我們之間沒—點東西是相似的！」大雄道。「不過，我們也曾經試過你的建議，否則我也不會懂說人類的說話。」

「哈哈！如果你們真的嘗試過和人類一起生活也不習慣，這就真的沒辦法了。」我道。不知為甚麼，我漸漸開始相信大雄的說話。

「你們這些人類自私，為了自己的利益，其他東西都可以置之不顧，甚至連自己的同類也可以犧牲，這些都是我們不能接受的！與其在人類複雜的世界生活，我們不如待在我們的地洞中，悠哉悠栽地生活還好。」大雄道。聽到大雄對人類這樣評價，一時之間作為人類的我覺得非常慚愧。

「我有樣東西想請教你！」不知由那時開始，我對大雄開始變得尊重，忘卻了他是殺了兩人的兇手！

大雄對我作了一個「請說」的手勢。

「你們能夠隨時變成人類，又能縮到很小，如果你們利用這兩個特點，已經可以在人類世界找到不少利益，你們有試過嗎？」我問。

「你的意思是，做小偷？……」

我點點頭，我真的不好意思將事情說得那麼明顯。

「這些東西只是你們人類才會想到的。」大雄露出一個憤怒的臉容，仿佛我侮辱了他人格的樣子。

看著大雄，表面看來他和人類完全沒有分別，但從和他的言談間，我發覺他的德行比很多人類還要好。

「那麼你們是怎樣維生的呢？」我道。大家如果待入我的角色，就會明白我這問題的原因，大雄和同類都一直生活在城中公園下面的地底，他們總要找東西吃吧！

聽到我這樣說，大雄的神情就更加憤怒。

「我說錯了東西？」我不好意思地問。

大雄的情緒又平復了下來，道：「這不關你們的事……這不關你們的事……這是我的錯……是我的錯……」

一下子，我和小悠都不知大雄說的是甚麼，只見到他一張懊惱的臉。

「如果有甚麼我們能夠幫忙，請告訴我們，我們一定會全力協助的！」小悠打破僵局道，小悠就是有這種女俠的情懷。

大雄望了望我們，我知道他一定在打量：眼前這兩人是否真的能夠相信呢？

「現在這裡除了我們，沒有其他人，如果你相信我們，甚麼都可以跟我們分享，只要我力之所及，我一定會幫助你的。」我努力嘗試打開大雄的心扉。

大雄還是猶豫了一回，就開始說：「我們的生活本來是很好的。我們的科技比人類的還要先進多，公園下的地下洞穴本是我們的基地，我們能夠在那裡生產到很名貴的鑽石。」

「下！」我忍不著打斷了大雄的說話！「你們能夠生產鑽石？這是不可能的！鑽石是由地球深處高溫和高壓環境下才能形成的，你們在那小小的地洞也能生產出鑽石？」

接著大雄又變成了猩猩，再變回了人類，我馬上明白他的意思，世上無奇不有，鑽石只是地球上其中一種物料，我們人類不懂制造，並不代表其他物種也不懂！

「不過，這也不是甚麼好事！」大雄道。「一切災難也是因為我們這技能引起的……」大雄又嘆了一口氣。「我們每當生產好鑽石後，都會馬上拿到人類世界，找專人鑑定，然後賣出。再在你們世界買回日常用品，例如食物……我們的生活都算是自力更生吧！」

我和小悠都點點頭。

「我們一直的生活都不錯，和你們人類也算是互相合作，我們為你們制造珍貴的鑽石，你們給我們生活所需的。在看似和平的生活中，原來黑暗已經漸漸降臨！」

「你的是甚麼意思？」我道。

「前兩天一切都變了……」

「也就是被人看到他殺死人類的那天？」

「唔！他根本就不是甚麼好人，你知道他是誰嗎？」

「不知道，但顯然和那些鑽石有關！」我道。

「對！原來我們一直和那間鑽石行合作，引起了他們的注意，他們竟然派人來跟蹤我們！」大雄越說就越氣憤。「前兩天，我們的行藏不小心被那人發覺了，他……他竟然拿著手槍來到我們生活的地洞，看到我的同類全都殺死，我剛巧不在洞中，正在地洞外面休息，才沒有死於那人槍下！」說到這裡，大雄的眼淚流下來，小悠的眼也泡著淚光。

「我看到那人拿著那沾滿鮮血的手槍從地洞裡爬出來，如果你是我，你們會怎樣做呢？」

「這還用說，我一拳就會打死他。」我忍不著衝口而出說。

「我的確是這樣做！」大雄道。我們都大笑著，其實這本來不是一個笑話，那是活生生的一條人命，另一邊廂卻是數十隻猩猩的性命。然而，面對這矛盾的心情除了笑，我實有沒有甚麼更好的方法了。

「你知道那人殺死了我多少個同伴嗎？」大雄聲音又變得十分深沉地說。

我和小悠都搖搖頭，雖然我在警方到來之前已經到過地洞，但我不想在這裡說出當晚我見到的情景，這只會增加大家的不安感。

「我的同伙全都死光了……是全都死光了……」大雄重覆的說道。

「你的意思是，你們全都是住在那地洞裡，其他地方都沒有！」我有點驚訝地問，以人類為例，都會分佈在世界的七大洲五大洋上面居住，如果只是聚集在某一個地方，一次天災人禍已經足以令人類絕種！

「我們從沒有想過人類會這樣做的…我們真的從沒有想過……這實在是太恐怖了！」

「又是一個錯信地球人的事例。」我嘆了口氣道，雖然我自己也是地球人的—份子，但不得不承認部分人類是自私的，為了自己利益，可以置他人於不顧。

「那人為了奪走我們的鑽石，將我們所有同伴都殺死！」大雄的淚水不斷流下。「現在這世界上，只餘我一人了。」大雄說的意思是，他那品種在地球只剩下他一人，我和小悠都不禁婉息著。

「不！不是一人！還有一位生還者！」我馬上記起昨日布蘭森帶我去看了那身受重傷的猩猩，牠傷勢雖重，但應該不致命的。

「對！那籠子裡的猩猩心心還未死去。」(心心這個名字是當初興建公園時，政府為那猩猩命名的。)

大雄聽到我們這樣說，表現出比我們還要驚奇的樣子，「你們說心心還未死去！」

「對的！我們還去探希望過牠，牠還在康復階段！」

「這太好了！」說完大雄竟然上前擁著我。「謝謝你告知我這個消息！」

從大雄的眼神可以看到，他和心心的交情不淺，他得悉心心未死的消息好像世界得到重生的樣子。

「你們快點帶我去看心心！求求你們！」大雄道。

「這個當然沒有問題！」小悠道。

「不過，為甚麼剛才你會襲擊我們嗎？」我心中還有一些疑問。「還有你為甚麼會在大學裡面出現呢？那大學教授又是否是你殺的呢？」

「我們能夠邊行邊說嗎？」大雄道。

「好的！」小悠說完就打電話給布蘭森，告訴他我們正去探望那猩猩。

當我們離開這古老的大樓，淡黃色的晨光已經照耀著大地，十分美麗，平時我一定會佇立觀賞。不過，現在為了找出事情的真相，一分一秒都很重要，我們急步向校門方向跑去。

「那教授也是我殺的。」大雄跟我們說。

其實大雄就算不承認，我已經幾乎肯定是大雄幹的。這都不是重點，問題是大雄為甚麼要對教授下殺手呢？

「我沒有殺錯人的！他是罪有應得的。」我馬上又能聯想到教授一定和猩猩被殺之事有關。我沒有打斷大雄，作了手勢，讓他先說下去。